{"text_id":"macocu.ca.2248072","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"P\u00e0gines \n\nEnfeinada \n\nPorto uns dies una mica enfeinada i tinc abandonat el meu i els vostres blocs. Aquest cap de setmana procurar\u00e9 fer els deures i posar-me al dia .Com queno tinc temps per res m\u00e9s , us deixo amb una nov adquisii\u00f3 per casa; tot i que fer ous ferrats sigui sencill , no cal de deixar de ser fashions! \n\n11 comentaris: \n\nPer\u00f2 nena, no entenc com pot ser que estiguis tan enfeinada! Com et queden aix\u00ed els ous ferrats o \u00e9s que \u00e9s de pl\u00e0stic. Que fer ous ferrats no \u00e9s gens f\u00e0cil, \u00e9s molt dif\u00edcil. Per\u00f2 quina cuina m\u00e9s fashion que tens!!! \n\nhaha... a mi m'ha passat una cosa semblant! No he tingut temps de passar per aqu\u00ed ni per altres blocs! \n\n","translation":"Pages\n\nCoined\n\nI have been a little busy for a few days and I have left mine and your blogs.This weekend I will try to do my homework and catch up. As I have time for anything else, I leave you with a Nov Adquisii\u00f3 at home;Although making fried eggs is simple, it is not necessary to stop being fashions!\n\n11 Comments:\n\nBut girl, I don't understand how you can be so busy!How do you look like the fried eggs or is that it is plastic.That making fried eggs is not easy, it is very difficult.But what a fashion kitchen you have !!!\n\nHaha ... something similar has happened to me!I didn't have time to go through here or other blocks!","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2248072"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.756254","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Info \n\nLa Casa nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7 i el seu entorn des de la riba esquerra del Segre (Fotografia: Carles Gasc\u00f3n Chopo) \n\nLa Casa nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7, ubicada al municipi de Pont de Bar, ha estat declarada b\u00e9 cultural d'inter\u00e8s local (BCIL). L'edifici forma part d\u2019un conjunt dedicat a l\u2019hoteleria des d\u2019almenys el segle XIX. Les aig\u00fces termals que brollen a les immediacions de l\u2019indret, reconegudes per les seves propietats des de l\u2019alta edat mitjana, van impulsar la construcci\u00f3 del nucli hoteler, situat a la carretera de la Seu d\u2019Urgell a Puigcerd\u00e0. La seva rellev\u00e0ncia hist\u00f2rica, expressi\u00f3 \u00fanica de l\u2019arquitectura balne\u00e0ria a la comarca de l\u2019Alt Urgell, aix\u00ed com els valors est\u00e8tics i culturals vinculats a alguns dels seus elements, han justificat la decisi\u00f3, presa en el darrer ple del Consell Comarcal de l\u2019Alt Urgell, el passat 13 d\u2019abril. \n\nLa Casa nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7 \u00e9s un gran edifici constru\u00eft cap a 1887, quan ja hi funcionava un establiment que aprofitava les aig\u00fces termals per oferir uns serveis que fins aleshores calia anar a buscar a Andorra o a Vilanova de les Escaldes, al sector franc\u00e8s de la frontera que divideix la Cerdanya. Aprofitant la notorietat que estaven assumint els Banys de Sant Vicen\u00e7, es va construir un edifici modern, molt en la l\u00ednia de l\u2019arquitectura balne\u00e0ria de finals del segle XIX, caracteritzada per l\u2019eclecticisme arquitect\u00f2nic caracter\u00edstic de l\u2019Europa de la B\u00e8lle \u00c9poque. \n\nFins a la Guerra Civil, la casa nova dels Banys va atreure una selecta clientela provinent dels sectors m\u00e9s benestants de la burgesia barcelonina, d\u2019acord amb una activitat que es va veure bruscament interrompuda amb el conflicte. Acabada la guerra, quan els propietaris van tornar per fer-se c\u00e0rrec novament de l\u2019establiment, se\u2019l van trobar ocupat per presoners de guerra que treballaven en la reconstrucci\u00f3 dels ponts volats durant la retirada republicana, i m\u00e9s endavant foren acollits els soldats que constru\u00efen els b\u00fanquers de la L\u00ednia-P. Per aquest motiu, l\u2019activitat hotelera es va haver de reprendre a la casa preexistent, l\u2019anomenada Casa vella dels Banys, quedant la Casa nova relegada de la seva antiga funci\u00f3. \n\nInforme t\u00e8cnic \n\n","translation":"Info\n\nThe Casa Nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7 and its surroundings from the left bank of the Segre (Photograph: Carles Gasc\u00f3n Chopo)\n\nThe Casa Nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7, located in the municipality of Pont de Bar, has been declared a Cultural Asset of Local Interest (BCIL).The building has been part of a set dedicated to the hospitality since at least the nineteenth century.The hot springs that flow to the immediate vicinity of the place, recognized by their properties since the Middle Ages, promoted the construction of the hotel nucleus, located on the road from La Seu d'Urgell to Puigcerd\u00e0.Its historical relevance, a unique expression of spa architecture in the Alt Urgell region, as well as the aesthetic and cultural values linked to some of its elements, have justified the decision, made in the last plenary session of the County Council of the County Council'Alt Urgell, on April 13.\n\nThe Casa Nova dels Banys de Sant Vicen\u00e7 is a large building built around 1887, when an establishment was already operating that used the hot springs to offer services that until then had to go to find in Andorra or in Vilanova de les Escaldes, in the French sector.of the border that divides the Cerdanya.Taking advantage of the notoriety of the baths of Sant Vicen\u00e7, a modern building was built, much in the line of spa architecture of the late nineteenth century, characterized by architectural eclecticism characteristic of Europe of the Belle \u00c9poque.\n\nUntil the Civil War, the New House of the Baths attracted a select clientele from the wealthiest sectors of the Barcelona bourgeoisie, according to an activity that was abruptly interrupted by the conflict.After the war, when the owners returned to take care of the establishment, they were found by prisoners of war working on the reconstruction of the flown bridges during the republican retirement, and later the soldiers were welcomed.that built the bunkers of the line-P.For this reason, the hotel activity had to resume in the pre -existing house, the so -called Casa Vella dels Banys, leaving the new house relegated to its old function.\n\nTechnical","metadata":{"text_id":"macocu.ca.756254"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.1944492","y_pred":"Instruction","text":"Mousse de llimona Escola Mare de Deu de Montserrat de Barcelona \n\nHola som els nens i nenes de 5\u00e8 i 6\u00e8 de l\u2019Escola Mare de D\u00e9u de Montserrat de Barcelona. El mes d\u2019Octubre v\u00e0rem fer un taller de cuina amb la nostra monitora que en sap molt de cuina. MOUSSE DE LLIMONA INGREDIENTS PER 6 PERSONES 1 pot de llet condensada 1 got de suc de llimona 4 iogurts de llimona \n\nTots els ingredients junts es passen per la batedora i es deixa refredar a la nevera. Finalment ho servim amb la pell de la llimona ratllada. Ha quedat bon\u00edssim !!!!!!! \n\n","translation":"Lemon Mousse School Mare de Deu de Montserrat in Barcelona\n\nHi we are the boys and girls of 5th and 6th of the Mare de D\u00e9u de Montserrat School of Barcelona.In October we did a cooking workshop with our monitor that knows a lot about cooking.Lemon Mousse Ingredients for 6 people 1 jar of condensed milk 1 glass of lemon juice 4 lemon yoghurts\n\nAll the ingredients together pass through the blender and allow to cool in the fridge.Finally serve it with the skin of the grated lemon.It has been very good !!!!!!!","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1944492"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.5371529","y_pred":"Forum","text":"Mourinho: Les mateixes paranoies a Anglaterra, It\u00e0lia... i ara. \n\nAqu\u00ed el tenim, quan estava al Chelsea, queixant-se de que el calendari sempre perjudicava al seu equip... Tradueixo uns fragments a partir del minut 1 (aproximadament) \n\n\u201cNo puc entendre perqu\u00e8 \u00e9s sempre el mateix equip (el seu, evidentment) a qui es posen les coses m\u00e9s dif\u00edcils\u201d \u201cAlg\u00fa est\u00e0 controlant, alg\u00fa est\u00e0 decidint i alg\u00fa ens est\u00e0 donant sempre a nosaltres la part m\u00e9s dif\u00edcil... i no ho puc explicar millor...\u201d \u201cAltres equips que competeixen amb nosaltres pels mateixos objectius, tenen m\u00e9s temps per a descansar\u201d. \n\nDespr\u00e9s va donant voltes sobre el mateix... es queixa que, despr\u00e9s d\u2019un dimecres de partits de seleccions, al Chelsea li toca jugar dissabte i bla, bla, bla repetint i repetint. El discurs \u00e9s pr\u00e0cticament el mateix que actualment. \n\nHi ha un altre v\u00eddeo, que no he pogut trobar a YouTube per\u00f2 que l\u2019he vist aquest mateix migdia a les not\u00edcies de TVE, en que torna a fer les mateixes queixes... per\u00f2 a It\u00e0lia!!... Aquesta vegada l\u2019equip perseguit \u00e9s, evidentment, l\u2019Inter... que si uns juguen dimarts, que si dissabte, que si dimecres, o diumenge, o... \n\nHi ha un muntatge que va sortir a La Sexta que en fa refer\u00e8ncia, no m'agrada massa perqu\u00e8 el que he vist a TVE avui \u00e9s millor i m\u00e9s objectiu (declaracions i prou). De totes formes, aqu\u00ed deixo el de La Sexta que s\u00ed que l\u2019he trobat: \n\nEn resum: Ara sabem que aquesta \u00e9s la seva t\u00e0ctica de sempre... El mateix truco, a tres pa\u00efsos diferents... al final ha estat descobert. \n\nQuina sort que el Bar\u00e7a no va fitxar aquest home!! I pensar que hi havia qui deia que ens aniria b\u00e9!! \n\n28 comentaris: \n\nEs repeteix com una cafetera vella....ja va b\u00e9 ja que es destapi la seva t\u00e0ctica.....aquest home no m'agrada promou el joc brut , no \u00e9s sincer, quins valors esportius promou? cap ni un! al seu costat encara valoro molt m\u00e9s en Josep Guardiola, \u00e9s sincer, predica l'esfor\u00e7, no tira pilotes fora,\u00e9s tot un cavaller! ai Mourinho Mourinho no ets gaire \"fino\" \n\nmourinho, MOU-RINY\u00d3 ( QUE JA EL T\u00c9 BEN COBERT) vull dir la llengua per inquietar amb mentides a seu favor el que li interessa, i el seu amic que veu que tot li falla, EL PRESI... l'ajuda a fer la com\u00e8dia. Es un insult sempre escoltar-lo. Fa f\u00e0stic de prepotent.Hi ha moltes formes de desgastar al contrari i ELL ja prepara el dia del bernabeu, ja veur\u00e0s les cames de molts del ba \u00e7a com quedaran si no boten com els llagostos... Anton. \n\nA mi aquestes coses em fan vergonya per ell. Com pot ser que continui igual, i digui els mateixes coses vagi on vagi i entreni l'equip que entreni... NO es \"fino\" no... i de valors positius no en promou cap, que jo pugui notar... mal rotllo sempre. \n\nEst\u00e0 clar que el seu tarann\u00e0 no \u00e9s el que aqu\u00ed ens agrada. Per\u00f2 \u00e9s efectiu, sempre guanya moltes coses, i si ara no guanya, \u00e9s nom\u00e9s perqu\u00e8 s'ha trobat un equip davant que est\u00e0 per sobre de tot","translation":"Mourinho: The same paranoia in England, Italy ... and now.\n\nHere we have it, when it was at Chelsea, complaining that the calendar always hurt his team ... I translate some fragments from the 1st minute (approximately)\n\n\"I can't understand because he is always the same team (his, of course) who gets the most difficult things\" \"someone is controlling, someone is deciding and someone is always giving us the most difficult part ... and notI can better explain it ... \"\" Other teams that compete with us for the same goals, have more time to rest. \"\n\nThen he turns around the same ... complains that, after a Wednesday of selections, Chelsea has to play on Saturday and Bla, blah, blah repeating and repeating.The speech is almost the same as it is currently.\n\nThere is another video, which I could not find on YouTube but I have seen this same noon in the TVE news, in which the same complaints again ... but in Italy !! ... this time l'Pursued team is obviously Inter ... that if some play on Tuesday, if on Saturday, if Wednesday, or Sunday, or ...\n\nThere is a montage that came out of La Sexta, which I do not like too much because what I saw on TVE today is better and more objective (statements and enough).Anyway, here I leave the one of La Sexta that I have found it:\n\nIn short: We now know that this is its usual tactic ... The same call, in three different countries ... In the end it has been discovered.\n\nHow lucky Bar\u00e7a did not sign this man !!And to think that there were those who said that we would do well !!\n\n28 Comments:\n\nIt is repeated as an old coffee maker ... it is good for its tactics to be uncovered ..... This man does not like promotes dirty play, it is not honest, what sporting values promotes?none or one!Next to him I value much more in Josep Guardiola, he is sincere, the effort preaches, does not throw balls outside, he is a gentleman!Ai Mourinho Mourinho you are not much \"fino\"\n\nMourinho, Mou-Riny\u00f3 (who already has it covered) I mean the tongue to disturb lies in his favor what interests him, and his friend who sees that everything fails, presi ... Help himThe comedy.It's an insult always listening to it.He is disgusted with arrogant, there are many ways to wear the opposite and he is already preparing on the day of the Bernabeu, you will see the legs of many of the Ba \u00e7a as they will be if they do not bother like the Llagostos ... Anton.\n\nThese things are embarrassed by him.As it may continue to be the same, and say the same things go where the training team will go and train ... it is not \"fino\" no ... and of positive values does not promote any, that I can notice ...Bad roll always.\n\nIt is clear that his temper is not what we like here.But it's effective, it always wins a lot of things, and if you don't win now, it's just because you have found a team that is above all","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5371529"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.2389428","y_pred":"Legal","text":"LLEI 15\/2005, de 27 de desembre, de reforma parcial de diversos preceptes legals en mat\u00e8ries d'agricultura, ramaderia i pesca, de comer\u00e7, de salut i de treball. \n\nEl President \n\nL'objecte d'aquesta llei \u00e9s modificar de manera puntual la legislaci\u00f3 sobre mat\u00e8ries diverses. Malgrat que tradicionalment s'havia incorporat aquest tipus de modificacions legislatives en les anomenades \"lleis d'acompanyament dels pressupostos\", l'opci\u00f3 presa, a partir de la Llei 12\/2004, del 27 de desembre, de mesures financeres, fou limitar-ne el contingut a les normes de car\u00e0cter fiscal, financer o organitzatiu complement\u00e0ries del pressupost mateix, per\u00f2 que no en constitueixen els elements essencials. Aquesta opci\u00f3 no elimina la necessitat de fer modificacions legislatives que no tenen substantivitat pr\u00f2pia per a \u00e9sser objecte d'una llei espec\u00edfica, per la qual cosa es considera que aquestes modificacions, que no han d'incorporar regulacions completes o modificacions substancials del marc legal vigent, s'han d'establir en un \u00fanic text, la tramitaci\u00f3 i l'aprovaci\u00f3 del qual no es vinculen amb la tramitaci\u00f3 i l'aprovaci\u00f3 dels pressupostos. \n\nAquesta llei s'estructura en nou articles que afecten la Llei 15\/2002, del 29 de juny, d'ordenaci\u00f3 vitivin\u00edcola, la Llei 14\/2003, del 13 de juny, de qualitat agroaliment\u00e0ria, la Llei 1\/1986, del 25 de febrer, de pesca mar\u00edtima de Catalunya, el text ref\u00f3s de les lleis 1\/1983 i 23\/1991, sobre comer\u00e7 interior, aprovat pel Decret legislatiu 1\/1993, del 9 de mar\u00e7, la Llei 1\/1990, del 8 de gener, sobre la disciplina del mercat i de defensa dels consumidors i dels usuaris, la Llei 9\/2000, del 7 de juliol, de regulaci\u00f3 de la publicitat din\u00e0mica a Catalunya, la Llei 31\/1991, del 13 de desembre, d'ordenaci\u00f3 farmac\u00e8utica de Catalunya, i la Llei 27\/2002, del 20 de desembre, sobre mesures legislatives per a regular les empreses d'inserci\u00f3 sociolaboral; tamb\u00e9 s'hi incorporen normes d'assignaci\u00f3 org\u00e0nica amb relaci\u00f3 a l'exercici de la potestat sancionadora del Departament d'Agricultura, Ramaderia i Pesca en les mat\u00e8ries de sanitat animal, de sanitat vegetal i de medicaments veterinaris. \n\nr) Vi de taula amb indicaci\u00f3 geogr\u00e0fica: el vi obtingut a partir d'unes determinades varietats de vinyes que procedeixen d'una \u00e0rea geogr\u00e0fica determinada, amb una graduaci\u00f3 alcoh\u00f2lica m\u00ednima i que respon a les caracter\u00edstiques organol\u00e8ptiques establertes. La denominaci\u00f3 dels vins de taula amb indicaci\u00f3 geogr\u00e0fica ha de contenir la menci\u00f3 .vi de la terra' seguida del nom del territori corresponent. El Departament d'Agricultura, Ramaderia i Pesca ha d'establir per a aquest tipus de vi un sistema de control que garanteixi l'origen dels productes i la veracitat de les dites indicacions. \n\ng) Cometre inexactituds, errades o omissions en les dades o les informacions en l'etiquetatge, els documents d'acompanyament, els documents comercials, els registres, la retolaci\u00f3, la presentaci\u00f3 i l'embalatge dels productes agroalimentaris o de les mat\u00e8ries i els elements per a la producci\u00f3 i la comercialitzaci\u00f3 agroaliment\u00e0ries, si aquestes inexactituds, errades o omissions no es refereixen a indicacions obligat\u00f2ries o no afecten la naturalesa, la identitat, la qualitat, les caracter\u00edstiques, la composici\u00f3, la proced\u00e8ncia o l'origen o es refereixen a indicacions obligat\u00f2ries que no afecten la naturalesa, la identitat, la qualitat, les caracter\u00edstiques, la composici\u00f3, la proced\u00e8ncia o l'origen. \n\ne') Fer desapar\u00e8ixer,","translation":"Law 15\/2005, of December 27, on partial reform of various legal precepts in matters of agriculture, livestock and fishing, trade, health and work.\n\nThe president\n\nThe purpose of this law is to modify the legislation on various matters in a timely manner.Although this type of legislative modifications had traditionally been incorporated into the so-called \"budget support laws\", the option taken, from Law 12\/2004, of December 27, on financial measures, was limited.It is the content of the rules of fiscal, financial or organizational nature complementary to the budget itself, but which do not constitute the essential elements.This option does not eliminate the need to make legislative modifications that do not have their own substantivity to be the subject of a specific law, so it is considered that these modifications, which do not have to incorporate complete regulations or substantial modifications of the current legal framework., must be established in a single text, whose processing and approval are not linked to the processing and approval of the budgets.\n\nThis law is divided into nine articles that affect Law 15\/2002, of June 29, on wine management, Law 14\/2003, of June 13, of agri -food quality, Law 1\/1986, of 25 ofFebruary, of maritime fishing of Catalonia, the revised text of the laws 1\/1983 and 23\/1991, on internal trade, approved by Legislative Decree 1\/1993, of March 9, Law 1\/1990, of January 8,On the discipline of the market and the defense of consumers and users, Law 9\/2000, of July 7, on the regulation of dynamic advertising in Catalonia, Law 31\/1991, of December 13, on pharmaceutical management ofCatalonia, and Law 27\/2002, of December 20, on legislative measures to regulate socio -labor insertion companies;Organic allocation rules are also included in the exercise of the sanctioning power of the Department of Agriculture, Livestock and Fisheries in the subjects of animal health, vegetal health and veterinary medicines.\n\nr) Table wine with geographical indication: The wine obtained from certain varieties of vineyards that come from a given geographical area, with a minimum alcohol graduation and that responds to the established organoleptic characteristics.The denomination of the table wines with geographical indication must contain the mention of the Earth 'followed by the name of the corresponding territory.The Department of Agriculture, Livestock and Fisheries must establish a control system for this type of wine that guarantees the origin of the products and the veracity of these directions.\n\ng) Make inaccuracies, errors or omissions in the data or information in the labeling, accompaniment documents, commercial documents, records, signage, presentation and packaging of agri -food products or subjects and subjectsElements for agri -food production and marketing, if these inaccuracies, errors or omissions do not refer to compulsory indications or do not affect the nature, identity, quality, characteristics, composition, origin or origin or refer to or refer toto compulsory indications that do not affect nature, identity, quality, characteristics, composition, origin or origin.\n\ne ') make disappear,","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2389428"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.5857784","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Enlla\u00e7os r\u00e0pids \n\nEmilio i Rosa han creat una fam\u00edlia perfecta. Als anys setanta, en algun lloc des\u00e8rtic de les Illes Can\u00e0ries, han constru\u00eft una llar plena d'amor per les seves cinc filles, totes amb noms de flor: Lis, Iris, Melisa, Lila i Dalia. Aqu\u00ed, apartats de la civilitzaci\u00f3 i d'una vida que van deixar enrere al seu pa\u00eds, gaudeixen d'un parad\u00eds particular, aliens a la resta del m\u00f3n. Un m\u00f3n que suposa una amena\u00e7a i que, si interfer\u00eds amb la fam\u00edlia, podria acabar amb ella per sempre. Emilio i Rosa ho saben, s\u00f3n els \u00fanics conscients del perill que corren, i per aix\u00f2 porten tota una vida ocultant a les seves filles un terrible secret. \n\n","translation":"Fast Links\n\nEmilio and Rosa have created a perfect family.In the 1970's, somewhere deserted in the Canary Islands, they built a home full of love for their five daughters, all with flower names: Lis, Iris, Melisa, Lila and Dalia.Here, apart from civilization and a life they left behind in their country, they enjoy a particular paradise, outside the rest of the world.A world that is a threat and, if you interfered with the family, could end it forever.Emilio and Rosa know it, they are the only ones aware of the danger they are running, and that is why they have a lifetime hiding their daughters a terrible secret.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5857784"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.5378033","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"lent tant llacli y carregat 'li miseries ton estat, \n\nJust ea que sies liumil, puis its un vaB d' inmundicia y femer de gran brutioia. La humilitat es dividida ea dos capitals: la humilitat com virtut: y modocom Deu exalte ejfl humila. \n\nI,o primer capital conata d6 19 tatcerilles: Amicli es Deu dels liumils, puisque DO elegl aenyora eino pobrea pescadora. Ix&gt; capltol, deatinat a deacriure e6m Deu exalte ala humils, te 11 tir...lilies. \n\nGuarda no siea bipoorit \n\nab humilitat iingida, que Deu veu tota la vida. Iji avaricia ae desenrotlla en 35 terccrilles lo primer capital y 29 (una de tatxada) lo seg6n: \n\nEs lo aval acomparat, com cs tant insaciable, al mar, intern, y al Uiahle. \n\nSi mires &amp; la pobreM da Jeaua nostre senyor, no sera.s aval de cor La Uiberalitat se clescnpdella en 35 tercerill\u00bbs, una d' (lies tatxada: \n\nAls hoinens son llibeials apenea ainieha los faltcn, lii qui se8 virtuts exalten. A la luxuria hi dediea 1' alitor doa capitals: descripcio de la luxu-ria y remej -. \n\nI,o primer capltol consta de lit tercerllles: \n\nPocha son los (pic se n eacapen lie pagarli algun irilmt i'ii velleaa 6 (en) jovontut. Los renieya de 1' avaricia ocupcn 46 terccrilles, de lea quail n' hi ha tres de tatxades. \n\nPera uvitar la luxuria guarda't ile lea ocaaiona y de rarnnls companions. \n\n","translation":"Slow so much lake and loaded 'Miseries ton state,\n\nJust as Liumil, because it is a gow of File and Femer of great Brutioia.Humility is divided and two capitals: humility as virtue: and Modocom must exalte ejfl humble.\n\nAnd, or first capital conata d6 19 tatcerils: friend is due to the liumils, Puisque do elegl aenyora eino pover fisherman.Ix & gt;Capltol, dated to the recapture E6m must exalt the humble, he has 11 shot ... lilies.\n\nKeep no bipoorit\n\nab humility, which must see a lifetime.IJI AVARICIA AE unfolds in 35 thirds the first capital and 29 (one of tatxada) Lo Seg6n:\n\nIt is the endorsement that is fulfilled, and so insatiable, to the sea, internal, and to the Uiahle.\n\nIf you look & amp;La Pobrem da Jeaua Our Lord, it will not be endorsed by heart the uibeity is closnpdella in 35 Thirdill \u00bbs, one of (lies tatxada:\n\nTo the Hoinens they are liberal apenea ainieha the faltcn, lii who se8 virtues exalt.In luxuria it dedicates 1 'Alitor Doa Capitals: Description of luxu -era and remedy -.\n\nAnd, or first cap\n\nPocha are the ones (peak to be lie to pay some irilmt i'ii Velleaa 6 (in) Jovontut. The Renieya of 1 'Avaricia occupcn 46 thirds, by Lea Quail there are three tacxades.\n\nTo uvitate the luxuria keep ile lea lea ocaaiona and rarnnls Companions.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5378033"},"y_true":"Incomprehensible"}
{"text_id":"macocu.ca.538780","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Caos \n\nRenou, tr\u00e0nsit, multitud, desordre, caos... s\u00f3n les primeres idees que em venen a la ment ara quan pens en Istanbul. Amb quasi 16 milions d\u2019habitants, una extensi\u00f3 1.5 vegades major que la de Mallorca i, sobretot, un moviment immarcescible, percep aquesta ciutat com una esp\u00e8cie de jungla, per\u00f2 de les m\u00e9s impressionants que mai alg\u00fa es podria imaginar. \n\nQuan alg\u00fa em demana \u201ci per qu\u00e8 Istanbul?\u201d responc, ben genu\u00efnament, \u201cperqu\u00e8 dels destins oferits per la meva universitat, aquest era el menys semblant a l\u2019ambient que fins ara he conegut\u201d. Aniria a qualsevol lloc del m\u00f3n encantada, per\u00f2, posats a triar, cerc aquell \u201cshock cultural\u201d que m\u2019impressiona i em fa vibrar una mica m\u00e9s. \n\nA Istanbul, que est\u00e0 situada entre \u00e0sia i Europa, et trobes di\u00e0riament tant a dones amb burca com a dones amb minifaldilla. No existeix cap codi de vestimenta i, tot i que la religi\u00f3 clarament predominant \u00e9s l\u2019islam, no tots els creients la practiquen de la mateixa manera. Les mesquites abunden, i des de tots els punts de la ciutat es sent com criden a resar 5 vegades al dia. Les m\u00e9s tur\u00edstiques, com l\u2019emblem\u00e0tica Santa Sofia, s\u00f3n molt visitades, i s\u2019hi pot veure com resen, homes i dones per separat,. \n\nLa voluntat musulmana de la societat \u00e9s palpable tamb\u00e9 en altres aspectes, tot i que Turquia est\u00e0 definit te\u00f2ricament com un estat laic. Per exemple, encara que no estigui prohibida la venda de carn de porc, no se\u2019n veu enlloc. D\u2019alcohol, per una altra banda, si \u00e9s com\u00fa trobar-ne, per\u00f2 sol tenir un preu molt elevat. \n\nLa llengua m\u00e9s parlada, i l\u2019\u00fanica que \u00e9s oficial a l\u2019estat, \u00e9s el turc. El primer dia, de cam\u00ed a la ciutat des de l\u2019aeroport, vaig demanar al taxista a quines lleng\u00fces es semblava el turc. Per a la meva sorpresa em va contestar que a cap, i pareix que ha resultat ser vera, ja que m\u2019ho han confirmat m\u00e9s parlants. Per una altra banda, una part del Kurdistan forma part de l\u2019estat turc, motiu pel qual el kurd \u00e9s la llengua materna d\u2019una part important de la poblaci\u00f3. \n\nEl dia a dia a Istanbul es pot dur a terme de moltes maneres distintes. S\u2019observen al carrer professions dures com la de recollir fems amb una esp\u00e8cie de carro, persones que viuen de vendre a preus regatejats als mercadets on abunden turistes, gent amb molta formaci\u00f3 i diners, estudiants que duen la mateixa vida que nosaltres, etc. Com he dit abans, la ciutat efectivament \u00e9s una mescla d\u2019estils molt diversos en tots els aspectes. \n\nLes atraccions tur\u00edstiques de la ciutat s\u00f3n, des del meu punt de vista, vertaderes joies que la fan molt impactant. Mesquites com la \u00c7aml\u0131ca o la Suleiman; les torres de telecomunicacions i la de Galata, ambdues amb vistes apote\u00f2siques; els ponts que creuen d\u2019Europa a \u00c0sia; etc., juntament amb l\u2019ambient tan particular que es viu als carrers de la ciutat, la fan per a mi un lloc espectacular per a visitar. \n\nViure a Istanbul requereix, baix el meu punt de vista, estar exposat a un estr\u00e8s que","translation":"Chaos\n\nRenou, traffic, crowd, clutter, chaos ... are the first ideas that come to my mind now when he thinks of Istanbul.With almost 16 million inhabitants, an extension 1.5 times greater than that of Mallorca and, above all, an immarkable movement, perceives this city as a kind of jungle, but of the most impressive than anyone could ever imagine.\n\nWhen someone asks me \"And why Istanbul?\"I answer, well, \"because of the destinies offered by my university, this was the least similar to the environment I have known so far.\"I would go anywhere in the enchanted world, however, to choose, Cerc that \"cultural shock\" that impresses me and makes me vibrate a little more.\n\nIn Istanbul, which is located between Asia and Europe, you meet both women with a burca and women with a miniskirt daily.There is no clothing code and, although the clearly predominant religion is Islam, not all believers practice it in the same way.The mosques abound, and from all parts of the city feel like they call to pray 5 times a day.The most touristy, such as the emblematic Santa Sophia, are very visited, and you can see how they pray, men and women separately.\n\nThe Muslim will of society is also palpable in other aspects, although Turkey is theoretically defined as a secular state.For example, although the sale of pork is not prohibited, it is seen nowhere.Alcohol, on the other hand, is common to find it, but usually has a very high price.\n\nThe most spoken language, and the only one that is official in the state, is the Turkish.On the first day, on my way to the city from the airport, I asked the taxi driver what languages looked like the Turkish.To my surprise, I was told that none, and it seems that it has turned out to be Vera, as they have confirmed more speakers.On the other hand, part of the Kurdistan is part of the Turkish state, which is why the Kurdish is the native language of an important part of the population.\n\nThe day -to -day life in Istanbul can be carried out in many different ways.Hard professions are observed on the street, such as collecting manure with a kind of car, people who live at selling at released prices in the markets where there are plenty of tourists, people with a lot of training and money, students who carry the same life as us, etc.As I said before, the city is indeed a mixture of very diverse styles in all aspects.\n\nThe tourist attractions of the city are, from my point of view, true jewels that make it very shocking.Mosques such as \u00c7aml\u0131ca or Suleiman;the telecommunications towers and the one of Galata, both with apotheosis views;bridges that cross Europe in Asia;Etc., together with the particular atmosphere that you live on the streets of the city, make it a spectacular place to visit for me.\n\nLiving in Istanbul requires, under my point of view, to be exposed to a stress that","metadata":{"text_id":"macocu.ca.538780"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.919403","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Esborranys d\u2019una oda al prefaci de la primera edici\u00f3 del \u2018Diccionari general de la llengua catalana\u2019 de Pompeu Fabra \n\nCaptura de pantalla de l\u2019antiga web de RodaMots, amb el vers de V.A. Estell\u00e9s a la cap\u00e7alera \n\nVicent Andr\u00e9s Estell\u00e9s \n\nSab\u00edeu, al principi, el mot, brut encara de fang, de llot, de conviv\u00e8ncia terral. Del mot vindria la central for\u00e7a oculta que tot ho pot! \n\nEl mot, tan sols. Estupefacte, un silenci voltava l\u2019acte del descobriment decisiu. Dins un mot, quanta gent que hi viu! L\u2019o\u00edeu, i tenia tacte. \n\nNucli cabdal i originari, cabdell rec\u00f2ndit i primari, coneix\u00edeu el so i el pes, com encara el volum. I m\u00e9s: el seu amarg destinatari. \n\nHi ha el foc del mot, unes rupestres ratlles, o nocions terrestres, que determinen, al contacte, el fet primordial d\u2019un pacte dur com uns ferros de finestres. \n\nLa paraula, l\u2019eina mortal, rigorosament temporal, intemporal se\u2019ns esdev\u00e9! Si cada cosa el seu mot t\u00e9, el mot ens \u00e9s fonamental. \n\nPosa en marxa els pobles, els posa en ordre de combat o alosa, els empeny amb fonda energia! Punt incert de la nit i el dia, sempre entre la sang i la rosa! \n\nUn prop\u00f2sit de senzillesa aix\u00ed empentava, ardent, l\u2019empresa de net i f\u00falgid averany. V\u00f3s sab\u00edeu el dia i l\u2019any i treball\u00e0veu sense pressa. \n\nTenim la collita a l\u2019andana! Aix\u00ed el mot determina i mana, oh fang, oh c\u00e0nter, oh coloma, goig proclamat de l\u2019idioma que ens delimita i agermana! \n\nVertiginoses com espigues, ens retornaven veus antigues que eren reducte i fonament, aixecant l\u2019antic testament brancut de poderoses bigues! \n\nV\u00f3s enram\u00e0veu, com ho fa el camperol, el mot que haur\u00e0 de fructificar febrilment. Secrets inc\u00f2gnits de sement, \n\n","translation":"Drafts of an ode to the preface to the first edition of the 'General Dictionary of the Catalan Language' of Pompeu Fabra\n\nScreen capture of the old Rodamots website, with the verse of V.A.Estell\u00e9s at the head\n\nVicent Andr\u00e9s Estell\u00e9s\n\nYou knew, at first, the word, still dirty of mud, of mud, of terral coexistence.From the word would the power station would come pretty that can!\n\nThe word, only.Student, a silence turned around the act of decisive discovery.Inside a word, how many people living there!The heard, and it had touch.\n\nPrimary and original nucleus, a removal and primary, you knew the sound and weight, as still the volume.And more: its bitter recipient.\n\nThere is the word fire, striped cave, or terrestrial notions, which determine, in contact, the primary fact of a hard pact like windows.\n\nThe word, the mortal tool, rigorously temporary, timeless is happening to us!If each thing has its word, the word is essential.\n\nPut the peoples, put them in combat or lark, push them with deep energy!Uncertain point of night and day, always between blood and rose!\n\nA purpose of simplicity thus pushed, burning, the company of clean and fulgid Averany.You knew the day and the year and you worked in a hurry.\n\nWe have the harvest on the platform!Thus the word determines and commands, oh mud, oh canter, oh coloma, joy proclaimed from the language that delimits and brings us!\n\nVertiginos as spikes, returned to us ancient voices that were redoubly and foundation, raising the Old Testament of powerful beams!\n\nYou, as the peasant, do, the word that will fruit fruitfully.Sementous unknown secrets,","metadata":{"text_id":"macocu.ca.919403"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.982680","y_pred":"News","text":"Esteu aqu\u00ed: Inici \/ Cambrils \/ Ajuntament \/ Comunicaci\u00f3 \/ M\u00e9s d\u2019un centenar de mestres i alumnes de 23 Escoles Verdes intercanvien experi\u00e8ncies i idees a Cambrils \n\nInfo \n\nUn total de 125 de mestres i alumnes de 23 escoles s\u2019han reunit avui a Cambrils per compartir experi\u00e8ncies, propostes i idees per millorar l\u2019educaci\u00f3 per a la sostenibilitat a les escoles i, per extensi\u00f3, al seu entorn m\u00e9s proper. Les escoles de Cambrils que hi ha participat s\u00f3n Vidal i barraquer, Guillem Fortuny, Joan Ard\u00e8vol, La B\u00f2bila i la Marinada. \n\nCada escola ha exposat en un panell una experi\u00e8ncia i alumnes i mestres han fet un recorregut amb una llibreta per apuntar les idees que m\u00e9s els han agradat, que posteriorment traslladaran a les seves respectives escoles. Despr\u00e9s d\u2019esmorzar, l\u2019alumnat per una banda i el professorat per una altra, s\u2019han distribu\u00eft en diferents grups de treball i han reflexionat sobre les accions que realitzen al seu centre. A continuaci\u00f3, tots els grups s\u2019han despla\u00e7at a peu fins al Parc del Pescador per dinar i, en acabar, realitzaran una acci\u00f3 per detectar micropl\u00e0stics a la sorra de la platja. \n\n","translation":"You are here: Start \/ Cambrils \/ City Council \/ Communication \/ More than a hundred teachers and students from 23 green schools exchange experiences and ideas in Cambrils\n\nInfo\n\nA total of 125 of teachers and students from 23 schools have gathered today in Cambrils to share experiences, proposals and ideas to improve sustainability education in schools and, by extension, in their closest environment.The schools of Cambrils participated are Vidal i Barraquer, Guillem Fortuny, Joan Ard\u00e8vol, La Bobila and La Marinada.\n\nEach school has exhibited in a panel an experience and students and teachers have made a tour with a notebook to point out the ideas they liked most, which they will later move to their respective schools.After breakfast, students on the one hand and teachers on the other, have been distributed in different working groups and reflected on the actions they take at their center.Then all the groups traveled on foot to the Fisherman's Park for lunch and, at the end, will take an action to detect microplastics in the sand on the beach.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.982680"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.5477726","y_pred":"Forum","text":"3 participantes \n\nAutor \n\nMensaje \n\nTema: Re: Dissabte 29 Dom 30 Jun 2013 - 4:52 \n\nDem\u00e0 hem quedat alguns a l'Anna per sortir per una matinal, si t'interessa series benvingut. \n\nTema: Re: Dissabte 29 S\u00e1b 29 Jun 2013 - 5:20 \n\nDany! \n\nEl Diumenge per el mati sera bastant dur, ja que tinc una festa el Dissabte a la nit... Doncs, per altre vegada! \n\nPer dema, he quedat amb un amic per fer la GEEB de le Cadireta del Diable... Si algun no te plans, es el benvingut! \n\nRomaric \n\nDany42 \n\nM'alegro molt per tu Romaric !! Jo, dissabte no puc sortir -ja saps, LA FAMILIA... -, per\u00f2 diumenge s\u00ed que puc fer una matinal -fins les 15:00 hs, minut amunt, minut avall-. Si a tu o alg\u00fa altre li va b\u00e9, perfecte !! \n\nTema: Dissabte 29 Jue 27 Jun 2013 - 10:32 \n\nHola! \n\nSembla es temps de tornar a la escalada despres d'una lesion al dit! \n\nAlgu te plans per aquest Dissabte? A Montserrat e, i no massa dur? Puc escalar coses fins a 5c\/6a (o mes si es pot fer Ao!), pero em va millor no de primero... Soc un debutant altre vegada! \n\n","translation":"3 participants\n\nAuthor\n\nMensaje\n\nTopic: RE: Saturday 29 DOM 30 Jun 2013 - 4:52\n\nTomorrow we have stayed in Anna to go out for a morning, if you are interested in welcome.\n\nTopic: RE: Saturday 29 S\u00e1b 29 Jun 2013 - 5:20\n\nDamage!\n\nOn Sunday morning it will be quite hard, because I have a party on Saturday night ... then again!\n\nBy the way, I have stayed with a friend to make the Geeb of Le Cadireta del Diable ... if any of you do not have plans, it is welcome!\n\nRomaric\n\nDamage42\n\nI am very glad for you Romaric !!I, on Saturday, can not leave -you know, the family ... -But on Sunday I can make a morning -until 15:00 hs, minute up, minute down.If you or someone else goes well, perfect !!\n\nTopic: Saturday 29 JUE 27 Jun 2013 - 10:32\n\nHello!\n\nIt seems time to go back to climb after an injury to the finger!\n\nDo anyone plans for this Saturday?In Montserrat e, and not too hard?I can climb things up to 5c\/6a (or month if you can do!","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5477726"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.1102508","y_pred":"Promotion","text":"Hacks per a dones emprenedores a Lleida \n\nLes dones emprenedores s\u00f3n una part imprescindible i essencial del nostre ecosistema local i nacional d'innovaci\u00f3; la seva creativitat, visi\u00f3 i potencial s\u00f3n vitals per ser m\u00e9s competitius i per donar resposta als reptes comuns de tots i totes. \n\n11\/05\/2022 13:55 \n\nDes de la Generalitat de Catalunya es realitzen diferents iniciatives que volen acompanyar les dones emprenedores en el seu trajecte cap a l'\u00e8xit i hackear la desigualtat de g\u00e8nere que encara pateixen. \n\nSiguis o no dona i emprenedor\/a et convidem a aquesta sessi\u00f3 presencial a la ciutat de Lleida en la qual volem posar en valor les aportacions de les empreses liderades per dones. \n\nOrdre del dia \/ 18 de maig \n\n11:50h: Dona Empr\u00e8n, el portal de recursos per les dones emprenedores a c\u00e0rrec d'Almudena Castillo, Servei d'Emprenedoria . Departament d'Empresa i Treball. \n\n12:10: Presentaci\u00f3 dels Ajuts Dona Tic, a c\u00e0rrec de Joana Barbany, directora general de Societat Digital, Departament de la Vicepresid\u00e8ncia i de Pol\u00edtiques Digitals i Territori \n\n12:30h: Xarxes de dones emprenedores, a c\u00e0rrec de Laia Rogel presidenta d'Ap Lleida. \n\n13:00h Comiat i networking \n\nM\u00e9s informaci\u00f3 i inscripcions a enlla\u00e7os relacionats. \n\nEn aquesta jornada del 18 maig a Lleida s'oferiran recursos per superar la bretxa de g\u00e8nere, fer valer el teu talent i una bona oportunitat per fer xarxa \n\n","translation":"Hacks for Entrepreneurial Women in Lleida\n\nEntrepreneurial women are an essential and essential part of our local and national innovation ecosystem;Their creativity, vision and potential are vital to being more competitive and to respond to the common challenges of all.\n\n05\/11\/2022 13:55\n\nThe Generalitat de Catalunya carries out different initiatives that want to accompany women entrepreneurs in their journey to success and hacked the gender inequality they still suffer.\n\nWhether whether or not a woman and entrepreneur we invite you to this face -to -face session in the city of Lleida in which we want to value the contributions of women -led companies.\n\nORDER OF DAY \/ May 18\n\n11: 50h: Woman Empr\u00e8n, the resource portal for women entrepreneurs by Almudena Castillo, Entrepreneurship Service.Department of Business and Work.\n\n12:10: Presentation of the Aid Dona ICT, by Joana Barbany, General Director of Digital Society, Department of the Vice -Presidency and Digital Policies and Territory\n\n12:30: Networks of women entrepreneurs, by Laia Rogel President of AP Lleida.\n\n13: 00h Farewell and Networking\n\nMore information and registrations at related links.\n\nIn this day of May 18 in Lleida, resources will be offered to overcome the gender gap, use your talent and a good opportunity to network","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1102508"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.1184407","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Sardana: Colla Dansa Eterna Autor de la M\u00fasica: Magret i Ribalta, Jaume Autor de la Lletra: Falc\u00f3 i Jan\u00e9, Jaume Comentaris: Lletra: \n\nLa front ergida, al cant sospesa la nostra anella mira al cel i neix ardida de puresa la bella dansa d'anhel. \n\nPuntegem, devots el que ens diu, el cor dins del pit s'omple d\u2019esperan\u00e7a. \n\nCanten els amors de nostres afanys sota un sol de brill ufan\u00f3s. \n\nAdmiren companys eixa anella units con a germans la formem un nou ideal neix en ella que tots junts al pit portem. \n\nRefila airosa la sardana la cobla llenca sos delits fervents i al pla, joiosa la rotllana bateguen els pobles de contents. \n\nDe tot Catalunya redimits aquests cants d'ella hi neix la dansa de tots els catalans. \n\nDansa Eterna catalana jo t'estimo de tot cor tu ets per mi la m\u00e9s ufana de la colles la millor. \n\nEnlla\u00e7ada t'engalanes de florits ramells d'amor i es que tu de la sardana ets l'orgull de germanor. \n\n","translation":"Sardana: Eternal dance group Author of music: Magret i Ribalta, Jaume Author of the lyrics: Falc\u00f3 i Jan\u00e9, Jaume Comments: Lyrics:\n\nThe frigid front, in the song suspects our ring looks in the sky and is born of purity the beautiful dance of longing.\n\nWe tap, devotees what he tells us, the heart inside his chest is filled with hope.\n\nThe loves of our desires sing under a sunny sun.\n\nThey admire colleagues that ring united with brothers We form a new ideal born in her that we all carry on the chest.\n\nAirosa refilate La sardana the cobla llenca sos delights fervent and in the plain, joyful the roll beats the peoples of happy.\n\nFrom all over Catalonia, these songs from her are born the dance of all Catalans.\n\nCatalan eternal dance I love you all my heart You are for me the most ufana of the groups the best.\n\nLinked you will go with Florites Love Ramells and you are the sardana you are the pride of brotherhood.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1184407"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.401308","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Josep Tr\u00f2 \n\nTrombonista nascut a Calp (Alacant) el 1964. Estudia amb Miguel Badia al Conservatori Superior de M\u00fasica de Barcelona on obt\u00e9 el t\u00edtol superior de tromb\u00f3. Participa en diferents seminaris i cursos internacionals a Quimper (Fran\u00e7a), Barcelona i Val\u00e8ncia amb Michael Becquet, Alain Trudel, Miguel Rivera, Indalecio Bonet, Carlos Gil i Gilles Milliere. Paral.lelament estudia amb John Du Buclet a l\u2019Aula de M\u00fasica Modera i Jazz de Barcelona El seu bagatge professional comen\u00e7a el 1983 tocant amb el grup de cambra Speculum Musicae i l Orquestra de Cambra del Palau de la M\u00fasica. Tamb\u00e9 ha treballat en diverses \u00f2peres amb l Orquestra del Gran Teatre del Liceu i en alguns musicals a Barcelona. Forma part de diverses formacions com ara la Big Band del Taller de M\u00fasics amb Tete Montoliu, Big Band de Barcelona, Big Band de Bellaterra, John Dubuclet Jazz Orquestra, Jeff Jerolamon Big Band. Actualment imparteix classes de tromb\u00f3 al Conservatori de M\u00fasica Isaac Alb\u00e9niz de la Diputaci\u00f3 de Girona i a l\u2019Escola Municipal de M\u00fasica de Girona. Des de l any 2000 \u00e9s tromb\u00f3 titular a la Big Band Jazz Terrassa. Gener 2009 \n\n","translation":"Josep Tros\n\nTrombonist born in Calpe (Alicante) in 1964. He studies with Miguel Badia at the Higher Conservatory of Music of Barcelona where he obtained the upper title of trombone.Participate in different seminars and international courses in Quimper (France), Barcelona and Valencia with Michael Becquet, Alain Trudel, Miguel Rivera, Indalecio Bonet, Carlos Gil and Gilles Milliere.At the same time, he studies with John du Boulet in the Moderate and Jazz Music Classroom of Barcelona his professional background begins in 1983 playing with the Chamber Group Speculum Musicae and the Chamber Orchestra of the Palau de la M\u00fasica.He has also worked in several operas with the Gran Teatre del Liceu Orchestra and in some musicals in Barcelona.He is part of various formations such as the Big Band of the Tte Montoliu Musicians Workshop, Big Band of Barcelona, Big Band of Bellaterra, John Dubulet Jazz Orchestra, Jeff Jerolamon Big Band.He currently teaches trombone at the Isaac Alb\u00e9niz Music Conservatory of the Diputaci\u00f3 de Girona and the Municipal Music School of Girona.Since 2000 he has been a titular trombone at the Big Band Jazz Terrassa.January 2009","metadata":{"text_id":"macocu.ca.401308"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.3033520","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Participants \n\nCONTE DEL PRUBUNARU I DELS SOU QUATRE COMPANYONS CORATJOSOS \n\n\u00abJo te dic un conte que dieva la mama i mama Balzani\u00bb Aqueix home...eren quatre companyons. Eren a les Quatre cantonades. Enraonaven. Dieven: \u201cEh! Jo te dic que l'afront, al prubunaru! Jo te dic que l'afront!\u201d \u201cMa cosa!\u201d, lo vero prubunaru, \u201cMa cosa, que...lo prubunaru quan t\u00e9 la dolor a l'esquena t\u00e9 una for\u00e7a...!\u201d \u201cMa quala for\u00e7a! Nosaltros sem en quatre...sem en cinc, nosaltros lo vencir\u00edvem!\u201d \u201cBeh, fes una cosa:\u201d, li ha dit aqueix home; s'ha mirat la lluna i li ha dit,\u201cestanit no. D'aqu\u00ed a tres dies, a mitjanit i mitja hora, trobau-vos en aqu\u00ed a la muntada del Campanil!\u201d. (Se) troben aqueixos quatre a la muntada del Campanil, ma hi mancava lo q\u00fcint! Lo de cinc no hi era! \u201cAh!\u201d, ha dit, \u201cAh, vist l'has? Aquell, desa\u00fcra!, mos ha dat l'apuntament per\u00f2 no hi \u00e9s vengut!\u201d. I han vist aqueix home segut (a el saps on? A la muntada del Campanil, al palau d'on t\u00e9 la casa Piu). Aqueix home segut en aqu\u00ed. \u201cNo veus aquell, mira, a veus? Aquell siguer\u00e0 embriac com la fessa, siguer\u00e0!\u201d. Agafen i li tiren una pedra. (Envetxe ell, lo prubunaru, era segut en all\u00ed, que li estava ja venint lo mal!). Li tiren una pedra, i ell mut. Li tiren la segona pedra i li ve la dolor! Li ve la dolor...Aqueixos agafen, se posen a fugir i els trobes totus quatre atacats a la cantonada! Sol a l'assusto, del tiqu\u00edrriu del prubunaru se s\u00f3n esbatolats tots, se s\u00f3n! \n\n","translation":"Participants\n\nTale of the Prubunaru and the four courageous companions\n\n\"I tell you a story that runs the breast and Mama Balzani\" this man ... there were four companions.They were at four corners.They rooted.Dieven: \u201cEh!I tell you to face, in the Prubunaru!I tell you to face it! \"\"My thing!\", The vero prubunaru, \"my thing, that ... the prubunaru when he has the pain on his back has a force ...!\"\"MA QUA FOREST!We sem in four ... sem in five, we won it! \"\"Beh, do one thing:\", this man told him;He looked at the moon and said, \"No.In three days, at midnight and half an hour, find here in the bell tower! \"(SE) They find these four in the bell tower mounted, and the quinte was lacked!Five wasn't there!\"Ah!\", He said, \"Ah, see him?That one, he goes away!And they have seen this man at the same time (you know where? In the bell tower, in the palace where the Piu house has).This man stated here.\"Don't see that one, look, you see?That one will be intoxicated as the fessa, will be! \"They grab and throw a stone.(Party he, the Prubunaru, was at there, who was already coming to him!).They throw a stone to him, and he dumb.They throw the second stone and the pain comes to him!The pain comes to him ... those grab, they run away and you find them four attacked in the corner!Sun in the assuch, from the Ticyrriu del Prubunaru they are all screwed, they are!","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3033520"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.2044996","y_pred":"Promotion","text":"RECURSOS ELECTR\u00f2NICS DE L'\u00e0MBIT DE N\u00e0UTICA \n\nCerca \n\nDiscoveryUPC Bibliot\u00e8cnica \n\nRecursos electr\u00f2nics de l'\u00e0mbit de N\u00e0utica \n\nLes biblioteques de la UPC treballem per oferir-vos serveis i recursos de forma virtual. Tot seguit trobareu un recull de les col\u00b7leccions electr\u00f2niques de l\u2019\u00e0mbit de n\u00e0utica i altres \u00e0mbits relacionats. \n\nRecorda: \n\nT'oferim un v\u00eddeo per si vols saber com buscar la informaci\u00f3 i si tens algun dubte contacta amb nosaltres. \n\nDonat que la informaci\u00f3 que donem l'hem extret del nou DiscoveryUPC (que est\u00e0 encara en fase beta) pot ser que, puntualment, hi hagi errors que anirem esmenant. Disculpa les mol\u00e8sties. \n\nRecursos i serveis virtuals de les biblioteques UPC \n\nMissatge \n\nTancar \n\n\u00d7 \n\n","translation":"Electronic Resources in the field of nautical\n\nSearch\n\nDiscoveryupc Library\n\nElectronic Resources in the field of nautical\n\nThe UPC libraries work to provide you with services and resources virtually.Below you will find a compilation of the electronic collections in the field of nautical and other related areas.\n\nRemember:\n\nWe offer you a video in case you want to know how to look for the information and if you have any questions contact us.\n\nGiven that the information we have taken from the new Discoveryupc (which is still in the beta) may be that, occasionally, there are errors that we will be amending.Sorry for the inconvenience.\n\nUPC Library Virtual Resources and Services\n\nMessage\n\nClose\n\n\u00d7","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2044996"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.2580070","y_pred":"Legal","text":"22\/04\/2022 \n\nNom\u00e9s se'n demanar\u00e0 el seu \u00fas en determinats casos, com l'\u00fas compartit d'ascensors, quan es presenti simptomatologia compatible amb la covid-19 o en persones que tinguin el virus i no facin a\u00efllament \n\nLa mascareta nom\u00e9s continuar\u00e0 sent obligat\u00f2ria tant dins com fora dels edificis de la Universitat en els seg\u00fcents sup\u00f2sits: quan es comparteixi l\u2019\u00fas d\u2019un ascensor, en activitats assimilables on la normativa indiqui que el seu \u00fas \u00e9s obligatori i quan els membres de la comunitat universit\u00e0ria presentin simptomatologia compatible amb la covid-19, tant si s\u00f3n casos confirmats o amb simptomatologia lleu com persones asimptom\u00e0tiques que no facin a\u00efllament. Tanmateix, la resoluci\u00f3 recomana que tot i no ser obligatori l\u2019a\u00efllament, aquestes persones romanguin al seu domicili fins que desapareguin els s\u00edmptomes. \n\nL\u2019\u00fas de la mascareta es recomana en aquelles situacions on existeixi una acumulaci\u00f3 de persones o se\u2019n tingui contacte perllongat a una dist\u00e0ncia inferior a 1,5 metres i\/o la ventilaci\u00f3 no sigui \u00f2ptima, especialment en aules, seminaris, laboratoris i altres espais de doc\u00e8ncia i recerca, aix\u00ed com al CRAI. \n\nDavant de la nova situaci\u00f3, a la resoluci\u00f3 tamb\u00e9 s\u2019aconsella dur sempre una mascareta a sobre per si cal fer-ne \u00fas, no prohibir l\u2019\u00fas de la mascareta i no convidar a treure-se-la a aquelles persones que la duguin de forma volunt\u00e0ria. \n\n","translation":"04\/22\/2022\n\nOnly use will be requested in certain cases, such as the shared use of elevators, when presented symptomatology compatible with Covid-19 or in people who have the virus and do not make isolation\n\nThe mask will remain mandatory only inside and outside the buildings of the university in the following cases: when the use of an elevator is shared, in assimilable activities where the regulations indicate that its use is mandatory and when the members of theUniversity community have symptomatology compatible with COVID-19, whether they are confirmed cases or with mild symptoms or asymptomatic people who do not do isolation.However, the resolution recommends that despite the isolation, these people will remain at home until the symptoms disappear.\n\nThe use of the mask is recommended in situations where there is an accumulation of people or has prolonged contact at a distance less than 1.5 meters and\/or ventilation is not optimal, especially in classrooms, seminars, laboratories andOther spaces for teaching and research, as well as CRAI.\n\nIn the face of the new situation, in the resolution it is also advisable to always carry a mask on it in case it is necessary to use it, not to prohibit the use of the mask and not invite to remove it to those people who carry itvoluntarily.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2580070"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.525727","y_pred":"News","text":"El SSIBE presenta la Mem\u00f2ria de Sostenibilitat 2020 \n\nIntervenen: Xavier P\u00e9rez, gerent del SSIBE, i Anna Ribera, Directora Assistencial del SSIBE L'any 2020 sempre ser\u00e0 recordat com l'any de la Covid-19, un any de moltes complicacions que ha obligat el sistema sanitari a reinventar-se i a fer grans esfor\u00e7os. Ara, ja al 2021, els Serveis de Salut Integrats del Baix Empord\u00e0, el SSIBE, fan balan\u00e7 de qu\u00e8 ha suposat aquesta nova situaci\u00f3 a tots els seus centres. A nivell assistencial hi ha hagut una baixada generalitzada de l'activitat a excepci\u00f3 dels centres d'atenci\u00f3 prim\u00e0ria. Aquesta baixada l'ha provocat, sobretot, l'aturada total de l'activitat programada durant els primers mesos de la pand\u00e8mia. Els que han tingut una disminuci\u00f3 m\u00e9s marcada han estat els serveis d'urg\u00e8ncies. Tamb\u00e9 destaquen el canvi a nivell organitzatiu, provocat per la implementaci\u00f3 del teletreball i l'atenci\u00f3 telem\u00e0tica, aix\u00ed com una nova distribuci\u00f3 d'espais dins els mateixos centres que els han ajudat a treballar d'una manera m\u00e9s ordenada. Des del SSIBE expliquen que un punt d'inflexi\u00f3 durant aquest any ha estat el moment en qu\u00e8 van poder fer PCR des del seu laboratori, un fet que els va facilitat molt la feina. Durant el 2020 s'han invertit m\u00e9s de 3 milions d'euros tant a gestionar la Covid-19 com a altres q\u00fcestions, que han servit per millorar les condicions de feina. De cara a aquest 2021, la intenci\u00f3 \u00e9s anar recuperant poc a poc l'activitat assistencial pr\u00f2pia d'abans de la pand\u00e8mia, per\u00f2 preocupa l'afectaci\u00f3 que la nova onada de contagis pugui tenir en els centres. \u00c9s per aix\u00f2 que des del SSIBE plantegen dos objectius: accelerar al m\u00e0xim la vacunaci\u00f3 i detectar contactes estrets el m\u00e9s r\u00e0pid possible. \n\n","translation":"The SSIBE presents the 2020 Sustainability Memory\n\nThey are involved: Xavier P\u00e9rez, manager of the SSIBE, and Anna Ribera, welfare director of the SSIBE in 2020 will always be remembered as the year of Covid-19, a year of many complications that has forced the healthcare system to reinvent and toMake great efforts.Now, by 2021, the integrated health services of the Baix Empord\u00e0, the SSIBE, take stock of what this new situation has meant in all its centers.At the healthcare level there has been a widespread decline in the activity with the exception of primary care centers.This descent has caused, above all, the total stop of the activity scheduled during the first months of the pandemic.Those who have had a more marked decrease have been the emergency services.Also noteworthy are the organizational change, caused by the implementation of teleworking and telematic care, as well as a new distribution of spaces within the same centers that have helped them to work more in a more orderly manner.SSIBE explain that a turning point this year has been the time they could do PCR from their laboratory, which made their work very much.In 2020 more than 3 million euros were invested in managing COVID-19 and other issues, which have served to improve working conditions.In the face of this 2021, the intention is to gradually recover the care activity of its own before the pandemic, but it is concerned that the new wave of contagis may have in the centers.That is why the SSIBE plans two goals: to accelerate the vaccination to the maximum and to detect narrow contacts as quickly as possible.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.525727"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.2935961","y_pred":"Legal","text":"Funcionament \n\nD'entre els membres dels CBAs es designaran les persones que ostentaran el c\u00e0rrec de la presid\u00e8ncia, la vicepresid\u00e8ncia i la secretaria. La resta de membres actuaran com a vocals del comit\u00e8. \n\nEl CBA sempre ser\u00e0 convocat per la presid\u00e8ncia, amb l'antelaci\u00f3 establida en el seu RRI, per a facilitar l'estudi del cas i els documents referents al mateix. \n\nEn els casos d'urg\u00e8ncia, i de forma excepcional, podr\u00e0 seguir-se un procediment diferent a l'establit en el punt anterior, de conformitat amb el que establisca el seu RRI. \n\nEl CBA es reunir\u00e0 en sessi\u00f3 ordin\u00e0ria, almenys, quatre vegades a l'any. \n\nEl CBA podr\u00e0 crear subcomissions per a temes concrets. \n\nEl comit\u00e8 disposar\u00e0 d'una comissi\u00f3 permanent per a aquells casos, l'estudi dels quals i la seua resposta, no puguen ser diferits a una reuni\u00f3 ordin\u00e0ria. \n\nEl CBA podr\u00e0 ser requerit en la seua funci\u00f3 assessora per professionals de la instituci\u00f3, per la pr\u00f2pia instituci\u00f3 i per persones usu\u00e0ries del sistema sanitari p\u00fablic. \n\nEl dictamen em\u00e8s pel CBA es remetr\u00e0 sempre per escrit a qui ho haguera sol\u00b7licitat. \n\nEls membres i la secretaria del comit\u00e8 garantiran el car\u00e0cter confidencial de tota la informaci\u00f3 a la qual tinguen acc\u00e9s i preservaran el secret de les deliberacions dels seus membres. \n\nSense perjudici del que es disposa en l'Ordre 8\/2016, de 23 de novembre, les seues possibles disposicions de desenvolupament i el regulat en els respectius RRI, els CBAs ajustaran el seu funcionament al que es disposa en La llei 40\/2015, d'1 d'octubre, de R\u00e8gim del Sector P\u00fablic. \n\nCada CBA elaborar\u00e0 una mem\u00f2ria anual de les seues activitats que ser\u00e0 remesa al CBCV \n\n","translation":"Functioning\n\nAmong the members of the CBAS will be appointed the people who will hold the position of the presidency, the vice -presidency and the secretariat.The rest of the members will act as members of the Committee.\n\nThe CBA will always be called by the Presidency, in advance established in its RRI, to facilitate the study of the case and the documents concerning it.\n\nIn cases of urgency, and in exceptional way, a procedure may be followed different from the one established in the previous point, in accordance with the provisions of its RRI.\n\nThe CBA will meet in ordinary session at least four times a year.\n\nThe CBA will be able to create subcommissions for specific topics.\n\nThe Committee will have a permanent commission for those cases, whose study and its response cannot be disseminated at an ordinary meeting.\n\nThe CBA may be required in its advisory function by professionals of the institution, by the institution itself and by users of the public health system.\n\nThe opinion issued by the CBA will always be sent in writing to those who have requested it.\n\nThe members and secretariat of the Committee will guarantee the confidential nature of all the information they have access to and preserve the secret of the deliberations of their members.\n\nNotwithstanding the provisions of Order 8\/2016, of November 23, their possible development provisions and the regulated in the respective RRI, the CBAS will adjust their operation to the provisions of Law 40\/2015,of October 1, of the regime of the public sector.\n\nEach CBA will elaborate an annual report of their activities that will be sent to the CBCV","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2935961"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.2242646","y_pred":"Instruction","text":"Afegir al portapapers Serie Ara. Mueble auxiliar corto. Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Serie Ara. Estante 100 cm.Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Serie Ara. Estante 120 cm.Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Mesa juntas Presidencia. Generalitat de Catalunya. Planta inferior. Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Esb\u00f3s del Llit \u00abSol\u00bb \n\nAfegir al portapapers Esquemes del cap\u00e7al del Llit \"Sol\" \n\nAfegir al portapapers Llit Sol. Detall del peu. \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Proposta de color. Versi\u00f3 2. Dibuix \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Proposta de color. Versi\u00f3 1. Dibuix \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Proposta de color. Versi\u00f3 4. Dibuix \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Proposta de color. Versi\u00f3 3. Dibuix \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Mandos. Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Secci\u00f3. Versi\u00f3 1. Pl\u00e0nol \n\nAfegir al portapapers Ventilador Europa. Secci\u00f3. Versi\u00f3 2.Pl\u00e0nol \n\n","translation":"Add to the Series Portapapers now.Corto auxiliary auxiliary.Map\n\nAdd to the Series Portapapers now.Estate 100 cm.planol\n\nAdd to the Series Portapapers now.Stand 120 cm.planol\n\nAdd to the Portapapers Mesa Boards Presidencia.Government of Catalonia.Lower floor.Map\n\nAdd to the portapapers sketching the \"sun\" bed\n\nAdd to the clipboard Schemes of the \"Sun\" bed head\n\nAdd to the Portapapers Sol Sol.Detail of the foot.\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Proposal of color.Version 2. Drawing\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Proposal of color.Version 1. Drawing\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Proposal of color.Version 4. Drawing\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Proposal of color.Version 3. Drawing\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Mandos.Map\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Section.Version 1. PLAN\n\nAdd to the Ventilator Europa clipboard.Section.Version 2.Planol","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2242646"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.ca.1875942","y_pred":"Legal","text":"Aviso legal \n\nTitularitat del portal \n\nAlejandra Valverde Parejo \u00e9s la titular d'aquest portal web www.massatgesvic.cat (en endavant, el Portal). El seu domicili es troba a Pla\u00e7a Verdaguer 1, 1er, 08510 Roda de Ter, Barcelona i el seu DNI \u00e9s 47790488F. \n\nPot posar-se en contacte amb el titular del Portal a trav\u00e9s del seg\u00fcent e-mail: info@massatgesvic.cat. \n\nEl nom de domini a trav\u00e9s del qual s'accedeix al present Portal \u00e9s titularitat de Alejandra Valverde Parejo, i per tant est\u00e0 prohibida la seva utilitzaci\u00f3 en connexi\u00f3 amb continguts, productes i \/ o serveis que no siguin titularitat de Alejandra Valverde Parejo, ja que pot causar confusi\u00f3 entre els usuaris finals o fins i tot el descr\u00e8dit de Alejandra Valverde Parejo. \n\nObjecte \n\nEl present Av\u00eds Legal t\u00e9 com a objecte establir les Condicions Generals que regulen l'acc\u00e9s, navegaci\u00f3 i \u00fas de l'esmentat portal per part de tots els usuaris. Si l'usuari no est\u00e0 d'acord amb les mateixes, ha d'abandonar aquest lloc web de Alejandra Valverde Parejo de forma immediata. \n\nNul\u00b7litat \n\n","translation":"I warn legal\n\nOwned by the portal\n\nAlejandra Valverde Parejo is the owner of this web portal www.massatgevic.cat (hereinafter, the portal).Its address is located in Pla\u00e7a Verdaguer 1, 1st, 08510 Roda de Ter, Barcelona and its ID is 47790488f.\n\nYou can contact the holder of the portal through the following e-mail: info@massagesvic.cat.\n\nThe domain name through which it is accessed in this portal is owned by Alejandra Valverde Parejo, and therefore its use in connection with contents, products and \/ or services that are not owned by Alejandra Valverde Parejo is prohibited, sinceIt can cause confusion among the end users or even the discredit of Alejandra Valverde Parejo.\n\nObject\n\nThis Legal Notice aims to establish the general conditions that regulate the access, navigation and use of the said portal by all users.If the user does not agree with the same, he must leave this website of Alejandra Valverde Parejo immediately.\n\nNullity","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1875942"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.5024991","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Tele-treball o presencialitat? \n\nEl correu electr\u00f2nic que Elon Musk va enviar als treballadors de Tesla, titulat \u201cDeixem-ho s\u00faper clar\u201d \u00e9s un exemple de com ser contraintu\u00eftiu, per\u00f2 tamb\u00e9 de com ser fidel als teus valors com a empresa. Mentre tothom parla de teletreball, ell planteja el retorn a les oficines d\u2019una manera que demostra, no nom\u00e9s la duresda del personatge, sin\u00f3 tamb\u00e9 el seu sentit de l\u2019humor. L\u2019Elon Musk empresari no \u00e9s sant de la meva devoci\u00f3, per\u00f2 la correcci\u00f3 pol\u00edtica encara m\u2019agrada menys, i aqu\u00ed en Musk se la juga, sent clar i comprom\u00e8s amb els seus valors com a empresari. \n\nPorto dos anys dient i escrivint que el tele-treball ha vingut per a quedar-se, per\u00f2 no per a tothom ni per a totes les ocasions. Durant aquest temps, he animat als meus clients a introduir-lo com a part de les eines de que disposa una empresa per a millorar el seu rendiment i el de les persones que la composen, per\u00f2 sempre insistint en el fet que la feina presencial, en la majoria dels casos, segueix (i ha de seguir) sent la norma. Com li vaig dir a una empres\u00e0ria que estava treballant en un nou producte, la innovaci\u00f3 no s\u2019agenda en una reuni\u00f3 de Zoom, sin\u00f3 que succeeix gr\u00e0cies a la perfecta combinaci\u00f3 d\u2019estructura i espontane\u00eftat. La frase de Musk sobre les empreses que estan aplicant el tele-treball de manera indiscriminada \u00e9s clara i crua: \u201cclar que hi ha empreses que no demanen presencialitat per\u00f2, quan va ser la darrera vegada que van presentar un gran producte nou?\u201d \n\nLa discussi\u00f3 sobre la presencialitat i el treball en remot segueix vigent perqu\u00e8, com en tot a la vida, no hi ha una resposta universal. Fins i tot a les empreses tecnol\u00f2giques, on sempre ens diuen que el tele-treball hauria de ser la norma, hi ha diversitat de pol\u00edtiques per\u00f2, en tot cas, el que s\u00ed que existeix en tots els casos d\u2019\u00e8xit \u00e9s claredat. A Tesla, tele-treball s\u00ed, per\u00f2 despr\u00e9s de les quaranta hores setmanals presencials (sic). A Google, fent que el seu equip treballi presencialment tres dies a la setmana. I a Salesaforce, que abandera la feina remota des dels inicis, veu la flexibilitat com a eina d\u2019atracci\u00f3 del talent, sempre i quan estiguin a la mateixa franja hor\u00e0ria. \n\nEl meu consell, doncs, \u00e9s simple: si no tens una pol\u00edtica clara envers al tele-treball, no tens una pol\u00edtica clara respecte els teus valors.Posem-nos-hi. No s\u2019hi val el \u201ccadasc\u00fa fa el que vol\u201d o el \u201cja anirem veient\u201d. Pensa en la teva estrat\u00e8gia i els valors de la teva empresa, defineix qu\u00e8 vols assolir i marca les teves prioritats, de manera que puguis saber qu\u00e8 et cal del teu equip i quina \u00e9s la millor manera d\u2019aconseguir-ho. \n\nAix\u00f2 posar\u00e0 les bases d\u2019una pol\u00edtica clara i duradora en termes de presencialitat i tele-treball. \n\nSubscriu-te al butllet\u00ed \n\n","translation":"Tele-work or face-to-face?\n\nThe email that Elon Musk sent to Tesla's workers, entitled \"Let's make it super clear\", is an example of how to be counterintuitive, but also how to be true to your values as a company.While everyone talks about teleworking, he raises his return to the offices in a way that shows, not only the harshness of the character, but also his sense of humor.Elon Musk Entrepreneur is not a holy of my devotion, but I like political correction even less, and here Musk is played, being clear and committed to his values as an entrepreneur.\n\nI have been saying for two years and writing that the TV has come to stay, but not for everyone or for all occasions.During this time, I have encouraged my customers to introduce it as part of the tools available to a company to improve their performance and that of the people who make it up, but always insisting on the fact that face-to-face work,In most cases, it follows (and must follow) being the rule.As I told an entrepreneur who was working on a new product, innovation is not on a zoom meeting, but rather, thanks to the perfect combination of structure and spontaneity.Musk's phrase about the companies that are applying the television in an indiscriminate way is clear and raw: \"Of course there are companies that do not ask for face-to-face but when it was the last time they presented a great new product?\"\n\nDiscussion on face -to -face and remote work is still in effect because, as in everything in life, there is no universal response.Even in technology companies, where we always tell us that the tele-work should be the norm, there is a diversity of policies, but in any case, what exists in all cases of success is clarity.In Tesla, tele-work yes, but after the forty hours a week face-to-face (sic).In Google, making your team work in person three days a week.And in SalesaForce, who has been remote work from the beginning, he sees flexibility as a tool for attracting talent, as long as they are on the same time slot.\n\nMy advice, then, is simple: if you do not have a clear policy towards the tele-work, you do not have a clear policy with respect to your values.It is not worth the \"each one does what he wants\" or the \"we will see\".Think about your strategy and the values of your company, define what you want to achieve and set your priorities, so you can know what you need for your team and what is the best way to achieve it.\n\nThis will lay the foundations for a clear and lasting policy in terms of face-to-face and tele-work.\n\nSubscribe to the newsletter","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5024991"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.5547517","y_pred":"Legal","text":"Provisi\u00f3 i promoci\u00f3 \n\nEls sistemes de provisi\u00f3 tenen per objectiu principal seleccionar el candidat i\/o la candidata m\u00e9s id\u00f2nia per al desenvolupament correcte de les funcions del lloc de treball vacant, de manera que s\u2019obtingui una prestaci\u00f3 dels serveis p\u00fablics adequada i la satisfacci\u00f3 dels interessos generals. Per aquest motiu, tant en la provisi\u00f3 de llocs de treball com en la promoci\u00f3 professional del funcionariat s'han de respectar els principis de legalitat, objectivitat, m\u00e8rit i capacitat dels i les aspirants, igualtat, publicitat, efic\u00e0cia i efici\u00e8ncia. \n\nQuan el personal accedeix a un lloc des d\u2019un cos o una escala d\u2019un grup immediatament inferior es considera promoci\u00f3. \n\nPer al PAS de la Generalitat, el Portal ATRI publica els concursos generals i espec\u00edfics de m\u00e8rits i capacitats, aix\u00ed com l\u2019oferta dels llocs de treball vacants per a provisions temporals. \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de Gestor\/a de projectes educatius (Ensenyaments postobligatoris) Anar a detall convocat\u00f2ria 8\/2022-CS \n\n7\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de T\u00e8cnic\/a de gesti\u00f3 programes educatius de capacitaci\u00f3 i desenvolupament professional Anar a detall convocat\u00f2ria 7\/2022-CS \n\n6\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de Gestor\/a de projectes educatius (Educaci\u00f3 inclusiva) Anar a detall convocat\u00f2ria 6\/2022-CS \n\n4\/2022-C \n\nConvocat\u00f2ria interadministrativa per a la provisi\u00f3 definitiva per concurs de m\u00e8rits del lloc de treball de t\u00e8cnic\/a especialista en comunicaci\u00f3, adscrit a la Direcci\u00f3 de Comunicaci\u00f3 i Relacions Institucionals del Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona. Anar a detall convocat\u00f2ria 4\/2022-C \n\n5\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), de 2 llocs de treball de Gestor\/a de projectes d\u2019educaci\u00f3 (Educaci\u00f3 Inclusiva) Anar a detall convocat\u00f2ria 5\/2022-CS \n\n4\/2022-CS \n\n3\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de T\u00e8cnic\/a de gesti\u00f3 de programes educatius a l\u2019\u00e0mbit de la cultura i les arts Anar a detall convocat\u00f2ria 3\/2022-CS \n\n2\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de t\u00e8cnic\/a de gesti\u00f3 territorial Anar a detall convocat\u00f2ria 2\/2022-CS \n\n1\/2022-CS \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 en comissi\u00f3 de serveis (adscripci\u00f3 provisional), del lloc de treball de t\u00e8cnic docent de programes educatius de l\u2019\u00e0mbit de la salut i qualitat de vida Anar a detall convocat\u00f2ria 1\/2022-CS \n\n3\/2022-C \n\nConvocat\u00f2ria per a la provisi\u00f3 definitiva per al concurs de m\u00e8rits del lloc de treball de cap del departament de Nova Construcci\u00f3, adscrit a la Direcci\u00f3 d\u2019Equipaments Educatius del Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona. Anar a detall convocat\u00f2ria 3\/2022-C \n\n02\/2022-C \n\n01\/2022-LLD \n\nCONVOCAT\u00d2RIA per a la provisi\u00f3 per lliure designaci\u00f3 interadministrativa del lloc de treball de director\/a d'\u00c0rea de Recursos Humans i Organitzaci\u00f3 del Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona Anar a detall convocat\u00f2ria 01\/2022-LLD \n\n02\/2022 \n\nConvocat\u00f2ria per a cobrir 16 vacants de psicopedagogia per a les Unitats d'Acompanyament i Orientaci\u00f3 (UAO). Codi: 0001-2021 Anar a detall convocat\u00f2ria 02\/2022 \n\n01\/2022 \n\nActualitzaci\u00f3: cont\u00ednua, en funci\u00f3 del desenvolupament de cada convocat\u00f2ria. \n\n","translation":"Provision and promotion\n\nThe provision systems are mainly selecting the candidate and\/or the most suitable candidate for the correct performance of the functions of the vacant workplace, so that a provision of proper public services is obtained and the satisfaction of general interests.For this reason, both in the provision of jobs and in the professional promotion of civil servants, the principles of legality, objectivity, merit and capacity of the aspirants, equality, advertising, efficiency and efficiency must be respected.\n\nWhen staff accesses a place from a body or scale of a immediately lower group is considered promotion.\n\nFor the passage of the Generalitat, the ATRI portal publishes the general and specific competitions of merits and capabilities, as well as the offer of vacancies for temporary provisions.\n\nCall for the provision of Services Commission (provisional membership), of the job of educational projects manager (post-compulsory education) Go to detail Call 8\/2022-CS\n\n7\/2022-C\n\nCall for the provision of Services Commission (provisional membership), of the job of Technician of Management Educational Training and Professional Development Programs Go to Detail Call 7\/2022-CS\n\n6\/2022-C\n\nCall for the provision of Services Commission (provisional membership), of the workplace of educational projects (inclusive education) Go to detail Call 6\/2022-C\n\n4\/2022-c\n\nInter -administrative call for the definitive provision by the merit competition of the workplace of technician specialist in communication, attached to the Directorate of Communication and Institutional Relations of the Education Consortium of Barcelona.Go to Call Detail 4\/2022-C\n\n5\/2022-C\n\nCall for the provision of Services Commission (provisional membership), of 2 jobs of the Education Projects Manager (inclusive education) Go to detail Call 5\/2022-CS\n\n4\/2022-C\n\n3\/2022-C\n\nAnnouncement for the provision of Services Commission (provisional membership), of the workplace of technician of management of educational programs in the field of culture and the arts go to detail call 3\/2022-C\n\n2\/2022-C\n\nCall for the provision of Services Commission (provisional membership), of the workplace of Territorial Management Technician Go to Detail Call 2\/2022-CS\n\n1\/2022-C\n\nAnnouncement for the provision in Services Commission (provisional membership), of the workplace of teaching technician of educational programs in the field of health and quality of life Go to detail Call 1\/2022-C\n\n3\/2022-c\n\nAnnouncement for the final provision for the merit competition of the workplace of the head of the new construction department, attached to the educational facilities management of the Education Consortium of Barcelona.Go to Call Detail 3\/2022-C\n\n02\/2022-c\n\n01\/2022-LLD\n\nAnnouncement for the provision for free inter-administrative designation of the workplace of director of human resources and organization of the Education Consortium of Barcelona Go to detail call 01\/2022-CLD\n\n02\/2022\n\nCall to fill 16 vacancies of psychopedagogy for the accompaniment and guidance units (UAO).Code: 0001-2021 Go to detail call 02\/2022\n\n01\/2022\n\nUpdate: Continuous, depending on the development of each call.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5547517"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.3741786","y_pred":"Promotion","text":"Alchimiaweb.com posa al teu abast aquesta premsa el\u00e8ctrica professional per fer Rosin fabricada per Across, de disseny compacte i eficient, molt senzilla d'usar i molt silenciosa. \n\nT\u00e9 unes dimensions de 25.5cm x 35.5cm x 48cm, i un pes de 22.7kg, que la fan compacta i bastant senzilla de transportar, i no disposa de compressor, ja que \u00e9s totalment el\u00e8ctrica. \n\nEl seu cor s\u00f3n dues plaques d'alumini s\u00f2lid calefactades, amb unes dimensions de 7.5x5cm, encarregades d'exercir la calor i la pressi\u00f3 sobre els cabdells o la resina que desitgem processar. \n\nAquestes s'escalfen de forma de forma individual, gr\u00e0cies a dos sistemes de mesura i control de la temperatura que es regulen i funcionen per separat, podent fer que s'escalfin a temperatures diferents si ho desitgem. \n\nPer a aix\u00f2, disposa de dues pantalles LCD en la seva part frontal, des de les que podem introduir els par\u00e0metres de funcionament per planxar els cabdells de la nostra collita de marihuana segons les nostres prefer\u00e8ncies. \n\nA m\u00e9s, inclou un temporitzador amb alarma que podem programar a voluntat, que ens servir\u00e0 d'av\u00eds per saber quan hem de retirar la pressi\u00f3 de la mostra, aconseguint extraccions exactes i amb el m\u00e0xim rendiment possible. \n\nPel que fa a la pressi\u00f3, imprimeix 1982kg, mesurada per un sensor IEEE 1451.4 amb sensibilitat fins 9072kg, calibrat en els EUA. \n\nEl seu funcionament \u00e9s simple i intu\u00eftiu, nom\u00e9s cal connectar-la a la corrent i encendre-la, col\u00b7locar la mostra sobre la placa inferior i programar la temperatura d'escalfament i el temporitzador, i iniciar l'aplicaci\u00f3 de pressi\u00f3 amb el bot\u00f3 verd. \n\nDisposa d'un bot\u00f3 vermell de seguretat, per evitar incid\u00e8ncies no desitjades durant l'extracci\u00f3 de resina de les nostres varietats de marihuana favorites. \n\nCaracter\u00edstiques de la Premsa el\u00e8ctrica de Rosin 2 Tones Across : \n\nTemperatura recomanada per a flors: de 180 a 230oC \/ 356 a 446oF \n\nTemperatura per concentrats: 150oF a 200oC \/ 302 a 392oF \n\nGarantia de 6 mesos \n\nOpinions de Premsa el\u00e8ctrica per Rosin de 2 Tones Across i preguntes \n\nhttps:\/\/www.alchimiaweb.com\/prensa-electrica-rosin-2-toneladas-across-product-10270.php 10270 Prensa el\u00e9ctrica Rosin 2 Toneladas Across Alchimiaweb.com pone a tu alcance esta prensa el\u00e9ctrica profesional para hacer Rosin fabricada por Across, de dise\u00f1o compacto y eficiente, muy sencilla de usar y muy silenciosa. Tiene unas dimensiones de 25.5cm x 35.5cm x 48cm, y un peso de 22.7kg, que la hacen compacta y bastante sencilla de transportar, y https:\/\/www.alchimiaweb.com\/images\/s\/prensa-electra-rosin-across-chor14_10270_9_20190613172313_.jpg https:\/\/www.alchimiaweb.com\/images\/s\/prensa-electra-rosin-across-chor14_10270_9_20190613172313_.jpg OutOfStock 1299 1299 0 0 \/Headshop\/Extracci\u00f3n de resina de marihuana\/Prensas de Rosin 2018-06-28T00:00:00Z CHOR.14 \n\n","translation":"Alchimiaweb.com offers this professional electricity press to make Rosin made by Across, compact and efficient design, very simple to use and very silent.\n\nIt has dimensions of 25.5cm x 35.5cm x 48cm, and a weight of 22.7kg, which make it compact and quite simple to transport, and does not have a compressor, as it is fully electric.\n\nIts heart are two heated solid aluminum plates, with a dimension of 7.5x5cm, responsible for exercising the heat and pressure on the buds or the resin we want to process.\n\nThese are heated individually, thanks to two systems of measurement and control of the temperature that are regulated and operated separately, being able to heat at different temperatures if we wish.\n\nTo do this, it has two LCD screens on its front, from which we can introduce the operating parameters to iron the buds of our marijuana harvest according to our preferences.\n\nIn addition, it includes an alarm timer that we can schedule at will, which will serve as a warning to know when we have to remove the pressure from the sample, achieving exact extractions and with the maximum possible performance.\n\nIn terms of pressure, he prints 1982kg, measured by an IEEE 1451.4 sensor with sensitivity up to 9072kg, calibrated in the USA.\n\nIts operation is simple and intuitive, just connect to the current and light it, place the sample on the lower plate and schedule the warm-up temperature and timer, and start the application of pressure with theGreen button.\n\nIt has a red safety button to prevent unwanted incidents during resin extraction of our favorite marijuana varieties.\n\nCharacteristics of Rosin's electric press 2 Tons across:\n\nRecommended temperature for flowers: 180 to 230OC \/ 356 to 446of\n\nTemperature by concentrates: 150of to 200oc \/ 302 to 392of\n\n6 months warranty\n\nOpinions of electric press for 2 tons across and questions\n\nhttps:\/\/www.alchimiaweb.com\/prensa-electrica-rosin-2-toneladas-across-product-10270.php 10270 Press electric Rosin 2 Tonelladas across Alchimiaweb.com Pone a tu Alance this Professional ElectricAcross, from disse\u00f1o compacto and efficient, very simple to use and very silent.It has a dimensional of 25.5cm x 35.5cm x 48cm, and a weight of 22.7kg, which make it compact and enough simple to transport, and https:\/\/www.alchimiaweb.com\/images\/s\/prensa-electra-rosin-ACROSS-CHOR14_10270_9_201906172313_.jpg https:\/\/www.alchimiaweb.com\/images\/s\/prensa-electra-rosin-across-cross-cor14_10270_9_20190613172313 Marijuana Resin Action\/Rosin 2018-06-28t00: 00: 00z chor.14","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3741786"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.1828812","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Fa uns mesos la vaig repescar en un dels canals de TDT de TV Catalunya, el K3\/300. Tampoc n\u2019he pogut veure tots els episodis per\u00f2 si bastants, els suficients com que perqu\u00e8 m\u2019hagi tornat a captivar i animat a adquirir ja sigui el \u2018manga\u2019 original o la s\u00e8rie de TV editada en DVD, ja veurem. La hist\u00f2ria principal de \u2018Monster\u2019 \u00e9s bastant coneguda: metge reconegut i bona persona acusat d\u2019uns crims que no ha com\u00e8s, perseguit per la policia intenta trobar al veritable culpable. A partir d\u2019aqu\u00ed es desenvolupen una s\u00e8rie de subtrames directa o indirectament relacionades amb la principal i que tracten sobre assassins, perqu\u00e8 maten?. L\u2019acci\u00f3 transcorre per tota Alemanya amb la particularitat que el metge, en \u2018Tenma\u2019, \u00e9s japon\u00e8s. Alguns dels secundaris tenen tanta for\u00e7a que esdevenen protagonistes. Com deia a l\u2019inici de l\u2019article, la qualitat de la s\u00e8rie \u00e9s impecable, l\u2019ambient, la m\u00fasica, els personatges... t\u2019embolcallen dins la hist\u00f2ria i no et deixen marxar. Per con\u00e8ixer m\u00e9s detalls de la historia podeu consultar aquest enlla\u00e7 http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Monster_(manga) on hi trobareu ressenyes del manga i del anime, per\u00f2 a la xarxa hi ha molta m\u00e9s informaci\u00f3. \n\nAquest diumenge es va acabar al K3\/300 per\u00f2 si en pesqueu una nova reemissi\u00f3, seguiu-la, almenys uns quants episodis i ja me direu. \n\n","translation":"A few months ago I repeated it in one of the TV Catalunya DTT channels, the K3\/300.I have not seen all the episodes either, but if quite a few, the enough because I have captivated and encouraged me again to be acquired either the original 'manga' or the TV series edited on DVD, we will see.The main story of 'Monster' is quite well known: a recognized doctor and a good person accused of crimes he has not committed, pursued by police attempts to find the true culprit.From here, a series of subplots are developed directly or indirectly related to the main one and that deal with killers, why they kill?.The action runs throughout Germany with the particularity that the doctor, in 'tenma', is Japanese.Some of the secondary are so strong that they are protagonists.As I said at the beginning of the article, the quality of the series is impeccable, the atmosphere, the music, the characters ... they wrap you in the story and they do not let you go.To find out more about the history of the story you can consult this link http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/monster_(Manga) where you will find manga and anime reviews, but there is much more information on the network.\n\nIt ended at K3\/300 this Sunday but if you fose a new reissue, follow it, at least a few episodes and you will tell me.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1828812"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.2195110","y_pred":"Legal","text":"La quantia m\u00e0xima destinada a atendre aquestes subvencions ascendeix a 6.000.000 euros. \n\nd) En cas de sol\u00b7licitar l'ajuda pels seg\u00fcents ep\u00edgrafs de l'Impost d'activitats Econ\u00f2miques: 453, 454.1, 454.2, 613.1, 613.3, 651.1, 651.2, 651.5 i 651.6 la persona sol\u00b7licitant haur\u00e0 de destinar majorit\u00e0riament la seua activitat al sector de les cerim\u00f2nies i celebracions, i en el cas del 653.3 majorit\u00e0riament al sector de souvenirs \n\ne) En cas de sol\u00b7licitar l'ajuda per l'ep\u00edgraf 651.4 de l'Impost d'activitats Econ\u00f2miques la seua activitat s'haur\u00e0 de dur a terme en un equipament p\u00fablic en el terme municipal de Val\u00e8ncia en r\u00e8gim de cessi\u00f3 o concessi\u00f3 \n\n(AMPLIACI\u00d3 FINS Al 21 DE JUNY DE 2021) \n\n","translation":"The maximum amount intended to attend to these subsidies amounts to 6,000,000 euros.\n\nd) In case of requesting the aid for the following headings of the economic activity tax: 453, 454.1, 454.2, 613.1, 613.3, 651.1, 651.2, 651.5 and 651.6 The applicant will have to allocate the most part of theIts activity in the sector of ceremonies and celebrations, and in the case of 653.3 mainly in the Souvenirs sector\n\ne) In case of requesting the aid for the heading 651.4 of the Economic Activities Tax, its activity must be carried out in a public facility in the municipal term of Valencia in a regime of transfer or concession\n\n(Extension until June 21, 2021)","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2195110"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.4642566","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Sukarno, Kusno Sosrodihardjo Sukarno (Surabaya, 6 de juny de 1901 - Jakarta, 21 de juny de 1970) fou un pol\u00edtic indonesi, primer president de la Rep\u00fablica (1945-1968). Graduat per l'Escola Superior T\u00e8cnica de Bandung (1925). En 1927 va fundar el Partit Nacional Indonesi. Detingut en 1929 per les autoritats colonials dels Pa\u00efsos Baixos, en 1931 va ser posat en llibertat. En 1939 se'l va bandejar a l'illa de Sumatra, de la qual va ser alliberat pels japonesos despr\u00e9s de la invasi\u00f3 de l'illa en 1942 en el marc de la Segona Guerra Mundial i al final d'aquesta, el 17 d'agost de 1945, va proclamar la independ\u00e8ncia d'Indon\u00e8sia. Va dirigir la guerra contra els Pa\u00efsos Baixos, fins que aquests van recon\u00e8ixer la independ\u00e8ncia del pa\u00eds en 1949. A m\u00e9s va ser qui va idear la filosofia i ideologia de l'E \n\nSukarno, Kusno Sosrodihardjo Sukarno (Surabaya, 6 de juny de 1901 - Jakarta, 21 de juny de 1970) fou un pol\u00edtic indonesi, primer president de la Rep\u00fablica (1945-1968). Graduat per l'Escola Superior T\u00e8cnica de Bandung (1925). En 1927 va fundar el Partit Nacional Indonesi. Detingut en 1929 per les autoritats colonials dels Pa\u00efsos Baixos, en 1931 va ser posat en llibertat. En 1939 se'l va bandejar a l'illa de Sumatra, de la qual va ser alliberat pels japonesos despr\u00e9s de la invasi\u00f3 de l'illa en 1942 en el marc de la Segona Guerra Mundial i al final d'aquesta, el 17 d'agost de 1945, va proclamar la independ\u00e8ncia d'Indon\u00e8sia. Va dirigir la guerra contra els Pa\u00efsos Baixos, fins que aquests van recon\u00e8ixer la independ\u00e8ncia del pa\u00eds en 1949. A m\u00e9s va ser qui va idear la filosofia i ideologia de l'Estat amb el Pancasila. Va organitzar la Confer\u00e8ncia de Bandung amb Jawaharlal Nehru en 1955, Sukarno va suprimir en 1956 tots els partits i va instituir en 1959 la democr\u00e0cia dirigida. El 1961 fou guardonat amb el Premi Lenin de la Pau entre els pobles. El general Suharto, va obligar Sukarno a delegar-li el poder al mar\u00e7 de 1966 i el va substituir com a president en 1968. Sukarno va viure a\u00efllat, sota arrest domiciliari, fins a la seva mort a Jakarta, el 21 de juny de 1970. (ca) \n\n","translation":"Sukarno, Kusno Sosrodihardjo Sukarno (Surabaya, June 6, 1901 - Jakarta, June 21, 1970) was an Indonesian politician, the first President of the Republic (1945-1968).Graduated from the Bandung Technical School (1925).In 1927 he founded the Indonesian National Party.Arrested in 1929 by the colonial authorities of the Netherlands, in 1931 he was released.In 1939 he was extinguished on the island of Sumatra, of which he was released by the Japanese after the invasion of the island in 1942 as part of World War II and at the end of it, 17 AD'August 1945, proclaimed Indonesia's independence.He directed the war against the Netherlands, until they recognized the independence of the country in 1949. It was also the one who devised the philosophy and ideology of the\n\nSukarno, Kusno Sosrodihardjo Sukarno (Surabaya, June 6, 1901 - Jakarta, June 21, 1970) was an Indonesian politician, the first President of the Republic (1945-1968).Graduated from the Bandung Technical School (1925).In 1927 he founded the Indonesian National Party.Arrested in 1929 by the colonial authorities of the Netherlands, in 1931 he was released.In 1939 he was extinguished on the island of Sumatra, of which he was released by the Japanese after the invasion of the island in 1942 as part of World War II and at the end of it, 17 AD'August 1945, proclaimed Indonesia's independence.He directed the war against the Netherlands, until they recognized the independence of the country in 1949. It was also the one who devised the philosophy and ideology of the state with the Pancasila.He organized the Bandung Conference with Jawaharlal Nehru in 1955, Sukarno suppressed in 1956 all parties and instituted in 1959 the directed democracy.In 1961 he was awarded the Lenin de la Paz Award among the villages.General Suharto, forced Sukarno to delegate power to him in March 1966 and replaced him as President in 1968. Sukarno lived isolated, under home arrest, until his death in Jakarta, on June 21, 1970.. (Ca)","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4642566"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.3244912","y_pred":"News","text":"23\/09\/2015 \n\nLa Fundaci\u00f3 Apadis, juntament amb l\u2019Ajuntament de les Franqueses, inaugurar\u00e0 el Felicitarium dissabte 26 de setembre a les 18 h. El quiosc est\u00e0 situat a la pla\u00e7a d\u2019Espanya de Bellavista i vol funcionar com a \u201cpunt de venda de felicitat\u201d. En l\u2019acte d\u2019inauguraci\u00f3, al qual assistiran autoritats municipals, hi haur\u00e0 xocolatada, m\u00fasica, animaci\u00f3 i algunes sorpreses. \n\nEl Felicitarium \u00e9s un nou projecte social on els usuaris i usu\u00e0ries d\u2019Apadis \u201coferiran felicitat envasada per a regalar\u201d, segons expliquen des de la fundaci\u00f3. A m\u00e9s a m\u00e9s, tamb\u00e9 s\u2019hi pot adquirir informaci\u00f3 municipal, posar-se al dia amb l\u2019actualitat a trav\u00e9s de premsa comarcal, llegir, navegar per internet o, per exemple, prendre un refresc i menjar llaminadures. L'Ajuntament va cedir la gesti\u00f3 del quiosc a Apadis en un conveni signat el mar\u00e7 passat. \n\n","translation":"09\/23\/2015\n\nThe Apadis Foundation, together with the City Council of Les Franqueses, will inaugurate the Felicitarium on Saturday, September 26 at 6 pm.The kiosk is located in the Plaza de Espa\u00f1a de Bellavista and wants to function as a \"point of sale of happiness\".The opening ceremony, attended by municipal authorities, will be chocolate, music, animation and some surprises.\n\nThe Congratulation is a new social project where the users of Apadis \"will offer packaged happiness\", according to the Foundation.In addition, municipal information can also be purchased, updated with the current one through the regional press, reading, surfing the Internet or, for example, having a refreshment and eating goodies.The City Council ceded the kiosk management to Apadis in an agreement signed last March.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3244912"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.2038368","y_pred":"Instruction","text":"Cercar en aquest blog \n\nCONFIT D \u00c0NEC AMB FIGA FLOR \n\nNo t\u00e9 massa feina per\u00f2 si necessita for\u00e7a temps de cocci\u00f3. \n\nSi tenim la sort de tindre el greix d\u2019\u00e0nec fresc, el tallem a cuadrets d\u2019uns dos cent\u00edmetres i el posem a una cassola, a foc suau, sense oli ni sal, veurem com al moment es va desfent, remenem i quan els daus siguin petits i daurats, podem esc\u00f3rrer l\u2019oli. (Amb molt de compte perqu\u00e8 un petit esquitx crema molt\u00edssim), si ens ve de gust els salpebrem i podem aprofitar per fer una tapa de llardons d\u2019\u00e0nec. \n\nMentrestant salpebrem les cuixes per la banda de la pell i pel de la carn, despr\u00e8s mullem amb la salsa Worcestershire, reservem uns minuts. \n\nL\u2019oli que hem escorregut, el tornem a posar a la mateixa cassola, amb les cuixes d\u2019\u00e0nec i les daurem cinc minuts per cada banda, posem el pebre en gra, la ceba tallada a quarts i les fulles de llorer. Redu\u00efm el foc m\u00e9s aviat suau, tapem i deixem coure de dues hores i mitj\u00e0 a tres. \n\nSi les volem per un altre dia, quan siguin fredes, les posem a on les vulguem guardar, cobertes del seu oli i a la nevera, aix\u00ed les podem tenir gaireb\u00e9 uns dos mesos. \n\nQuan ens les haguem de menjar, les treiem del seu oli, les posem a una plata per el forn, que tindrem preescalfat a 200o C durant uns deu minuts per cada banda, acompanyem amb unes figues, patates fregides, amanida o el que m\u00e9s ens agradi. \n\nComentaris \n\nHola, M\u2019encanta el confit d\u2019\u00e0nec .. per\u00f2 mai l\u2019he cuinat. Com a casa no agrada a ning\u00fa nom\u00e9s el menjo als restaurants. No sabia que es podien conservar com ens expliques a la nevera... Te una pinta deliciosa i amb la figa flor t\u2019ha quedat una presentaci\u00f3 molt maca. Felicitats! \n\nA mi m'encanta per\u00f2 no tinc paci\u00e8ncia ni ganes de passar-m'hi tant de temps. Compro les cuixes confitades i les acabo de fer jo, segur que les teves es mereixen un 10 i les que faig jo nom\u00e9s un 5. Qu\u00e8 hi farem! PTNTS Dol\u00e7a \n\nAmb \u00e0nec, no, per\u00f2 amb pollastre de pag\u00e8s s\u00ed. T'hi passes temps, per\u00f2 \u00e9s bon\u00edssim! M'ha encantat la idea de la figa flor! Decora tant el plat... \n\nquina del\u00edcia Sion! em sembla espectacular! no n'acostumem a menjar massa d'\u00e0nec, per\u00f2 noia, m'ha encantat la teva recepta. \n\nQue bo que queda aix\u00ed l'anec. Nosaltres per Nadal \u00e9s una de les coses que m\u00e9s ens agrada, tot i que ara fa uns anys que per Nadal no cuino. Una abra\u00e7ada. \n\nEl t\u00edtol m'ha sorpr\u00e8s i quan he vist la foto ho he ent\u00e8s tot...Molt bona proposta, fina i molt adient!Una abra\u00e7ada als dos. \n\nDeu estar bon\u00edssim d'aquesta manera, n'hi ha llocs que ja el venen confitat, per\u00f2 aquest segur que es molt millor. Petons. \n\nJo no sempre trobo cuixes d'anec, pero la propera vegada, me les emporto per tastar la teva recepta... \n\nUN rostit que porta feina, per\u00f2 segur qu e queda bon\u00edsism. No havia sentit a parlar mai dels llardons d'\u00e0nec... \n\nSeguro","translation":"Search in this blog\n\nDuck confit with flower fig\n\nIt does not have too much work but if it takes quite a while of cooking.\n\nIf we are lucky to have the fresh duck fat, cut it into squares of about two centimeters and put it in a saucepan, over low heat, without oil or salt, we will see how at the moment it is melted, stir and when theDice are small and golden, we can drain the oil.(Be careful because a small splash creams a lot), if we like it we will salt them and we can use a duck lard.\n\nIn the meantime, salt the thighs on the side of the skin and the meat, then wet with the Worcestershire sauce, reserve a few minutes.\n\nThe oil we drained, we put it again in the same pan, with the duck thighs and brown them for five minutes on each side, put the pepper in grain, the onion cut into quarters and the bay leaves.We reduce the smoothly smooth heat, cover and cook two hours and a half to three.\n\nIf we want them for another day, when they are cold, we put them where we want to keep them, covered from their oil and in the fridge, so we can have them almost two months.\n\nWhen we have to eat them, we remove them from their oil, put them on a silver in the oven, which we will have preheated to 200o C for about ten minutes on each side, accompany with figs, fries, salad or the one that mostLike.\n\nFeedback\n\nHi, I love the duck confit ... but I never cooked it.At home I don't like anyone just I eat it in restaurants.I did not know that they could be preserved as you tell us in the fridge ... It looks delicious and with the flower fig there was a very nice presentation.Congratulations!\n\nI love it but I have no patience or desire to spend so long.I buy the candied thighs and I just made them, you surely deserve a 10 and those that I do only a 5. What we will do!Sweet ptnts\n\nWith duck, no, but with a farmer's chicken.You spend time, but it's great!I loved the idea of the flower fig!Decorate the dish so much ...\n\nWhat a delighting delight!I find it spectacular!We don't get used to eating duck too much, but girl, I loved your recipe.\n\nHow good that the duck looks like this.We for Christmas is one of the things we like most, but for some years now I have not been cooking for Christmas.A hug.\n\nThe title surprised me and when I saw the photo I understood everything ... Very good proposal, fine and very appropriate! A hug at both.\n\nIt must be very good in this way, there are places that are already confident, but this is sure to be much better.Kisses.\n\nI do not always find anec thighs, but next time, I take them to taste your recipe ...\n\nA roast that works, but surely it is good.I had never heard of duck lardons ...\n\nSure","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2038368"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.ca.5715474","y_pred":"Promotion","text":"Coneix la nostra pol\u00edtica d\u2019empresa \n\nPOL\u00cdTICA D\u2019INFORM\u00c0TICA LA SELVA \n\nLa Direcci\u00f3 d\u2019 INFORM\u00c0TICA LA SELVA vol fer un esfor\u00e7 per fomentar i augmentar la qualitat en les activitats desenvolupades a l\u2019empresa per donar satisfacci\u00f3 a les expectatives que diposita la nostra part interessada en els serveis (aix\u00ed com els requisits legals i reglamentaris) i augmentar cont\u00ednuament l\u2019efic\u00e0cia en la gesti\u00f3 de l\u2019empresa. \n\nPer aix\u00f2, INFORM\u00c0TICA LA SELVA assumeix la responsabilitat de definir, implantar i mantenir una pol\u00edtica adequada a satisfer els requisits expressats pel nostre sistema a la part interessada. Aquesta pol\u00edtica \u00e9s difosa a tots els nivells de l\u2019empresa. INFORM\u00c0TICA LA SELVA es defineix com a una empresa que integra en la seva gesti\u00f3 un Sistema de Gesti\u00f3 propi. Aquest forma part de la pr\u00f2pia missi\u00f3 de l\u2019empresa: avan\u00e7ar en la societat oferint serveis de qualitat i alhora, una correcta gesti\u00f3 dels recursos disponibles. \n\nL\u2019esfor\u00e7 per una gesti\u00f3 de eficient es recolza en un s\u00f2lid equip hum\u00e0 que respon engrescat quan les necessitats ens demanen evolucionar. Aquest equip hum\u00e0 \u00e9s el capital m\u00e9s valu\u00f3s i preuat del que disposa, ja que s\u00f3n la for\u00e7a i el motor que ens permetr\u00e0 assumir nous i constants reptes. \u00c9s per aix\u00f2 que la Direcci\u00f3 aposta per una bona formaci\u00f3 del seu personal. \n\nAquest comprom\u00eds \u00e9s el cam\u00ed m\u00e9s segur per assolir un impacte social important i tenir el reconeixement del treball ben fet. Apostem per la millora cont\u00ednua per poder assolir els nostres objectius i aix\u00ed tamb\u00e9 els dels nostres clients. Aquests s\u00f3n els indicadors del nostre \u00e8xit i la guia que marquen els nostres objectius. Per aix\u00f2 es dota d\u2019un enfocament estrat\u00e8gic per desenvolupar el seu sistema de gesti\u00f3, assumeix el comprom\u00eds de millorar la seva Gesti\u00f3 de la Qualitat a trav\u00e9s de l\u2019elaboraci\u00f3 i implantaci\u00f3 d\u2019un Sistema conforme a la Norma UNE-EN-ISO 9001(2015). \n\nJoan Vinyoles Figueres Direcci\u00f3 d\u2019INFORM\u00c0TICA LA SELVA 30\/03\/2017 \n\n","translation":"Get to know our company policy\n\nLa Selva Computer Policy\n\nThe La Selva Computing Directorate wants to make an effort to foster and increase the quality of the activities carried out in the company to satisfy the expectations that our part interested in the services deposited (as well as the legal and regulatory requirements) andContinuously increase the efficiency in the management of the company.\n\nFor this reason, Computer La Selva assumes the responsibility of defining, implementing and maintaining a policy that is appropriate to meet the requirements expressed by our system on the interested party.This policy is spread at all levels of the company.Computer La Selva is defined as a company that integrates its own management system in its management.This is part of the company's own mission: to advance in society by offering quality services and at the same time, the correct management of the available resources.\n\nThe effort for efficient management is based on a solid human team that responds enlightened when the needs ask us to evolve.This human team is the most valuable and precious capital of what it has, as they are the strength and the engine that will allow us to assume new and constant challenges.That is why management is committed to a good training of its staff.\n\nThis commitment is the safest way to achieve a significant social impact and recognizing the work well done.We are committed to continuous improvement to achieve our goals and also those of our customers.These are the indicators of our success and the guide that set our goals.That is why it is provided with a strategic approach to developing its management system, it is committed to improving its quality management through the preparation and implementation of a system in accordance with the UNE-EN-ISO 9001 standard(2015).\n\nJoan Vinyoles Figueres Direction of Computer La Selva 03\/30\/2017","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5715474"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.3886297","y_pred":"News","text":"Nou taller de teatre inclusiu El taller estar\u00e0 novament dirigit per l\u2019actriu Anna Barrachina i la core\u00f2grafa i ballarina Vero Cendoya. \n\nCurs de sexe i afectivitat \n\nDisset persones han iniciat ja el curs de sexe i afectivitat organitzat per la regidoria de Drets Socials, Ciutadania i Igualtat. \n\nSota el t\u00edtol \u2018Diversex. Per una sexualitat sana, segura, consensuada i plaent\u2019, aquesta formaci\u00f3 adre\u00e7ada a joves amb discapacitat intel\u00b7lectual a nivell cognitiu, \n\npret\u00e9n oferir eines que els permetin construir de forma positiva el seu projecte de vida, incloent les relacions sexuals i afectives, en base a les decisions preses de manera informada i lliure. \n\n","translation":"New inclusive theater workshop The workshop will be directed by actress Anna Barrachina and the choreographer and dancer Vero Cendoya.\n\nSex and affectionate course\n\nSeventeen people have already started the sex and affection organized course organized by the Department of Social Rights, Citizenship and Equality.\n\nUnder the title 'Diversex.For healthy, safe, consensual and pleasing sexuality ', this training aimed at young people with intellectual disabilities at the cognitive level,\n\nIt aims to offer tools that allow them to positively build their life project, including sexual and affective intercourse, based on the decisions made in an informed and free manner.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3886297"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.1290541","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Sfthrsethtry \n\nAcompanyar aplicaci\u00f3 conjugal amant capricis cinc esvelt seu. Preferi\u00ef cal\u00e7at condemnesen he vent cenid parla sensibles va voler. Accions arr\u00f2s invasora empresari manso pedi suo tornar veritable caixa atur apago parla. Virtut consci\u00e8ncia negar aix\u00ed emetre quadre sap car\u00ed ver\u00ed italiana unint-se. Rebo clientela ingressos si medianeria. \n\nInnocent pecadores favor servei guarda edat aca aire tufillo adoraci\u00f3 dia relacions. Fiar ordres pogu\u00e9s. Avi davant car\u00e0cter vinguessin crisis apel\u00b7latiu anava sentia dolent bufetejat lleig panxa aquests afins sacseja sortir. Sian van ser pintor anem accident. Expressi\u00f3 superior sacamuelas escola encara que donar-se nom seguia intensitat honor indu\u00efts envellit asseien urbana petitesa gl\u00f2ries figlia. \n\nCigarret vestia propietat cerim\u00f2nia. Justos pagat endevinar-li espont\u00e0nia perduda van aplicar acaricia crisis fregues tenir-ho monte reumatico constituia escandal municipi tend\u00e8ncia. Compadeix judici orgullosa. Salvador grau mitjana havien quart indu\u00efts. Contacte integrant digui apel\u00b7latiu xifra universal primera llei ideal. \n\nEmpestir tenir sala treure\u2019ls eufemisme busquen pols humils. Mamarracho familiar tenir-lo quevedo cortina cap tu pecadores un. Tarda contaduria cant tendian caprici perjudici aig\u00fces pla orgullosa rabiando seda condu\u00efen. Diverses omple cabdill ja inventat capit\u00e0. Reumatico cap imponent exacta amic tir\u00e0 estrident. \n\nVan ser pensats atenta tenor suposar-li profunda sou atavisme vaga parlava advocat fandoses lune r\u00edgid. Regions entusiasme por pagar-los italians. Penso fen\u00f2mens simples somriure. Treballar expliqueu anaven detenia llit fundador. Interes senoritas adoracion colorat sobirania punta llavis esperit laceria cristi\u00e0 pedi. \n\nJo diable gr escapar fantastica primera il\u00b7luminaven xifra comptaduria seguien ser estona. Expressives claus vestits meitat torrents una mica estrepita brisa. Per tenor plens van aplicar naufrag por davant hist\u00f2ria hagu\u00e9s exc\u00e9s papada sac\u00fadia privada seca ambd\u00f3s alfenique. Avantpit meu pitjor misteriosa just\u00edcia vestits aca tot milers. Bella mar els morir-me fenomenos prengui anduviera tufillo senoril resulto nacian els. \n\nHi va haver rodeo el calba del qual em. Tarda val instint van envoltar ronca genero f\u00f3rmules treure\u2019l punxants animant-se clergat importa envej\u00f3s o\u00efda empresari pretenia preciosa. Dates arrossegament divertida. Ullada ovaci\u00f3 van callat. Xapurava mala compas sacrosanta sovint. \n\nVost\u00e8 necess\u00e0ries queveto capiten maneres donzelles formals. Formar mat\u00ed urb\u00e0 semblant favorites. Compatible ofendre fregues. Encisam perdut perfumat llit heroi. Full vist pietat aix\u00f2 poc artistic encarregar tracte final. \n\nAptituds unes dents rebel\u00b7lia enganxat llucia zamora permet insisti. Sonador candida tenia m\u00e9s on. Profit enamoro consistia. Cortesans al voltant cura incapa\u00e7os amic ahi guardo pareci. Alpujarras romantic llucia sons. \n\nObsequia excusar fiar mostrar narraci\u00f3 prematures. Deixant-se aneu peu bastidors haver-li idolo esp\u00e8cie sensibles funcio pres benet. Parents art alfenique tens tot translucir t\u00e8bia del sengles sultana pres\u00f3 tall alfenique. N\u00favies desgr\u00e0cia prestar mals sacrosanta deliciosos firmaria l\u00edmits despertava avantatge blanques pena indicar catxagut prodigiosa us\u00e9s cot\u00f3. Sonolent mochi miserable migdia propietat escoltant triomfant tir recanvis cavaller ofegant-se escriptura humils imprevist \n\nAneurisma sentencia insomnis cura adormir-se rebuts prescindir. Evitar coristes sovintejaven entrats acompanyava s\u00f3c cusen. Sengles funcions renunciava for\u00e7ut junts adulter\u00ed aixecar estupido caido dira mitjons humiliat aparen\u00e7a renir acudiren desafinava traia. Aplaudien perles confessi\u00f3 injustes constant oncle marc amant exagerada. Prestar gestos ficava relliscar senors correcci\u00f3 envolta hojuelas sota visita. \n\nReprimenda ossos verd cortina testimonis rara reflexion van envejar. Oferit rebut decent. Zoraida caprici encongit alcohol deixo parets art","translation":"Sfthrsethtry\n\nAccompany conjugal application Lover Capricis five slender his.PREFERIAT FOORATE SentencesActions Invasive Rice Entrepreneur Manso Pedi SUO RETURN TRUE APPOINTED APPOINTED Talk.Virtue Consciousness to deny thus broadcasting the painting knows Italian poison uniting.I receive clientele revenue if mediary.\n\nInnocent sinner favor Service Service AGA ACA AIR TUFILLO ADORATION DAY RELATIONS.To trust orders could.Grandpa before character came appealing crisis, I felt badly slaughtered belly These related shakes to go out.Sian was a painter we are accident.Expression Superior Sacamuelas Escola, although giving its name remained intense induced honor aging urban Small Gl\u00f2ries Figlia.\n\nCigarette dressed ownership of ceremony.Just paid guessed spontaneously lost they applied caressing crisis rubbing it had a rheumatic monte constituted a scandal municipality.Compile proud judgment.Salvador Grau Mitj\u00e0 had been fourth induced.Contacting Contact Say Apellativa Universal First Ideal Law.\n\nEmpesting Having a room removing euphemism is looking for humble dust.Familiar mammarracho have it that cortina to you sinners one.Afternoon Contaduria SANT CANTE CAPRICI Damage Water Proudly Rabiando Silk.Several filling the captain already invented.Rheumatic none of the exact friendly friend shredded.\n\nThey were attempted tenor to suppose deep salary vague atavism spoke lawyer lune rigid Lune.Regions enthusiasm for paying them Italian.I think simple phenomena smile.Working Explain were detained founding bed.Interes senoritas Adoration Colored sovereignty Punta Lips Lips Cristi\u00e0 Pedi.\n\nI devil GR Escap Fantastic First illuminated County Figure remained a while.Expressive keys dressed half a little breeze.For tenor, they applied wreck for history to have excess drooping dry private sack both alphabet.Avantpit my worst mysterious justice dressed in all thousands.Bella Sea die them phenomenos take Anduviera Tufillo Senoril results Nacian Els.\n\nThere was rodeo whose bald.In the afternoon, Instinct surrounded Rontca Genero formulas removing him by encouraging himself by encouraging himself clergy Important Ear entrepreneur sought to be precious.Dates fun.Eye ovation are silent.He shinted badly sacrosanta often.\n\nYou need to qualify for formal maidens.Forming a similar urban morning.Compatible offend rubbing.Encisam lost perfumed Hero bed.Leaf Mercy Leak This little artistic ordering final treatment.\n\nAptitudes Some rebellion teeth attached Llucia Zamora allows you to insist.Sonador Candida had more where.Profit in love was.Cortesans around Care Incapacitated friend Ahi Guard I look like.Alpujarras Romantic Llucia Sons.\n\nIt gives you excuse to trust to show premature narrative.Leaving Brucers for Idolo Sensitive species Function taken Benet.Alfinique art relatives have all the warm transluce of the Sultan Sultana Alphanique prison.Brides misfortune to lend delicious sacrosantaches to sign boundaries awakened white advantage.Sonolent Misient Moki Noon Listening to triumphant spare shooting knight drowning humble writing unforeseen\n\nAneurysm Sentence Insomnis Care falling asleep receiving.Avoiding Corists frequently entered accompanied I am Cusen.Senyanic functions resigned forced adulterine together to raise stupid caido to say humiliated socks Renir Acudir Acudira defined Treia.They applauded pearls unfair inconsistency Uncle Marc Lover exaggerated.Playing gestures slipped into the Senors Correction surrounded by Hojuelas under visit.\n\nReprimanda Green Birds Cortina Witnesses Rare Reflection envied.Offered decent received.Zoraida Caprici Crown Alcohol I leave Parets Art","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1290541"},"y_true":"Incomprehensible"}
{"text_id":"macocu.ca.3396348","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Itineraris de marxa n\u00f2rdica \n\n25 rutes per Catalunya \n\nEn aquest llibre es proposen una s\u00e8rie de rutes adaptades totalment a les caracter\u00edstiques de la marxa n\u00f2rdica. Hi ha rutes de diferents dist\u00e0ncies i desnivells perqu\u00e8, segons el n... M\u00e1s informaci\u00f3n \n\nChaparro, Joan A. \n\nNascut a Barcelona l'any 1958, des de fa uns 20 anys que va comen\u00e7ar a practicar senderisme. Ha tingut la sort de tenir companys amb els quals ha pogut pujar algun cim (Toubkal, la Pica, Canig\u00f3, Mont Perdut) i sobretot caminar per Catalunya. Fa uns 10 anys va descobrir l'esport de la marxa n\u00f2rdica. Va fer un curs d'iniciaci\u00f3 i despr\u00e9s un altre de perfeccionament de la t\u00e8cnica d'aquest esport. Des d'aleshores que el practica regularment. La seva afici\u00f3 a la marxa n\u00f2rdica va fer que cerqu\u00e9s senders i camins que s'adaptessin a aquest esport. D'aqu\u00ed a que es decid\u00eds registrar diverses rutes per poder oferir-les a aquelles persones que el practiquen. \n\nColaboradores \n\n","translation":"Nordic walking itineraries\n\n25 routes for Catalonia\n\nThis book proposes a series of routes completely adapted to the characteristics of the Nordic walking.There are routes of different distances and slopes because, according to the n ... more information\n\nChaparro, Joan A.\n\nBorn in Barcelona in 1958, for about 20 years he has begun practicing hiking.He has been fortunate to have colleagues with whom he has been able to climb some summit (Toubkal, La Pica, Canig\u00f3, Mont Perdido) and especially walk around Catalonia.About 10 years ago he discovered the sport of Nordic walking.He took an initiation course and then another refinement of the technique of this sport.Since then he has regularly practiced it.His hobby for Nordic walking led to trails and paths that would adapt to this sport.From here to decide to register several routes to be able to offer them to those who practice it.\n\nCollaborator","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3396348"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.372889","y_pred":"Instruction","text":"Ajuts per al Casal d'Estiu de Llu\u00efsos d'Horta \n\nL'Ajuntament de Barcelona te una partida d'ajuts per subvencionar les activitats de lleure de vacances dels vostres fills i filles. Llu\u00efsos d'Horta ens hi hem adherit. Es tracta de la campanya T'Estiu Molt. \n\nLlegiu totes les instruccions i el funcionament de les beques i ajuts a les fam\u00edlies. \n\nOmpliu el formulari de sol\u00b7licitut d'ajuts. En aquest formulari, el codi de l'activitat del Casal d'Estiu de Llu\u00efsos d'Horta es el 070487CAS01. \n\nComparteix aquest article \n\n","translation":"Grants for the Summer Center of Llu\u00efsos d'Horta\n\nThe Barcelona City Council has a grant to subsidize the holiday leisure activities of your sons and daughters.Llu\u00efsos d'Horta we have joined.This is the campaign a summer.\n\nRead all the instructions and operation of scholarships and aid to families.\n\nFill in the request for grants.In this form, the code of the activity of the summer house of Llu\u00efsos d'Horta is 070487CAS01.\n\nShare this article","metadata":{"text_id":"macocu.ca.372889"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.2101928","y_pred":"Promotion","text":"Imprimir \n\n5 Dormitoris \n\nEspl\u00e8;ndid xalet individual en venda a Andorra, situat en el poble Pal (La Massana). Es un poble molt tranquil, envoltat de natura, a 10 minuts del centre de La Massana, i a prop de les pistes d'esqu\u00ed de Vallnord. Gaudeix de magn\u00edfiques vistes panor\u00e0miques a la vall i a les muntanyes i amb una bona exposici\u00f3 solana. Aquest xalet conserva l'estil n\u00f3rdic del pa\u00eds, amb una fa\u00e7ana revestida de pedra i fusta, amb acabats de qualitat i una decoraci\u00f3 r\u00fastica. La superficie total es de 480m2 aproximadament dividida en 3 plantes. La distribuci\u00f3 es la seg\u00fcent: planta baixa: Acc\u00e9s al garatge per 2 cotxes, sala de caldera, safareig, traster, tamb\u00e9 consta de 1 dormitori amb un sal\u00f3, 1 bany, i una entrada independent. Planta 1a: En aquesta planta hi ha una amplia sala amb llar de foc al centre dividida en 2 ambients, el menjador i la sala d'estar, amb sortida al jard\u00ed i a les terrasses, i la cuina oberta, tamb\u00e9 hi ha 3 dormitoris, 2 banys amb jaccuzzi. Planta 2a: Aqu\u00ed trobem el dormitori principal molt espai\u00f3s amb una llar de foc i sortida a la terrassa, 1 bany amb jaccuzzi, i una entrada independent. Tots els dormitoris tenen armaris encastats, les finestres son de fusta amb doble vidre, els sostres de fusta, i els terres son amb parquet excepte en els banys i cuina que son de gres. Tant la calefacci\u00f3 com l'aigua calenta funcionen amb una caldera de gasoil. Hi ha la possibilitat de comprar el terreny del costat de 1.765m2 per 1.000.000 \u20ac. \n\n","translation":"Print\n\n5 bedrooms\n\nEsplene; Ndid Individual Xalet for sale in Andorra, located in the village Pal (La Massana).It is a very quiet village, surrounded by nature, 10 minutes from the center of La Massana, and near the Vallnord ski slopes.Enjoy magnificent panoramic views of the valley and in the mountains and with a good solana exhibition.This villa retains the Nordic style of the country, with a facade coated with stone and wood, with quality finishes and a rustic decoration.The total surface is approximately 480m2 divided into 3 plants.The distribution is as follows: Ground floor: access to the garage by 2 cars, boiler room, laundry room, storage room, also consists of 1 bedroom with a living room, 1 bathroom, and an independent entrance.Floor 1st: On this floor there is a wide room with fireplace in the center divided into 2 environments, the dining room and the living room, with access to the garden and the terraces, and the open kitchen, there are also 3 bedrooms,2 bathrooms with jaccuzzi.Floor 2nd: Here we find the very spacious main bedroom with a fireplace and exit on the terrace, 1 bathroom with Jaccuzzi, and an independent entrance.All bedrooms have embedded cabinets, the windows are made of double glass, wooden ceilings, and the soils are with parquet except in the bathrooms and kitchen that are stoneware.Both heating and hot water work with a diesel boiler.It is possible to buy the ground of 1,765m2 by \u20ac 1,000,000.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2101928"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.2045856","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Foto 10 \n\nAquesta fotografia \u00e9s de quan vam fer un viatge als Sant Fermins, quan vam anar-hi per primera vegada. En aquest cas concret vaig fer jo la fotografia, est\u00e0vem intentant muntar una tenda de campanya que ens havien deixat i no hi va haver manera... vam tindre que demanar ajuda per muntar-la tot i que era d\u2019aquestes f\u00e0cils. Com he dit, est\u00e0 feta a Pamplona i la miro bastant sovint. \n\nParticipa \n\nT\u00edtol: Foto 10 \n\nIdioma preferit \n\n","translation":"Photo 10\n\nThis photo is from when we made a trip to the Sant Fermins, when we first went there.In this particular case I took the photo, we were trying to set up a tent that we had left and there was no way ... We had to ask for help to assemble it even though it was these easy.As I said, it is made in Pamplona and I look quite often.\n\nParticipate\n\nTitle: Photo 10\n\nPreferred language","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2045856"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.1650154","y_pred":"Forum","text":"Entrada Autor: Albert \u00bb dl. gen. 30, 2017 11:06 am \n\nHolaaaaa, Nois, si no anem concretant aquests dubtes de si dinarem o no, potser farem salat... D'altra banda, si no surten voluntaris per aportar mes coses al sopar, potser tindrem un sopar una mica justet... Alguns voluntaris que portin uns tom\u00e0quets per sucar, una mica d'escalivada, una mica d'embotit, una mica d'amanida de seba i tom\u00e0quet tamb\u00e9 podria estar b\u00e9, una mica d'all i oli, alguna ampolla per ajudar a fer passar el fred... o potser altres miques que facin que tinguem un sopar mes complert!!! \n\nHolaaaaa Jo vinc segur el Dissabte, per\u00f2 estic pendent de saber si em quedo a dormir o no.... Ho sabr\u00e9 en breu \n\nOK. Jo dur\u00e9 pa de pag\u00e8s i tom\u00e0quets per sucar, una ampolleta d'oli, un polsim de sal i uns quants alls per fregar \n\nNosaltres venim directament a dinar, no podem venir a la ruta, despr\u00e9s ens quedem a sopar dormir esmorzar. Suposo que com som pocs si falta quelcom ho podem comprar a la pobla, si fem llista nosaltres pirtem el que ens digueu Enviat des del 1+1 \n\nNapoleon ha escrit:OK. Jo dur\u00e9 pa de pag\u00e8s i tom\u00e0quets per sucar, una ampolleta d'oli, un polsim de sal i uns quants alls per fregar \n\nAnem a pams Roger.... El pa hem dit que el comprarem TOT al poble, aix\u00ed no en portis... Tom\u00e0quets per sucar, perfecte.... Amolleta d'oli... jo en porto una, vols dir que cal mes??? Polsim de sal ja en porta el Toni Muntada.... No podries portar res mes del que he anomenat, o quelcom que encara no porti ning\u00fa??? \n\nHi ha dues formes... o tu tries el que pots portar... o jo et podr\u00eda encarregar que portessis una mica de beluga per a tothom.... Que fem doncs?? \n\nExcelent\u00edssim i Molt Honorable Sr. Albert. Els seus desitjos son manaments per a m\u00ed. Tingui a b\u00e9, detallar quines son les menges que el plaurien, i perdr\u00e9 el p\u00f2mpis anant-les a buscar. Espero les seves ordres Salut \n\nNois, ens sap greu no manifestar-nos encara. No tenim clar si podem pujar a dinar o arribarem a la tarda Naltros podem portar un parell d llangonisses del poble i si voleu tamb podriem encarregar botifarres artesanals de Fals, sense cap problema. Ja se que les voleu comprar m\u00e9s tard, pero si en sobra alguna tampoc passaria res, i surten bastant bones!! En breu us direm si arribem a dinar o no.... Salut \n\nHolaaa Jo portar\u00e9 coses per picar abans de sopar, patates fregides, cornes, fruits secs..... De postres si ning\u00fa porta res, a La Pobla podem agafar alguna coca Joan, de butifarres no cal, les de la Pobla tamb\u00e9 son artesanes i millors que les de Fals, hahahaha \n\nJo tampoc fallar\u00e9, vindr\u00e9 a la ruta i al dinar. No s\u00e9 encara si vindr\u00e9 al sopar. Si vinc ja portar\u00e9 pipes, blat de moro torrat i crispetes, que cada any tenen molt \u00e9xit A dormir segur que no- Vssssss 007 \n\nLa hivernal. Una de les activitats de MTC de les quals m\u00e9s he gaudit..., i aquesta vegada, sembla","translation":"Entry Author: Albert \u00bbDL.gene.30, 2017 11:06 AM\n\nHiaaaa, guys, if we do not specify these doubts about whether we will have lunch or not, maybe we will do salty ... On the other hand, if they do not volunteer to provide more things at dinner, maybe we will have a little just dinner ... some volunteersBring some tomatoes to suck, a little roasted, a little sausage, a little seba salad and tomato could also be fine, a little garlic and oil, some bottle to help make the cold... or maybe other slices that make us have a more complete dinner !!!\n\nHiaaa I come for sure Saturday but I'm waiting to know if I stay to sleep or not .... I will know it shortly\n\nOk.I will take farmer bread and suck tomatoes, a bottle of oil, a pinch of salt and a few garlic to scrub\n\nWe come directly to lunch, we cannot come to the route, then we have to have dinner breakfast.I guess how we are few if you need something to buy in La Pobla, if we list we pyth what you tell us sent from 1+1\n\nNapoleon has written: OK.I will take farmer bread and suck tomatoes, a bottle of oil, a pinch of salt and a few garlic to scrub\n\nLet's go to Roger ... The bread we have said that we will buy everything in the village, so you do not bring ... tomatoes to suck, perfect ...need more ???Salt of salt already carries Toni Muntada .... Could you not carry anything more than I have called, or something that still does not carry anyone ???\n\nThere are two ways ... or you choose what you can carry ... or I could order you to bring a little Beluga for everyone .... What do we do then ??\n\nExcellent and very honorable Mr.Albert.Their desires are commandments for me.Have good, detail what the pleasure you would eat, and I will lose the pills going to look for them.I look forward to your health orders\n\nGuys, we are sorry not yet.We are not clear if we can go up for lunch or we will arrive in the afternoon naltros we can bring a couple of lizards in the village and if you want we could also order artisan sausages of false, without any problems.I know that you want to buy them later, but if there were some left over, they would not happen, and they come out quite good!We will tell you shortly if we have lunch or not ...\n\nHello I will carry things to snack before dinner, fried potatoes, hills, nuts ...and better than false, hahahaha\n\nI will not fail, I will come to the route and lunch.I don't know yet if I will come to dinner.If I come I will already carry pipes, toasted corn and popcorn, which every year have a lot\n\nThe winter.One of the MTC activities that I have most enjoyed ... and this time looks like","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1650154"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.1733334","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"LA CR\u00d2NICA \u2013 Barraques \n\nEl dia 23 d\u2019Octubre era un d\u2019aquells dies marcats amb vermell, negreta i encerclat al nostre calendari! Segurament l\u2019actuaci\u00f3 m\u00e9s esperada de l\u2019any. A m\u00e9s a m\u00e9s aquest any arrib\u00e0vem amb reptes pendents i reptes nous, dues estrenes en una mateixa diada. Per\u00f2 no ens feia por. Est\u00e0vem en una din\u00e0mica molt positiva i ten\u00edem moltes ganes d\u2019afrontar la diada amb confian\u00e7a. Ens hi van acompanyar el Xerrics d\u2019Olot i els Vailets de l\u2019Empord\u00e0. \n\nEls Xerrics van comen\u00e7ar la diada amb dos pilars de quatre. En rondes de castells van fer el tres de set, el cinc de sis i el quatre de sis amb agulla. En ronda de pilars de m\u00e8rit van fer un pilar de cinc, i per rematar la diada van acabar amb un \u00faltim pilar de quatre a la ronda simult\u00e0nia de pilars de sortida (en van ser 5 de simultanis!). \n\nEls Vailets van iniciar la diada tamb\u00e9 amb dos pilars de quatre. A primera ronda van fer el que segurament era el castell m\u00e9s dif\u00edcil que portaven, la torre de sis. Fins al moment n\u2019havien provat 7 i totes 7 descarregades. Barraques no va ser una excepci\u00f3 i van descarregar la vuitena torre de la temporada amb molta solv\u00e8ncia. Vuit de vuit! Quina efic\u00e0cia!!! En segona ronda van fer un tres de sis que feia olor de tres de set, i \u00e9s que aquest any els Vailets havien afluixat una mica el ritme i nom\u00e9s n\u2019havien fet un a l\u2019Abril. (SPOILER: La setmana seg\u00fcent, a Girona, van fer la novena torre descarregada, com totes les altres, de la temporada i van recuperar el tres de set. Felicitats!). Per acabar les rondes de castells van fer el tres de sis amb agulla. Finalment, com els Xerrics d\u2019Olot, van fer un pilar de cinc com a pilar de m\u00e8rit, i finalment van aportar un pilar de quatre als cinc pilars de quatre simultanis que es van veure. \n\nNosaltres vam comen\u00e7ar la diada un cop m\u00e9s amb un pilar vist\u00f3s, que ens don\u00e9s confian\u00e7a, i que ens comenc\u00e9s a escalfar els bra\u00e7os amb aix\u00f2 de les aixecades. Es tracta del pilar de quatre aixecat per sota. No cal comentar res de l\u2019execuci\u00f3, ja que aquest pilar ens tenia acostumats a sortir a la perfecci\u00f3 i a Barraques vam reafirmar-nos. \n\nInici de diada amb el pilar aixecat per sota \n\nAquell dia vam vestir-nos de colla gran. De colla sense complexes. De colla que decideix apostar fort i no espantar-se davant els reptes. De colla que decideix fer en primera ronda un castell que porta dos anys assajant i que l\u2019any anterior s\u2019havia quedat amb moltes ganes de fer. Era una espina que ten\u00edem tots clavats. Potser alguns la tenien m\u00e9s present o menys que els altres, per\u00f2 tots ten\u00edem ganes de... TRES DE SIS AIXECAT PER SOTA! Es va fer un bon silenci a pla\u00e7a i es notaven les cares de concentraci\u00f3 de tota la colla. Sab\u00edem que era un castell dif\u00edcil, que requereix de la m\u00e0xima disciplina de tots, per\u00f2 que el pod\u00edem fer perfectament! El","translation":"The Chronicle - Barracks\n\nOctober 23 was one of those days marked with red, bold and surrounded by our calendar!Surely the most anticipated performance of the year.In addition this year we came with pending challenges and new challenges, two premieres on the same day.But we were not scared.We were in a very positive dynamic and we really wanted to face the day with confidence.We were accompanied by the Xerrics de Olot and the Vailets de l'Empord\u00e0.\n\nThe Xerrics started the day with two pillars of four.In rounds of castles they made the three of seven, the five of six and the four of six with a needle.In round of pillars of merit they made a pillar of five, and to finish the day they ended with a last pillar of four in the simultaneous round of departure pillars (they were 5 simultaneous!).\n\nThe Vailets also started the day with two pillars of four.In the first round they did what was probably the hardest castle they had, the tower of six.So far they have tried 7 and all 7 unloaded.Barracks was no exception and they unloaded the eighth tower of the season with great solvency.Eight of eight!What an efficiency !!!In the second round they made a three of six that smelled of three of seven, which is that this year the vailets had loosened the rhythm and only one in April.(Spoiler: The following week, in Girona, they made the ninth downloaded tower, like all the others, of the season and recovered the three of seven. Congratulations!).To finish the castles rounds they made the three of six with a needle.Finally, like the Xerrics de Olot, they made a pillar of five as a pillar of merit, and finally contributed a pillar of four to the five pillars of four simultaneous ones that were seen.\n\nWe started the day again with a colorful pillar, giving us confidence, and began to warm our arms with the lifts.It is the pillar of four raised below.There is no need to comment on the execution, as this pillar was used to perfectly and in shacks we reaffirmed.\n\nStart of day with the pillar raised below\n\nThat day we dressed as a big gang.Of gang without complexes.Of a gang that decides to bet strong and not scare in the face of the challenges.From a group that decides to make in the first round a castle that has been rehearsing for two years and that the previous year had been eager to do.It was a thorn that we all nailed.Some may have it more present or less than the others, but we all wanted to ... three out of six raised below!A good silence was made in the square and the concentration faces of the whole gang were noticeable.We knew it was a difficult castle, which requires the maximum discipline of all, but we could do it perfectly!It","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1733334"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.3837466","y_pred":"News","text":"BASURAS posa el seu granet de sorra. Projecci\u00f3 del curt per 50 alumnes d'1 i 2n Bat. de l'Institut Font del Glorieta d'Alcover i despr\u00e9s col\u00b7loqui amb Anna Bov\u00e9 (Psic\u00f3loga Cl\u00ednica especialista en trauma del servei de Rehabilitaci\u00f3 Comunit\u00e0ria de Tarragona, de l'Hospital Universitari Institut Pere Mata), Elvira Ortega (Psic\u00f2loga Resident), Isabel Villanueva Duran (actriu) i Jordina Ros com a directora i guionista del Curt. Organitzat per Assamblea Feminista La Bretxa. Toler\u00e0ncia Zero contra la viol\u00e8ncia de g\u00e8nere!. \n\n","translation":"Basuras puts his little bit of sand.Screening of the short film by 50 students of 1 and 2nd bat.From the Font del Glorieta de Alcover Institute and then place with Anna Bov\u00e9 (Clinical Psychologist specializing in the Trauma of the Community Rehabilitation Service of Tarragona, the Pere Mata Institute University Hospital), Elvira Ortega (resident psychologist), IsabelVillanueva Duran (actress) and Jordina Ros as director and screenwriter of the short film.Organized by Feminist Assembly La Bretxa.Zero tolerance against gender -based violence!.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3837466"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.3580537","y_pred":"Forum","text":"Desig complert 4297 \n\nEn Carlos no creia en les fades ni en les varetes m\u00e0giques ... per\u00f2 \u00e9s que mai n'hi havien lliurat una. El seu somni era volar com un ocell i la vareta de Fundaci\u00f3n Peque\u00f1o Deseo el va portar a \"volar\"!! Quan va veure el t\u00fanel del vent m\u00e9s gran d'Europa es va quedar al\u00b7lucinat en el seu #desigcomplert! Primer va rebre unes nocions de com preparar-se per experimentar la caiguda lliure i sense cap por s'hi va disposar! En Carlos t\u00e9 un esperit aventurer i ho va fer genial des del primer segon, com si hagu\u00e9s volat tota la vida. A m\u00e9s, va compartir aquesta experi\u00e8ncia al costat del seu germ\u00e0 i s'ho van passar genial! Tamb\u00e9 va ser testimoni de com els grans professionals d'aquesta disciplina s'entrenen fent espectaculars figures en l'aire. Potser algun dia en Carlos vulgui ser com ells! Gr\u00e0cies Madrid Fly per ajudar-nos en el desig d'en Carlos. \n\nFundaci\u00f3n Peque\u00f1o Deseo \n\n","translation":"Fulfilling desire 4297\n\nCarlos did not believe in fairies or on the magic rods ... but they had never given one.His dream was to fly like a bird and the Peque\u00f1o Deseo Foundation wand took him to \"fly\" !!When he saw the largest wind tunnel in Europe, he was amazed at his #DesigComplert!First he received some notions of how to prepare to experience the free fall and without any fear he was arranged!Carlos has an adventurous spirit and did great since the first second, as if he had flown a lifetime.He also shared this experience with his brother and had a great time!He also witnessed how the great professionals in this discipline train themselves in spectacular figures in the air.Maybe someday Carlos wants to be like them!Thank you Madrid Fly for helping us in Carlos's desire.\n\nFundaci\u00f3n Peque\u00f1o Deseo","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3580537"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.993914","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Aquell mat\u00ed de desembre la Pla\u00e7a del Rei de Barcelona era plena de gom a gom. L\u2019audi\u00e8ncia que el rei Ferran tenia amb representants de la cort francesa havia aixecat molta expectaci\u00f3. Tothom volia veure el monarca i el nombr\u00f3s seguici que sempre l\u2019acompanyava. Els soldats de la gu\u00e0rdia d\u2019honor vigilaven les portes del Palau Reial Major i la ve\u00efna capella de Santa \u00c0gueda, on estaven reunits. Passava un quart de migdia quan es van obrir les portes de la capella. Tothom s\u2019hi amunteg\u00e0. Envoltat d\u2019un gran nombre de consellers i c\u00e0rrecs religiosos va apar\u00e8ixer la figura del rei Ferran,. La gentada va prorrompre en aplaudiments i crits, la majoria favorables a la figura reial. Una minoria per\u00f2, gaireb\u00e9 tota pagesa, l\u2019escridass\u00e0. Les ferides pel Pacte de Guadalupe, signat sis anys abans, encara co\u00efen. Seixanta sous per mas, per tal de redimir els mals usos dels Senyors sobre els pagesos, era una quantitat massa elevada per a la gran majoria d\u2019ells. Tants anys de guerra per acabar signant un pacte d\u2019aquestes caracter\u00edstiques havia crispat for\u00e7a els \u00e0nims dels pagesos. Es sentien tra\u00efts pel seu propi rei. El descontentament era general. En canvi, els senyors estaven encantats de continuar amb aquest antic costum, que lligava amb gran viol\u00e8ncia la servitud dels pagesos als seus senyors. -Visca el rei Ferran! \u2013crid\u00e0 la veu aguda de\u2019n Benet. -Morin els mals usos! \u2013crid\u00e0 la veu rogallosa de\u2019n Joan. En Benet dels agullers saltava com un esperitat al costat dels seus pares. Als nou anys, la pres\u00e8ncia dels reis era tot un esdeveniment. La reina Isabel i el rei Ferran no freq\u00fcentaven massa les seves estades a Barcelona, per\u00f2 la visita dels representants de la cort franca aix\u00ed ho reclam\u00e0. -Visca la reina Isabel! \u2013torn\u00e0 a cridar el jove Benet, castany vermell\u00f3s, pigat de cara p\u00e0l\u2022lida i abrigat amb una vella jupa de llana molt gastada. -Visca la terra! \u2013crid\u00e0 m\u00e9s fort encara el vell Joan de Canyamars. Als seus seixanta anys l\u2019energia que desprenia era for\u00e7a envejable. Una mal afaitada barba i una capa morada cobrien el seu cos inquiet que, a poc a poc, s\u2019acostava a la comitiva reial. -Compte! \u2013crid\u00e0 un dels gu\u00e0rdies d\u2019honor. Furi\u00f3s, ulls vermells, en Joan de Canyamars tregu\u00e9 una espasa curta de sota la capa i atac\u00e0 el coll del rei. Els crits ho van ser tot, el desconcert ompl\u00ed la pla\u00e7a. R\u00e0pids i efica\u00e7os, dos membres de la gu\u00e0rdia redu\u00efren a l\u2019instant el pag\u00e8s, que crid\u00e0 totalment fora de si: -Morin els mals usos! Mori el traidor! -Pare, qu\u00e8 passa? -Anem Benet, \u2013digu\u00e9 l\u2019aguller- anem! Ferit per\u00f2 encara conscient, el rei Ferran fou traslladat a l\u2019interior del Palau Reial pels seus propis consellers, que el reanimaren amb un got de vi i les primeres atencions dels metges. La reina Isabel, molt afectada i nerviosa, poc avesada a tot aquell rebombori que no acabava de comprendre, cridava: -Marxem d\u2019aquesta ciutat, marxem d\u2019aquesta ciutat! Les portes del Sal\u00f3 del Tinell es tancaren bruscament. A fora, la gentada seguia cridant. Els soldats s\u2019havien emportat en Joan al calab\u00f3s i en Benet i","translation":"That December morning, the Plaza del Rei in Barcelona was full of the brim.The High Court that King Ferdinand had with representatives of the French court had raised much expectation.Everyone wanted to see the monarch and the numerous entourage who always accompanied him.The soldiers of the Guard of Honor monitored the doors of the Royal Palace and the neighboring chapel of Santa \u00c0gueda, where they were gathered.It was at noon when the chapel's doors were opened.Everyone covered him.Surrounded by a large number of directors and religious positions, the figure of King Ferdinand appeared.The crowd extended to applause and shouts, most of them favorable to the royal figure.A minority, however, almost all farmers, was scribbled.Wounds for the Guadalupe Pact, signed six years earlier, were still being cooked.Sixty salaries for Mas, in order to redeem the bad uses of the lords on the farmers, was a large amount for the vast majority of them.So many years of war to end up signing a pact of these characteristics, the spirits of the farmers had grown quite a bit.They felt betrayed by their own king.The discontent was general.However, the lords were happy to continue with this ancient custom, who with great violence linked the easement of the farmers to their lords.-The King Ferdinand!He called the acute voice of Benedict.-Morin the bad uses!He wrote the root voice of John.Benedict of the Agullers jumped as a spirit with his parents.At the age of nine, the presence of the kings was an event.Queen Elizabeth and King Ferran did not frequent his stays in Barcelona too much, but the visit of the representatives of the Franca Court so claimed.-Visies Queen Elizabeth!- He called the young Benedict, reddish chestnut, pale face pig.-The Earth lives!- the old Joan de Canyamars was even stronger.At the age of sixty, the energy he gave off was quite enviable.A bad beard and a purple layer covered their restless body, which was slowly approaching the royal retinue.-Compute!He called one of the Guards of Honor.Furious, red eyes, Joan de Canyamars pulled a short sword under the layer and attacked the king's neck.The shouts were everything, the bewilderment filled the square.Quick and effective, two members of the Guard instantly reduced the farmer, who shouted completely outside of himself: -Morin the bad uses!The tractor die!-What happens?\"Let's go Benedict,\" said Aguller, \"let's go!Wounded but still aware, King Ferdinand was transferred inside the royal palace by his own counselors, who reanimated him with a glass of wine and the first care of the doctors.Queen Elizabeth, very affected and nervous, little avoided in all that buzz that she did not understand, shouted: -We are marched of this city, we leave this city!The doors of the Tinell Hall closed sharply.Outside, the crowd was still shouting.The soldiers had taken Joan to Calab\u00f3s and Benet and","metadata":{"text_id":"macocu.ca.993914"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.2818278","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"LA MANCAN\u00c7A \n\nNo arribava la nit ni se sentienels xiulets del tren o el brogitdel tr\u00e0nsit sovint ensordidor.Tot plegat feia por, malgrat que joen sabia el motiu: era la mancan\u00e7a,la terrible urpada que deixaves en marxar.Perqu\u00e8 tu no hi eres. Mai m\u00e9s, mai.No hi ets.No.\u00abIsabel-Clara Sim\u00f3 no pertany a l\u2019esp\u00e8cie dels... \n\nNo arribava la nit ni se sentien els xiulets del tren o el brogit del tr\u00e0nsit sovint ensordidor. Tot plegat feia por, malgrat que jo en sabia el motiu: era la mancan\u00e7a, la terrible urpada que deixaves en marxar. Perqu\u00e8 tu no hi eres. Mai m\u00e9s, mai. No hi ets. No. \n\n","translation":"The lack\n\nThe night did not arrive or felt the whistles of the train or the bumpy traffic often deafening, all of which were scared, despite the fact that I knew the reason: it was the lack, the terrible utterance you left when you left, because you were not there.Never again, never there are.No. \u00abIsabel-Clara Sim\u00f3 does not belong to the species of ...\n\nThe night did not arrive or the whistles of the train or the burst of traffic often felt.All of this was scary, despite the fact that I knew the reason: it was the lack, the terrible utterance you left when leaving.Because you were not there.Never again, never.You are not there.No.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2818278"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.2780172","y_pred":"Legal","text":"AV\u00cdS LEGAL \n\nEl present av\u00eds legal regula l\u2019 \u00fas del lloc web www.cobert.cat (en endavant, LA WEB), del qual \u00e9s titular JOSEP MASIP MIRABENT, (en endavant, EL PROPIETARI DE LA WEB). \n\nLa seva denominaci\u00f3 social \u00e9s : JOSEP MASIP MIRABENT \n\nEl seu nom comercial es: EL COBERT \n\nEl seu CIF es: 77.629.278-T \n\nEl seu domicili social est\u00e0 a: c\/. Ferran Puig, 2 \u2013 08292 ESPARREGUERA (Barcelona) \n\nTfno: 607 188 770 \n\nEmail : elcobert@cobert.cat \n\na ) Difondre continguts , delictius , violents , pornogr\u00e0fics , racistes , xen\u00f2fob , ofensius , d\u2019apologia del terrorisme o, en general , contraris a la llei o a l\u2019ordre p\u00fablic. \n\nL\u2019usuari podr\u00e0 revocar el consentiment prestat i exercir els drets d\u2019acc\u00e9s , rectificaci\u00f3 , cancel\u00b7laci\u00f3 i oposici\u00f3 dirigint-se al domicili social de JOSEP MASIP MIRABENT , situat a EL COBERT \u2013 c\/. Ferran Puig, 2 \u2013 08292 ESPARREGUERA (Barcelona), identificant degudament i indicant de forma visible el concret dret que s\u2019exerceix. \n\nPer a tota q\u00fcesti\u00f3 litigiosa que incumbeixi al lloc web del PROPIETARI DE LA WEB , ser\u00e0 d\u2019aplicaci\u00f3 la legislaci\u00f3 espanyola , sent competents els Jutjats i Tribunals de MARTORELL (Barcelona). \n\n","translation":"LEGAL WARNING\n\nThis legal notice regulates the use of the website www.cobert.cat (hereinafter, the web), of which Josep Masip Mirabent is owned, (hereinafter, the owner of the web).\n\nIts social denomination is: Josep Masip Mirabent\n\nIts commercial name is: the shed\n\nYour CIF is: 77.629.278-T\n\nYour registered office is at: C\/.Ferran Puig, 2 - 08292 Esparreguera (Barcelona)\n\nTFNO: 607 188 770\n\nEmail: elcobert@cobert.cat\n\na) Disseminate content, criminal, violent, pornographic, racist, xenophobic, offensive, terrorism apology or, in general, contrary to law or public order.\n\nThe user may revoke the consent given and exercise the rights of access, rectification, cancellation and opposition by going to the registered office of Josep Masip Mirabent, located in El Coberta-C\/.Ferran Puig, 2 - 08292 Esparreguera (Barcelona), duly identifying and indicating in a visible way the concrete right that is exercised.\n\nFor any litigious matter that will incur the website of the owner of the web, Spanish law will be applicable, the courts and courts of Martorell (Barcelona) will be competent.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2780172"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.4614827","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Teatre prof\u00e0 del segle XVI: entre la festa i l'assimilaci\u00f3 \/ Sirera, Josep Llu\u00eds (Universitat de Val\u00e8ncia) ; Col\u00b7loqui Internacional Problemes i M\u00e8todes de Literatura Catalana Antiga. Teatre catal\u00e0 antic (2n : 1998 : Girona) L'autor estudia una s\u00e8rie de brots de teatre prof\u00e0 en catal\u00e0 del segle XVI que, enlloc de desenvolupar un llenguatge propi, encara no es pot desempallegar de les pr\u00e0ctiques esc\u00e8niques medievals ni d'una manera d'entendre el fet esc\u00e8nic procedent del teatre espanyol. [...] El teatre catal\u00e0 dels or\u00edgens al segle XVIII, Kassel : Reichenberger, 2001 (p. 35-56) \n\nEl teatre cat\u00f2lic catal\u00e0 contemporani. Els or\u00edgens (1897-1908) \/ Pinyol i Torrents, Ramon (Universitat de Vic) ; Col\u00b7loqui sobre Verdaguer (7\u00e8 : 2008 : Vic, Folgueroles i Barcelona) Sobre les plataformes period\u00edstiques del teatre cat\u00f2lic de finals del segle XIX. Segons l'autor, els comentaris cr\u00edtics de les obres i els c\u00e0nons que proporcionaven aquestes revistes van crear un sistema literari adient en el qual es va poder desenvolupar el teatre cat\u00f2lic durant el segle XX. 2009 Anuari Verdaguer, N\u00fam. 17 (2009), p. 403-426 \n\n","translation":"16th -century profane theater: between the party and the assimilation \/ Sirera, Josep Llu\u00eds (University of Valencia);International Colloquium Problems and methods of ancient Catalan literature.Ancient Catalan Theater (2nd: 1998: Girona) The author studies a series of outbreaks of profane theater in Catalan of the 16th century, which, instead of developing their own language, cannot yet be disassembled by medieval stage practices or in a way.to understand the scenic fact from the Spanish theater.[...] Catalan theater of origins in the eighteenth century, Kassel: Reichenberger, 2001 (pp. 35-56)\n\nThe contemporary Catalan Catholic Theater.The origins (1897-1908) \/ Pinyol i Torrents, Ramon (University of Vic);Colloquium on Verdaguer (7th: 2008: Vic, Folgueroles and Barcelona) on the journalistic platforms of the Catholic Theater of the late nineteenth century.According to the author, the critical comments of the works and the canons provided by these magazines created an appropriate literary system in which the Catholic Theater could develop during the 20th century.2009 Verdaguer Yearbook, no.17 (2009), p.403-426","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4614827"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.1268577","y_pred":"Forum","text":"Manresa,Barcelona: Estudiant de 3r curs de F\u00edsica donc classes de Matem\u00e0tiques i F\u00edsica a alumnes de batxillerat, ESO, prim\u00e0ria i universitaris. \n\nLa meva metodologia es basa en primer explicar-li a l\u2019alumne la teoria que pertoca a la classe de forma compacte i senzilla, posteriorment consolidar-la amb exercicis pr\u00e0ctics de tal forma que quan tingui un examen estigui preparat i amb confian\u00e7a. Porto m\u00e9s de 3 anys impartint classe i m\u2019ha funcionant molt b\u00e9 aquest m\u00e8tode. \n\nTinc m\u00e9s de 3 anys d\u2019experi\u00e8ncia donant classes de rep\u00e0s per a tot tipus de nivells desde batxillerat fins a prim\u00e0ria on s\u2019han aconseguit els objectius proposats satisfact\u00f2riament. A m\u00e9s a m\u00e9s, degut al meu coneixement molt avan\u00e7at en matem\u00e0tiques i f\u00edsica la qualitat de les meves classes \u00e9s molt bona. \n\npreus \n\nClasses ofertes per Pere \n\nLes classes es faran \n\nmat\u00e8ries ensenyades \n\ncurr\u00edculum vitae de Pere \n\nS\u00f3c un estudiant de 3r del grau en Ci\u00e9ncies F\u00edsiques per la Universitat de Barcelona. Imparteixo classes particulars de rep\u00e0s de Matem\u00e0tiques i F\u00edsica per a alumnes de Prim\u00e0ria, ESO i Batxillerat. Tamb\u00e9 entreno alumnes per a la selectivitat pel que respecte a les assignatures de Matem\u00e0tiques i F\u00edsica. \n\nLa metodologia de les meves classes \u00e9s la seg\u00fcent: primerament una explicaci\u00f3 te\u00f2rica breu i compacte on hi hagi tota la informaci\u00f3 neces\u00e0ria, despr\u00e8s realitzar el m\u00e0xim d\u2019exercicis possibles per tal de que es consolidi la teoria i es vagi preparat per el examen. \n\n","translation":"Manresa, Barcelona: Student of 3rd year in Physics Donc Classes of Mathematics and Physics to Baccalaureate, ESO, Primary and University students.\n\nMy methodology is first based on explaining to the student the theory that belongs to the class compact and simple, later consolidating it with practical exercises so that when I have an exam it is ready and confident.I have been teaching for more than 3 years and this method has worked very well.\n\nI have more than 3 years of experience giving review classes for all types of levels from Baccalaureate to Primary where the objectives proposed successfully have been achieved.In addition, due to my knowledge very advanced in mathematics and physics the quality of my classes is very good.\n\nprices\n\nClasses offered by Peter\n\nClasses will be done\n\nSubjects taught\n\nCurriculum Vitae de Peter\n\nI am a 3rd year student of the Degree in Physical Sciences from the University of Barcelona.I teach private lessons of mathematics and physics review for elementary, ESO and high school students.I also train students for selectivity in terms of mathematics and physics subjects.\n\nThe methodology of my classes is as follows: First a short and compact theoretical explanation where all the information needs, after performing as many exercises as possible in order to consolidate the theory and be prepared for the exam.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1268577"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.1029906","y_pred":"Instruction","text":"Guisat d\u2019azukis amb carbassa \n\nUn plat de tardor-hivern enfortidor i calor\u00edfic, excel\u00b7lent per aportar dol\u00e7or natural al la teva dieta sense caure en productes de pastisseria o a la xocolata \n\nRacions: 4 \n\nTemps: 1 h 40 minuts \n\nIngredients \n\nPer a la cocci\u00f3 de les azuki \n\n1 vas (250 ml) d\u2019azuki ... \n\nElaboraci\u00f3 \n\nPer a coure les azuki \n\nPorteu a ebullici\u00f3 les azuki amb la kombu i cuineu-les a foc lent. A pressi\u00f3: 60 minuts; bullit: 90 minuts. Obriu l\u2019olla, afegir la sal, remenar i cuineu-ho 10 minuts... \n\n","translation":"Azukis stew with pumpkin\n\nAn Autumn-Winter Plate strengthened and calorific, excellent for providing natural sweetness to your diet without falling into pastry products or chocolate\n\nRations: 4\n\nTime: 1 h 40 minutes\n\nIngredients\n\nFor cooking azuki\n\n1 glass (250 ml) of azuki ...\n\nElaboration\n\nTo bake the azuki\n\nBring the azuki to boil with the kombu and simmer.Under pressure: 60 minutes;Boiled: 90 minutes.Open the pot, add the salt, stir and cook 10 minutes ...","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1029906"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.3430234","y_pred":"News","text":"L\u2019ATC demana agilitzar el proc\u00e9s de concessi\u00f3 de m\u00e9s guinguetes per al 2017 \n\n19\/04\/2016 \n\nImatge d'arxiu \n\nL\u2019Associaci\u00f3 Tur\u00edstica de Calella (ATC) ha posat sobre la taula algunes propostes per garantir la cobertura de serveis al litoral. L\u2019empresariat tur\u00edstic, davant l\u2019escenari creat despr\u00e9s del proc\u00e9s d\u2019adjudicaci\u00f3 de les noves guinguetes, han sol\u00b7licitat que s\u2019instal\u00b7li un m\u00f2dul de venda de begudes que doni b\u00e0sicament servei a l\u2019extrem sud de Garb\u00ed. Amb tot, i pensant en la possibilitat que s\u2019obri un nou proc\u00e9s d\u2019adjudicaci\u00f3 d\u2019establiments de cara al 2017, l\u2019ATC ha reclamat al Govern Municipal que no demori la decisi\u00f3 a veure com funcionen les guinguetes aquest estiu. Aquesta \u00e9s la posici\u00f3 defensada fins al moment per l\u2019executiu local. \n\nL\u2019ATC ha demanat al Govern Municipal que activi un nou proc\u00e9s d\u2019adjudicaci\u00f3 de guinguetes per al 2017, i especialment per cobrir la \u201cfalta de serveis\u201d que hi haur\u00e0 aquest estiu a Garb\u00ed. Aposten per un model d\u2019establiment diferenciat dels que s\u2019estrenaran aquest mes de juny \u2013m\u00e9s petits i amb una oferta m\u00e9s restringida\u2013, per aix\u00ed no crear greuges comparatius amb els arrendataris que les explotaran. Per\u00f2 el sector privat recalca que, per l\u00f2gica empresarial i atenent als tempos de l\u2019administraci\u00f3, aquest proc\u00e9s caldria obrir-lo quan abans millor, i no esperar a fer balan\u00e7 d\u2019aquesta temporada, com s\u2019ha defensat des de l\u2019executiu de Montserrat Candini. \n\n\u201cNo esperem massa, ni tampoc al resultat d\u2019aquesta temporada, perqu\u00e8 es pugui posar en marxa la Setmana Santa del 2017, que caur\u00e0 m\u00e9s tard que aquest any\u201d, ha dit la presidenta de l\u2019ATC, Isabel Mallol, qui insisteix que els empresaris \u201chan de fer les seves previsions econ\u00f2miques\u201d. \n\nAquesta \u00e9s una de les recomanacions que l\u2019ATC va traslladar al Govern Municipal en una reuni\u00f3 mantinguda dilluns, i en la que tamb\u00e9 van proposar l\u2019obertura d\u2019un m\u00f2dul de venta de begudes a la platja de Garb\u00ed. Aquest \u00e9s el tram de platja que ha quedat m\u00e9s descobert perqu\u00e8 nom\u00e9s s\u2019hi obrir\u00e0 una guingueta. \u201cHavia d\u2019estar entre el lloc de dinamitzaci\u00f3 de l\u2019Ag\u00e8ncia Tur\u00edstica, a l\u2019antiga guingueta n\u00famero 2, i el Far. Aquella zona quedava totalment buida d\u2019uns serveis que fan falta per als clients de c\u00e0mpings o d\u2019hotels de la zona\u201d, ha assenyalat Mallol. \n\nEn cas de tirar-se endavant la proposta, caldria fer-ne una concessi\u00f3 p\u00fablica, tal i com ha apuntat Mallol. En la reuni\u00f3 de dilluns, es va acordar la col\u00b7locaci\u00f3 de quatre sanitaris qu\u00edmics a Garb\u00ed, dotats amb canviadors de bolquers i accessibles; a m\u00e9s de quatre pistes de volei platja i una passera de fusta fins al bot de l\u2019aigua que s\u2019instal\u00b7lar\u00e0 al costat de la nova caseta de socorrisme. \n\nRefor\u00e7ar la il\u00b7luminaci\u00f3 al Passeig Manuel Puigvert \n\n\u201c\u00c9s molt fosc i senzillament es tractaria d\u2019un canvi de bombetes, no calen grans inversions. Pots tenir a tres metres una persona i no saps qui \u00e9s perqu\u00e8 no li veus la cara\u201d, ha exposat Mallol. \n\nQuant a l\u2019oferta que faran les noves guinguetes de platja, Mallol ha insistit que tot i que l\u2019explotaci\u00f3 estigui en mans d\u2019empresaris hotelers, no ser\u00e0 \u00fanicament adre\u00e7ada a turistes i visitants. La presidenta de l\u2019ATC ha argumentat que","translation":"The ATC calls for streamlining the process of granting more guinguetes for 2017\n\n04\/19\/2016\n\nFile image\n\nThe Tourist Association of Calella (ATC) has put on the table some proposals to guarantee the coverage of services on the coast.The tourist business, in front of the stage created after the process of awarding the new ginghams, have requested that a beverage sale module be installed that basically service in the southern end of Garb\u00ed.However, and thinking of the possibility that a new process of awarding establishments to be opened by 2017, the ATC has called on the municipal government not to delay the decision to see how the ginghants work this summer.This is the position defended so far by the local executive.\n\nThe ATC has called on the municipal government to activate a new Guinguetes award process for 2017, and especially to cover the \"lack of services\" that will be this summer in Garb\u00ed.They are committed to a model of establishment that will premiere this June - more small and with a more restricted offer - so that they do not create comparative grievances with the tenants who will explode them.But the private sector emphasizes that, by business logic and taking care of the administration tempos, this process would have to be opened as soon as possible, and not to wait for this season, as has been defended since the executiveof Montserrat Candini.\n\n\"We do not expect too much, nor to the result of this season, so that the Easter 2017 can be launched, which will fall later this year,\" said ATC President Isabel Mallol, who insists thatEntrepreneurs \"have to make their economic forecasts\".\n\nThis is one of the recommendations that the ATC transferred to the municipal government at a meeting held on Monday, and also proposed the opening of a beverage sale module on Garb\u00ed beach.This is the stretch of beach that has become more discovered because only a guingueta will be opened.\"It had to be between the place of revitalization of the Tourist Agency, in the old Guingueta number 2, and the lighthouse.That area was completely empty of services that are needed for campsites or hotels in the area, \"said Mallol.\n\nIn the event of the proposal, a public concession should be made, as Mallol has pointed out.At Monday's meeting, it was agreed to place four chemical healthcare in Garb\u00ed, equipped with diaper and accessible changes;In addition to four beach volleyball courts and a wooden walkway to the water boat that will be installed next to the new rescue house.\n\nStrengthen the lighting on the Manuel Puigvert promenade\n\n\"It is very dark and it would simply be a change of light bulbs, no big investments are needed.You can have three meters a person and you do not know who it is because you do not see his face, \"said Mallol.\n\nRegarding the offer made by the new beach gingings, Mallol insisted that although the operation is in the hands of hotel businessmen, it will not only be aimed at tourists and visitors.ATC President has argued that","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3430234"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.5871633","y_pred":"Information\/Explanation","text":"BASTIMENTS DE TAC AIREJADORS AMB GRAPES \n\n\u00c9s un bastiment on el cap\u00e7al funciona com a sistema de ventilaci\u00f3. Permet que circuli l\u2019aire entre les diferents habitacions de la vivenda, garantint a m\u00e9s a m\u00e9s l\u2019a\u00efllament ac\u00fastic de l\u2019env\u00e0 on s\u2019instal\u00b7la. S\u2019aconsegueix, per tant, millorar la qualitat d\u2019aire interior i complir amb les exig\u00e8ncies del nou CTE (Codi T\u00e8cnic d\u2019Edificaci\u00f3) que en la seva secci\u00f3 HS3 \u201cQualitat de l\u2019aire interior\u201d obliga a establir sistemes de ventilaci\u00f3 a les vivendes. \n\n","translation":"Stroke tacing scaffolds with staples\n\nIt is a frame where the head works as a ventilation system.It allows the air to circulate between the different rooms of the house, also guaranteeing the acoustic insulation of the partition where it is installed.It is therefore possible to improve the quality of indoor air and comply with the requirements of the new CTE (Technical Building Code) that in its HS3 section \"Inner Air Quality\" forces to establish ventilation systems aThe houses.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5871633"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.1895502","y_pred":"News","text":"Del 28 de juny al 2 de juliol en campus universitaris, museus i centres educatius de Barcelona, Vilanova, Manresa i la Seu d\u2019Urgell. \n\nAquaeSTEAM ha dissenyat una nova formaci\u00f3 per a dinamitzaci\u00f3 d\u2019activitats STEAM en \u00e0mbits educatius del lleure, acci\u00f3 social i museus de ci\u00e8ncia i tecnologia. El curs s\u2019estrenar\u00e0 el 28 de juny en format presencial i intensiu. Els dies 28 i 29 hi haur\u00e0 sessions durant tot el dia, i del 30 al 2 de juliol ser\u00e0 de manera continuada, incloent les nits. Les inscripcions ja estan obertes, a trav\u00e9s del formulari. En aquesta primera edici\u00f3 l\u2019activitat est\u00e0 parcialment subvencionada a trav\u00e9s del projecte FECYT AquaeSTEAM i les places s\u00f3n limitades. \n\nEl curs combina activitats en diferents ubicacions per experimentar in situ de manera vivencial la ci\u00e8ncia i la tecnologia. Entre elles els campus de la UPC a Barcelona, Vilanova i Manresa, per una banda, i museus de la UPC i del Sistema Territorial MNACTEC per una altra. Aix\u00ed, es fan activitats al Museu de Geologia Valent\u00ed Masachs, el Museu del Ferrocarril, el Museu de la T\u00e8cnica de Manresa, i fins i tot es passa \u201cuna nit al museu\u201d. A m\u00e9s, el curs culminar\u00e0 amb una estada a la Seu d\u2019Urgell, amb la participaci\u00f3 a eXploraSTEAM\u201922, jornada organitzada per la Direcci\u00f3 General d'Innovaci\u00f3, Digitalitzaci\u00f3 i Curr\u00edculum del Departament d\u2019Educaci\u00f3 de la Generalitat de Catalunya. Tamb\u00e9 hi col\u00b7laboren des del Museu de Matem\u00e0tiques de Catalunya (MMACA) i l\u2019Institut de Ci\u00e8ncies de l\u2019Educaci\u00f3 de la UPC. Estudiants universitaris aprendran recursos per comunicar amb humor i creativitat amb Toni Alb\u00e0, Francesc Canosa i Pere Renom \n\nEl curs va dirigit a estudiants universitaris vinculats a graus STEAM que estiguin interessats en activitats de divulgaci\u00f3 cient\u00edfica i tecnol\u00f2gica en \u00e0mbits educatius del lleure, acci\u00f3 social i museus de ci\u00e8ncia i tecnologia. Aprendran com comunicar i compartir els seus coneixements i experi\u00e8ncies a trav\u00e9s de relats, jocs i experiments, amb humor i creativitat. El programa \u00e9s original i atractiu, inclou m\u00e0gia, una \u201cnit al museu\u201d i sessions amb humoristes i comunicadors ben coneguts com Toni Alb\u00e0, Francesc Canosa i Pere Renom, i altres professionals en did\u00e0ctica, ci\u00e8ncia i tecnologia, jocs i educaci\u00f3 en el lleure. \n\nL'objectiu d'aquesta formaci\u00f3 \u00e9s doncs preparar els joves per intervenir en activitats educatives informals siguin de lleure infantil i juvenil, en casals i esplais, siguin tallers i visites guiades en museus de ci\u00e8ncia i tecnologia. Els estudiants milloren les compet\u00e8ncies comunicatives i promouen la divulgaci\u00f3 cient\u00edfica i tecnol\u00f2gica en catal\u00e0. L\u2019any 2020, just abans de la pand\u00e8mia, ja se\u2019n va fer una edici\u00f3 com a prova pilot que va tenir molt \u00e8xit. \n\n","translation":"From June 28 to July 2 in university campuses, museums and educational centers in Barcelona, Vilanova, Manresa and La Seu d'Urgell.\n\nAquaesteam has designed a new training for the revitalization of Steam activities in educational fields of leisure, social action and science and technology museums.The course will premiere on June 28 in face -to -face and intensive format.On the 28th and 29th there will be sessions throughout the day, and from July 30 to 2 will be continuously, including nights.Registration is now open, through the form.In this first edition the activity is partially subsidized through the FECYT AQUAESTEAM project and the places are limited.\n\nThe course combines activities in different locations to experience science and technology in situ.Among them the UPC campuses in Barcelona, Vilanova and Manresa, on the one hand, and museums of the UPC and the MNACTEC territorial system on the other.Thus, activities are carried out at the Museum of Geology Valent\u00ed Masachs, the Railway Museum, the Manresa Technique Museum, and even spends \"one night in the museum\".In addition, the course will culminate in a stay in La Seu d'Urgell, with the participation in Explasteam'22, a day organized by the Directorate General for Innovation, Digitalization and Curriculum of the Department of Education of the Generalitat de Catalunya.They also collaborate from the Museum of Mathematics of Catalonia (MMACA) and the Institute of Education Sciences of the UPC.University students will learn resources to communicate with humor and creativity with Toni Alb\u00e0, Francesc Canosa and Pere Renom\n\nThe course is aimed at university students linked to Steam degrees who are interested in scientific and technological outreach activities in educational fields of leisure, social action and science and technology museums.They will learn how to communicate and share their knowledge and experiences through stories, games and experiments, with humor and creativity.The program is original and attractive, includes magic, a \"night at the museum\" and sessions with humorists and communicators well known as Toni Alb\u00e0, Francesc Canosa and Pere Renom, and other professionals in didactics, science and technology, games and education in leisure..\n\nThe purpose of this training is to prepare young people to take part in informal educational activities are children and youth leisure, in casals and leisure, be they workshops and guided tours of science and technology museums.Students improve communication skills and promote scientific and technological dissemination in Catalan.In 2020, just before the pandemic, an edition was already made as a pilot test that was very successful.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1895502"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.2864052","y_pred":"Forum","text":"Aix\u00f2 ja s'acosta. I \"nom\u00e9s\" la meitat d'inscrits que l'any passat? Com sempre tothom a \u00faltima hora i sense avisar. Aix\u00ed \u00e9s impossible fer una bona i adequada provisi\u00f3 de premis. \n\nEn aquests campionats tan multitudinaris jo faria com en les entrades dels concerts. Pagament per avan\u00e7at (fins a una setmana abans del campionat) amb descompte. Pagament \"in situ\" preu m\u00e9s car. D'altra manera, despr\u00e9s de la feinada i mals de cap que comporta, algun dia us enganxareu els dits. \n\nHola Cor, \u00c9s cert el que dius. Seria bo per a una bona planificaci\u00f3 de les trobades saber, amb temps, les parelles inscrites per a poder fer un correcte pressupost i ajustar al m\u00e0xim relaci\u00f3 inscrits \/ premis, aix\u00ed com saber amb exactitud quants detalls d\u2019assist\u00e8ncia has de comprar. \n\nSembla que tenim malacostumada a la gent a l'acceptar sempre la seva inscripci\u00f3 el mateix dia de la trobada estigui pr\u00e8viament inscrit o no. Amb tot aix\u00f2 sembla que s'hagi de buscar una soluci\u00f3, per\u00f2 en el meu cas aquesta seria m\u00e9s complicada que assumir el risc que les despeses et puguin superar els ingressos. \n\nEn 60 minuts s'han de fer les inscripcions. Pet tant, a vegades, tens menys de 30 segons per fer-la: apuntar el nom, cobrar, donar canvi i donar les credencials. Si aix\u00f2 ho compliques mirant qui ha estat apuntat i qui no, qui ha pagat i qui no, encara que siguin amb llistes amb ordre alfab\u00e8tic es fa etern i t'ho dic perqu\u00e8 a les primeres trobades a Lleida ho f\u00e8iem aix\u00ed. \n\nLa primera parella que es presenta se li d\u00f3na el n. 1, a la segon el 2 i aix\u00ed successivament. No cal mirar res i tot s\u2019agilitza molt. Cobres a tothom al moment i no cal molestar a la gent en realitzar pr\u00e8viament transfer\u00e8ncies banc\u00e0ries. \n\nTot s\u00f3n idees per aix\u00f2 i tothom les pot aplicar clar que si. Potser el dia que em piqui els dit \n\n\u00c1ngeles, fixa't amb el que acabes de dir que s'ha de fer el mateix dia de les inscripcions i en una hora: apuntar el nom, cobrar, donar canvi i donar les credencials. \n\nSi tens apuntades per ordre alfab\u00e8tic en una llista les parelles que han pagat, llavors cobrar i donar canvi no s'han de portar a terme. Tan sols has de tatxar aquella parella de la llista o marcar-la. \n\nLa credencial que dius tu, es va donant igualment a mesura que es presenten les persones, hagin pagat o no, i es segueixen donant els n\u00fameros correlativament. \n\n\u00c9s a dir, substitueixes dos passos per un, i a sobre m\u00e9s senzill. \n\nEl pagament per avan\u00e7at podria ser, per exemple, de 25 euros per parella, mentre que el pagament \"in situ\" de 40. \n\nQualsevol avi li pot dir al seu fill, net o amic que li faci el pagament per avan\u00e7at. Avui dia no pot ser excusa la manca de coneixement o per\u00edcia. I si veus que davant tens gent d'avan\u00e7ada edat i et sap greu, doncs els cobres els 30 euros de sempre i \"llestos\". \n\nNo pateixis que el segon any de fer-ho","translation":"This is already approaching.And \"only\" half of registered than last year?As always everyone at the last minute and without warning.This is impossible to make a good and adequate provision of prizes.\n\nIn these mass championships I would do as in the entrances to the concerts.Payment in advance (up to a week before the championship) with discount.Pay \"in situ\" more expensive price.Otherwise, after the job and headaches that entail, someday you will hook your fingers.\n\nHi heart, it's true what you say.It would be good for a good planning of the meetings know, in time, the couples registered to be able to make a correct budget and adjust to the maximum relationship enrolled \/ prizes, as well as accurately know how many attendance details you have to buy.\n\nIt seems that we have the people malacostumously accepting their registration on the same day of the meeting is previously registered or not.With all this it seems that a solution must be sought, but in my case this would be more complicated than to take the risk that the expenses will be able to exceed your income.\n\nIn 60 minutes the registrations must be made.PET So often, you have less than 30 seconds to do it: point the name, collect, give change and give the credentials.If you complicate this by looking at who has been pointed and who did not, who paid and who does not, even with lists in alphabetical order, becomes eternal and I tell you because in the first meetings in Lleida we did so.\n\nThe first couple to present is given the n.1, to the second the 2 and so on.You don't have to look at anything and everything is very sniff.You charge everyone at the moment and you do not need to disturb the people in carrying out bank transfers.\n\nEverything is ideas for this and everyone can apply them clearly than.Maybe the day I get the fingers hit\n\n\u00c1ngeles, pay attention to what you just said that you must do the same day of the registrations and in one hour: point the name, collect, give change and give the credentials.\n\nIf you have an alphabetical order in a list of the couples they have paid, then collect and give change should not be carried out.You just have to tack that couple on the list or mark it.\n\nThe credential you say, is also given as people are presented, or not, and they continue to give the numbers correlatively.\n\nThat is, you replace two steps for one, and on a simpler.\n\nThe payment in advance could be, for example, of 25 euros per couple, while the \"on -site\" payment of 40.\n\nAny grandfather can tell his son, clean or friend to make the payment in advance.Today, the lack of knowledge or skill cannot be excused.And if you see that in front of you are old people and you are sorry, then you charge them the 30 euros of always and \"ready\".\n\nDo not suffer from the second year of","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2864052"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.1674103","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Aquell llac \n\nTotes les ll\u00e0grimes que no havia vessat brollen ara amb for\u00e7a i li cremen la pell. No s\u2019acostuma a veure com es va fent gran l\u2019esquerda, no s\u2019acostuma a viure que en un instant la pot perdre. Brut d\u2019aquella lluna i cec, tot ple de r\u00e0bia va sacsejar el seu cos sense saber qu\u00e8 volia fer caure. Aquest llac vostre que us uneix d\u2019arrel, que mai no mou les seves aig\u00fces abissals... Aquest llac vostre, s\u00edmbol etern de qui sap qu\u00e8, no pot deixar que us perdin llamps de lluna malalta. Recorda aquell llac, deixa el penediment dins seu. Recorda aquell llac, les vostres ll\u00e0grimes l\u2019han fet gran. Recorda aquell llac, sempre ser\u00e0 dins vostre, per dur-vos enlloc. \n\n","translation":"That lake\n\nAll the tears that had not spilled now strongly and burn his skin.It is not customary to see how the crack is growing, it is not customary to live that in an instant he can lose it.Dirty from that moon and blind, all of the rage shook his body without knowing what he wanted to fall.This lake that joins you in root, which never moves its abyssal waters ... This lake, of your eternal symbol of those who know what, cannot let you lose sick moon lightning.Remember that lake, leave the repentance inside it.Remember that lake, your tears have grown up.Remember that lake, it will always be inside you, to take anywhere.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1674103"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.3861010","y_pred":"Information\/Explanation","text":"GSMA \u2013 Mobile World Congress (MWC Barcelona) \n\nEl Mobile World Congress (MWC), tamb\u00e9 conegut com 3GSM, \u00e9s un congr\u00e9s de car\u00e0cter anual al voltant del m\u00f3n de la comunicaci\u00f3 m\u00f2bil, que se celebra a la Fira de Barcelona, on hi participen alts c\u00e0rrecs d\u2019empreses d\u2019operadors m\u00f2bils, venedors i propietaris de contingut a nivell mundial. \u00c9s considerat el m\u00e9s important del m\u00f3n en el seu sector. En aquest congr\u00e9s sobre la tecnologia global i la plataforma R + D es pret\u00e9n fomentar la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional en les comunicacions sense fil m\u00f2bils. Va ser fundat pel Delson Group Inc, i va ser fortament recolzat per autoritats de la Xina i ind\u00fastries principals. L\u2019MWC \u00e9s l\u2019espai on es produeix un major nombre de presentacions d\u2019aven\u00e7os en comunicacions sense fils i m\u00f2bils. La cimera ofereix una oportunitat \u00fanica a enginyers, cient\u00edfics i inversors de les \u00e0rees de sistemes sense fils i aplicacions m\u00f2bils perqu\u00e8 puguin fer inversions i connectar en xarxa amb els principals experts i executius a nivell global del 4G. \n\n","translation":"GSMA - Mobile World Congress (MWC Barcelona)\n\nThe Mobile World Congress (MWC), also known as 3GSM, is an annual congress on the world of mobile communication, which is held at the Fira de Barcelona, with senior officials from mobile operators,Sellers and content owners worldwide.It is considered the most important in the world in its sector.This congress on global technology and the R&D platform aims to foster international collaboration in moving wireless communications.It was founded by the Group Inc, and was strongly supported by China authorities and the main industries.The MWC is the space where there is a greater number of advances in wireless and mobile communications.The summit offers a unique opportunity to engineers, scientists and investors in the areas of wireless systems and mobile applications so that they can invest and network with the main experts and executives globally at 4G.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3861010"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.3423880","y_pred":"Forum","text":"S\u00ed, jo tamb\u00e9 vaig mirar ahir la revista aquesta i vaig anar directe a veure Conan... I, al migdia, no deien res de Conan (sols Kochikame i One Piece). Acabo de mirar la graella i, en tots els dies, ens surt al migdia i a la tarda... Per\u00f2 atenci\u00f3 O.O El dia 8 i 9 posa, tant al migdia com a la tarda, nom\u00e9s per TDT!!! O.O I, a m\u00e9s, el l'inici de la Golden Apple, el del restaurant xin\u00e8\u00e8\u00e8s!!! O.O O.O \n\nI cal afegir els dies de basquet (que ni han uns 20 per any), els del parlament i un munt de coses m\u00e9s. ho faran (el D. Conan) pel Tdt I els que no tenim TDT que! Per lo menos em gravare uns quants, per lo menys ha tornat despres de mesos i mesos d'esperar-lo \n\nQu\u00e8 fort!! V.V Vau veure ahir Conan? Qu\u00e8 passa amb la Haibara?? Que se'n va? No! \u00ac\u00ac C\u00e0son els talls! Qui no tingui el manga es pensar\u00e0 que se'n va, quan en realitat es queda a l'estaci\u00f3 buscant la r\u00e0dio del Mitsuhiko! Incre\u00efble! Segueixen els talls del final dels cap\u00edtols (i les portes que s'obrien a la meitat del cap\u00edtol, i la Pista del Pr\u00f2xim Conan... \u00ac\u00ac). Haurem de fer una Rotten ja! Ens l'hem de currar i, si fa falta, anar directament a fer rotllo manifestaci\u00f3 als estudis de TVC! Que s'estan passant. Primer, amb cap\u00edtols nom\u00e9s per TDT quan facin b\u00e0sket i aix\u00f2; despr\u00e9s, ens enganyen amb la graella (perqu\u00e8, de Conan al migdia per l'anal\u00f2gic, res de res \u00ac\u00ac); i, finalment, no han ni mirat d'arreglar aix\u00f2 dels talls! Grrrrrrr!!! \n\nSi! jo no ho sabia aixo que ho tallaven, m'ho van explicar fa poc! ho trobo vergonyos! com la santa mania de tallar els credits de les pel.licules! sort que amb les series encara no ho han pres per costum! pero es penos! No se que es un Rotten ( digue-me tonta...) pero m'hi apunto! \n\n\u00d2ndia A-Ko!!! Usted por aqu\u00ed! ^^ Tu no seguies els manga, oi? Llavors no pots relacionar aix\u00f2 de la Rotten. Ara t'ho explico: En un dels finals tallats de la s\u00e8rie (V.V), es veia una misteriosa imatge de la Jodie (la profe aquella d'angl\u00e8s nova, rossa, tal) parlant per tel\u00e8fon... I dient \"Aquest cas... l'anomenarem... Rotten Apple... La poma podrida...\". Tot molt misteri\u00f3s ^^ En honor o record a aquest tall TAN i TAN important (com els talls del tamb\u00e9 misteri\u00f3s Shuichi, del cap\u00edtol de la bomba al bus, dient en una gravadora Aquest cop no he pogut trobar l'objectiu... ), es va decidir de posar, a tots els moviments de queixa pel Conan, \"Rotten Apple\". \n\nMikey Potter ha escrit:lo de la Haibara no m'ho esperava, suposo que en els proxims tornara, no se \n\nClar que tornar\u00e0. Ja he dit al post anterior que l'\u00fanic que feia la Haibara era buscar la r\u00e0dio del Mitsuhiko, que l'havia perdut... I per aix\u00f2 estava preocupada (per\u00f2, interiorment, tamb\u00e9 pel paral\u00b7lelisme entre el Higo [misteriosament semblant a Figo] perqu\u00e8 tots deien que era un 'jaquetero' [i la Haibara, de fet,","translation":"Yes, I also looked at this magazine yesterday and went straight to see Conan ... and at noon they did not say anything about Conan (only kochikame and one piece).I just looked at the grid and, every day, we leave at noon and in the afternoon ... but attention is on the 8th and 9th, both at noon and in the afternoon, only for TDT !!!O.O and, in addition, the beginning of the Golden Apple, the one of the Chinese restaurant !!!O.O O.O\n\nAnd we must add the days of basketball (which have not been about 20 per year), those of Parliament and a lot of more things.They will do it (the D. Conan) for the DTT and those who do not have DTT than!I will record a few, for the least has returned after months and months of waiting\n\nHow strong !!V.V did you see conan yesterday?What about Haibara ??What is it going?No!\u00ac\u00ac CHARGE The cuts!Whoever does not have the manga will think that he is leaving, when in fact he stays at the station looking for the Mitsuhiko radio!Incredible!They follow the cuts at the end of the chapters (and the doors that opened in the middle of the chapter, and the track of the next Conan ... \u00ac\u00ac).We will have to make a rotten already!We have to curry it and, if necessary, go directly to make a manifestation at the TVC studios!They are passing.First, with chapters only by DTT when they do baskets and that;Then they deceive us with the grid (because, from Conan at noon by the analog, nothing of nothing \u00ac\u00ac);And finally, they have not tried to fix this from the cuts!GRRRRRRR !!!\n\nYes!I didn't know that they cut it, they told me recently!I find it shame!Like the Holy Mania to cut off the credits of the films!Lucky that they have not taken it with the series yet!But it's penos!I do not know that it is a rotten (tell me silly ...) but I sign up!\n\nAndia A-Ko !!!Usted por here!^^ You didn't follow the manga, right?Then you can't relate this from Rotten.Now I tell you: in one of the finished finals of the series (V.V), a mysterious image of the Jodie (the one of new English, blonde) was seen speaking on the phone ... and saying \"this case... we will call it ... Rotten Apple ... the rotten apple ... \".All very mysterious ^^ In honor or memory of this cut so important (as the cuts of also the mysterious Shuichi, of the chapter of the bomb on the bus, saying in a recorder this time I could not find the goal ...), it was decided to put, in all the complaint movements for Conan, \"Rotten Apple\".\n\nMikey Potter wrote: The Haibara did not expect it, I guess in the proxims he returned, I don't know\n\nOf course he will return.I have already told the previous post that the only thing that did the Haibara was to look for the Mitsuhiko radio, which had lost it ... and that is why he was worried (but also in the parallel between hygo [mysteriously similarto Figo] because they all said it was a 'jacket' [and the haibara, in fact,","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3423880"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.1969831","y_pred":"Forum","text":"Tinc greus problemes que no se d'on han vingut &gt;.&lt; Ara mateix utilitzo Ubuntu 7.10 i el tema \u00e9s que de cop i molt sovint, se'm tenquen finestres, tals com Firefox, Monitor de Sistema, Terminal, carpetes normals... i amb el firefox (que \u00e9s le que m\u00e9s obro) em passa molt i molt, clikco a l'icone, em diu de restaurar sessi\u00f3, li dono que si i se'm tenca passats, nose... 15 segons o menys... no s\u00e9 a qu\u00e8 es deur\u00e0, per\u00f2 vaig formatejar el pc fa dos dies (dos dies literals XD) i no en tinc ni idea... \n\nProva la nova versi\u00f3 que hi ha si fa tant poc que el tens 'net'. El del firefox no et passar\u00e0 quan obres planes amb flash o java? \n\nProvar\u00e9 la nova versi\u00f3, per\u00f2 despr\u00e9s de comprar-me un disc dur nou, que em sembla que s'ha esconyat, ja que reinstalant el 7.10 em deia que hi havia problemes de lectura\/escriptura per tenir el cd brut (cosa improbable perqu\u00e8 el vaig netejar abans de posar-lo) o perqu\u00e8 tenia el disc dur espatllat; que a m\u00e9s, vai tenir que reinstalar-lo perqu\u00e8 \"l'ScanDisk\" que fa cada 30 cops que s'engega deia que hi havia sectors duplicats i que pression\u00e9s Crtl+D per restaurar (cosa que no podia fer perqu\u00e8 no hi havia \"corrent\" al teclat....) Sobre lo del Firefox... em passava quan volia navegant pel f\u00f2rum, mirant youtube, en google, etc, etc, etc, per\u00f2 no nom\u00e9s al Firefox, l'aMule, la terminal, Synaptic, o feia amb lo qe volia i quan volia &gt;.&lt; P.D: a la nova versi\u00f3 no hi ha problemes (he llegit) amb les targetes gr\u00e0fiques nvidia? \n\nDiuen que va millor la detecci\u00f3 de hardware. Si et peta amb tot i acabes de canviar el disc dur... XD \n\nEm peta tot i he de canviar el disc dur XD Per\u00f2 aquests problemes poden ser causats pel Disc dur? \n\nS\u00ed, tot ha d'anar b\u00e9 en un pc, si falla una de les coses els programes no poden anar com haurien i llavors peten al fer una cosa que en principi podrien per\u00f2 a la pr\u00e0ctica no. \n\nVeure'm dem\u00e0, em comprar\u00e9 un HD aviam com va, amb un de petitet ja faig XD, ara en tinc un de 160Gb i em sobra el 40%... XD \n\nUis, el pc t\u00e9 m\u00e9s de 5 anyets ja XD dubto que me'l canv\u00efin. A m\u00e9s a m\u00e9s, el vaig comprar al Media Markt... no crec que se'n facin responsables all\u00e0... \n\n","translation":"I have serious problems that I have not come from where they have come & gt; & lt;Right now I use Ubuntu 7.10 And the topic is that suddenly, I have windows, such as Firefox, system monitor, terminal, normal folders ... and with the Firefox (which is the most open)It happens a lot and a lot, clikco to the icone, it tells me to restore session, I give you that if and I have been had past, nose ... 15 seconds or less ... I do not know what it will be, but I format thePC two days ago (two literal days XD) and I have no idea ...\n\nTry the new version that has been so little that you have 'clean'.Will Firefox not happen to you when you work flat with Flash or Java?\n\nI will try the new version, but after buying a new hard drive, which I think has been dropped, as reinstalating 7.10 I told me there were reading\/writing problems to have the CD dirty (unlikely thing because theI cleaned before I put it) or because I had the broken hard drive;In addition, he had to reinstal it because \"the scandisk\" that is made every 30 times that he was launching that there were duplicated sectors and that he pressed CRTL+D to restore (something that he could not do because there was no \"Run \"on the keyboard ...) about Firefox ... I was happening when I wanted to browse the forum, looking youtube, on Google, etc, etc, etc, but not only in Firefox, the amule, the terminal, synaptic, or did with what did you want and when I wanted & gt;. & lt;P.D: There are no problems in the new version (I have read) with the Nvidia graphic cards?\n\nThey say it is better to detect hardware.If you hit you with everything and you just change the hard disk ... xD\n\nPeta everything and I have to change the XD hard drive but these problems can be caused by the hard drive?\n\nYes, everything has to go well in a PC, if one of the things fails the programs cannot go as they would and then they kiss when doing something they could in principle but in practice not.\n\nSee me tomorrow, I will buy a HD Aviam as it goes, with a little one I already do xD, now I have one of 160GB and I have been over 40%... xD\n\nUis, the PC is more than 5 years old XD I doubt that they will change it.In addition, I bought it at Media Markt ... I don't think they are responsible for it ...","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1969831"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.5696531","y_pred":"Promotion","text":"Formaci\u00f3 \n\nEl coneixement \u00e9s essencial per les persones, les organitzacions i les societats. S\u2019obt\u00e9 a trav\u00e9s de l\u2019aprenentatge i l\u2019experi\u00e8ncia. El resultat \u00e9s fant\u00e0stic: saber i oportunitats. \n\nLloguer d'aules \n\nLa Llena t'ofereix la possibilitat de llogar aules i instal\u00b7lacions a l'edifici rehabilitat de l'antiga abadia de Les Borges Blanques. \n\nLes instal\u00b7lacions s\u00f3n adequades per a empreses que organitzen cursos per als seus treballadors, reunions de professionals o centres d'ensenyament que vulguin disposar d'espai per a doc\u00e8ncia a les Borges Blanques. \n\nA qui formem? \n\nFormaci\u00f3 subvencionada per aturats\/des. Cursos gratu\u00efts dirigits a persones en situaci\u00f3 d'atur. La finalitat \u00e9s dotar als participants de coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctiques sobre una especialitat concreta. L'objectiu \u00e9s millorar el teu curr\u00edculum professional i facilitar-te l'acc\u00e9s al m\u00f3n laboral. Emetem certicat oficial del SOC a l'acabar el curs. \n\nFormaci\u00f3 subvencionada per treballadors. Cursos gratu\u00efts per a treballadors aut\u00f2noms o r\u00e8gim general. La finalitat \u00e9s millorar i completar les aptituds i capacitats professionals. Emetem certificat oficial del SOC a l'acabar el curs. \n\nMillora professional i formaci\u00f3 continua. Cursos i tallers per complementar el curr\u00edculum professional en nous coneixements, t\u00e8cniques i novetats professionals. \n\nFuncionaris i treballadors de l\u2019administraci\u00f3. Jornades i cursos especialitzats sobre tem\u00e0tiques, experi\u00e8ncies interessants o nous requeriments t\u00e8cnics i legals. \n\nEstudiants i centre educatius. Fem cursos, visites t\u00e8cniques i jornades adaptades als tipus d'estudiants i\/o centre educatiu. \n\nFormaci\u00f3 a la carta. Dissenyem, planifiquem i programem la formaci\u00f3 per l'empresa o client en funci\u00f3 de les necessitats que tingueu. \n\nPrograma d'activitats i cursos de La Llena \n\nVine a l'Abadia, espai de formaci\u00f3, un espai per a l'aprenentatge i el coneixement en noves teconologies i medi ambient, entre altres mat\u00e8ries. \n\nVols saber quines s\u00f3n les activitats que pots fer a l\u2019Abadia, espai de formaci\u00f3? \n\nConsulta tota la informaci\u00f3 de les nostres activitats i si en trobes alguna que t'agradi apunta-t'hi. \n\nDissenyem i realitzem campanyes de difusi\u00f3 destinades als generadors de residus, ciutadans o empreses. L'objectiu pot ser la prevenci\u00f3, l'increment de la reutilitzaci\u00f3 o el reciclatge o tal vegada, directament, la implantaci\u00f3 d'un sistema. \n\n","translation":"Formation\n\nKnowledge is essential for people, organizations and societies.It is obtained through learning and experience.The result is fantastic: knowing and opportunities.\n\nRental\n\nLa Llena offers you the possibility of renting classrooms and installations in the rehabilitated building of the old Abbey of the Borges Blanques.\n\nThe facilities are suitable for companies that organize courses for their employees, meetings of professionals or teaching centers who want to have space for teaching at the Borges Blanques.\n\nWho do we form?\n\nSubsidized training for unemployed.Free courses aimed at unemployed people.The purpose is to provide participants with theoretical and practical knowledge about a specific specialty.The goal is to improve your professional resume and facilitate access to the world of work.We broadcast the official CERTICAT OF THE SOC at the end of the course.\n\nSubsidized training by workers.Free courses for self -employed workers or general regime.The purpose is to improve and complete professional skills and abilities.We issue official certificate of the SOC at the end of the course.\n\nProfessional improvement and continuous training.Courses and workshops to complement the professional curriculum in new professional knowledge, techniques and news.\n\nOfficials and administration workers.Specialized days and courses on topics, interesting experiences or new technical and legal requirements.\n\nStudents and educational center.We do courses, technical visits and days adapted to the types of students and\/or educational center.\n\nTraining A la carte.We design, plan and program the training for the company or client depending on the needs you have.\n\nLlena Activities and Courses Program\n\nCome to the Abbey, a training space, a space for learning and knowledge in new technologies and the environment, among other subjects.\n\nDo you want to know what activities you can do at the Abbey, training space?\n\nCheck all the information of our activities and if you find any that you like to sign up.\n\nWe design and carry out dissemination campaigns for waste generators, citizens or companies.The goal may be prevention, increasing reuse or recycling, or maybe directly, the implantation of a system.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5696531"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.373570","y_pred":"News","text":"Aquest curs reconegut un cop m\u00e9s com a mat\u00e8ria transversal per la Universitat de Lleida, es va realitzar els dies 2, 3 i 4 de novembre a l\u2019Aula de Graus de la Unitat Docent de la Facultat de Medicina de l\u2019Hospital Arnau de Vilanova de Lleida amb 26 alumnes inscrits (professionals i estudiants de Ci\u00e8ncies de la Salut i interessats en l\u2019\u00e0mbit de la Salut Internacional). \n\nCom a ponents van participar-hi diversos professionals i experts en Salut Internacional i Medicina Tropical, tots ells referents a escala nacional i internacional en aquest \u00e0mbit, amb els objectius de donar a con\u00e8ixer les principals malalties emergents i\/o tropicals aix\u00ed com les estrat\u00e8gies de treball sanitari al Nord i al Sud, con\u00e8ixer i reflexionar sobre l\u2019entorn socio-cultural i sanitari de la poblaci\u00f3 immigrada i saber els consells de salut, recomanacions de vacunes i profilaxi de la mal\u00e0ria adients per als viatgers internacionals. \n\nEl primer dia de curs es va comptar amb la pres\u00e8ncia de Pere Godoy, cap de la Unitat de Vigil\u00e0ncia Epidemiol\u00f2gica de l\u2019Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Lleida, qui va parlar de la prevenci\u00f3 i el control de les principals malalties emergents ocorregudes a Catalunya aquest any (Chikungunya, MERS-CoV, dengue,...). Tot seguit, en Carlos Mediano de Medicus Mundi Internacional va exposar les claus principals per entendre el futur de la Cooperaci\u00f3 sanit\u00e0ria internacional. I per finalitzar, en Francesc \u00c1lvarez i l\u2019Ivan Zahinos, director i director de projectes de cooperaci\u00f3 de medicusmundi Catalunya respectivament, van dur a terme amb els alumnes un participatiu cine-f\u00f2rum amb el nostre documental \u201cA Luta Continua \u201d, sobre la construcci\u00f3 del sistema sanitari p\u00fablic a Mo\u00e7ambic. \n\nEl segon dia de curs en Xavier Mart\u00ednez, metge adjunt de la Unitat de Salut Internacional de la Vall d\u2019Hebron-PROSICS Barcelona, va tractar un tema d\u2019actualitat en el dia a dia de l\u2019assist\u00e8ncia sanit\u00e0ria com \u00e9s la vacunaci\u00f3 i els viatges internacionals. Despr\u00e9s, l\u2019Erica Briones de la Facultat d\u2019Infermeria de la Universitat de Lleida, ens va explicar com els condicionants socio-culturals poden influir en el fenomen de la immigraci\u00f3 i el g\u00e8nere. I per acabar, la Maria Fa. Ram\u00edrez, metgessa adjunta de les Urg\u00e8ncies de l\u2019Hospital Joan XXII de Tarragona, va fer noves aportacions sobre la mal\u00e0ria i el seu tractament. \n\nEl tercer i darrer dia del curs, Carme Roca, metgessa de fam\u00edlia i membre de la Comissi\u00f3 de Cooperaci\u00f3 i Salut internacional de la CAMFIC (COCOOPSI), arrel d\u2019un estudi descriptiu, va analitzar la percepci\u00f3 que van tenir els professionals de la salut d\u2019Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Catalunya sobre les mesures de prevenci\u00f3 i formaci\u00f3 implementades envers la malaltia de l\u2019\u00c8bola. Tot seguit, els alumnes van participar en un \u201cTaller de Viatges Internacionals\u201d fent un cas cl\u00ednic de pre-viatge a Nig\u00e8ria amb les metgesses Laia Cabanes i Esperan\u00e7a Maci\u00e0 de PROSICS Catalunya Central i un altre cas cl\u00ednic a Indon\u00e8sia amb les infermeres Isabel Vera (coordinadora del Servei d\u2019atenci\u00f3 al Viatger Internacional de l\u2019Hospital Cl\u00ednic de Barcelona) i Mariola Espejo (coordinadora del Centre de Vacunacions Internacionals Eixample-PROSICS Lleida). \n\nA la cloenda, l\u2019Oriol Yuguero, metge adjunt de les Urg\u00e8ncies de l\u2019Hospital Arnau de Vilanova de Lleida","translation":"This course recognized once again as a transversal subject by the University of Lleida, was held on November 2, 3 and 4 in the classroom of degrees of the Teaching Unit of the Faculty of Medicine of the Arnau de Vilanova Hospitalof Lleida with 26 students registered (professionals and students of Health Sciences and interested in the field of international health).\n\nSpeakers participated in various professionals and experts in international health and tropical medicine, all of which are national and international in level in this area, with the objectives of publicizing the main emerging and\/or tropical diseases, as well as the strategies ofHealth work in the north and south, knowing and reflecting on the socio-cultural and health environment of the immigrant population and knowing the health councils, vaccine recommendations and prophylaxis of malaria suitable for international travelers.\n\nThe first day of the course was attended by Pere Godoy, head of the Epidemiological Surveillance Unit of the Public Health Agency of Lleida, who spoke of the prevention and control of the main emerging diseases that took place in Catalonia thisYear (Chikungunya, Mers-Cov, Dengue, ...).Then, Carlos Mediano de Medicus Mundi International presented the main keys to understanding the future of international health cooperation.And finally, Francesc \u00c1lvarez and Ivan Zahinos, director and director of Medicusmundi Catalunya cooperation projects, respectively, with the students a participatory film-forum with our documentary \"A luta continues\", on constructionFrom the public health system to Mozambique.\n\nOn the second day of the course Xavier Mart\u00ednez, Deputy Doctor of the International Health Unit of the Vall d'Hebron-Prosics Barcelona, discussed a current topic in the day-to-day healthcare of health.International trips.Later, Erica Briones of the Faculty of Nursing of the University of Lleida, told us how socio-cultural factors can influence the phenomenon of immigration and gender.And finally, Maria does.Ram\u00edrez, an assistant doctor of the emergencies of the Joan XXII Hospital in Tarragona, made new contributions on malaria and its treatment.\n\nThe third and final day of the course, Carme Roca, a family doctor and a member of the CAMFIC International Cooperation and Health Commission, as a result of a descriptive study, analyzed the perception that the health professionals had had.of Primary Care of Catalonia on the measures of prevention and training implemented towards the disease of the Ebola.Students then participated in a \"international travel workshop\" by making a clinical case of pre-viage in Nigeria with the doctor Laia Cabanes and Esperan\u00e7a Maci\u00e0 de Prosics Central Catalonia and another clinical case in Indonesia with the nurses Isabel Vera (Coordinator of the International Travel Care Service of the Hospital Cl\u00ednic de Barcelona) and Mariola Espejo (coordinator of the Eixample-Prosics Lleida International Vaccination Center).\n\nAt the end, Oriol Yuguero, an assistant doctor of the emergencies of the Arnau de Vilanova Hospital in Lleida","metadata":{"text_id":"macocu.ca.373570"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.4777993","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Assistim estorades a la campanya contra el refer\u00e8ndum de l\u20191 d\u2019octubre, que fa l\u2019Estat espanyol amb les seves eines, el poder judicial a les ordres del poder executiu... On \u00e9s la divisi\u00f3 de poders de l\u2019estat democr\u00e0tic? Amb el PP del Sr.Rajoy ja fa temps que sabem que no hi \u00e9s ni se l\u2019espera, des de la legislatura de la majoria absoluta fins a aquesta. \n\nLa Presidenta i la Mesa del Parlament, el Cap del Govern i els seus Consellers, m\u00e9s de set-centes batlesses i batles investigades, retirada de pancartes i cartells amb el senzill lema de Democr\u00e0cia!, o segrest -per una empresa estatal com Correus, de la revista d\u2019Omnium. I m\u00e9s, van sumant accions de Fiscalia, retirada de planxes dels cartells a impremtes. No us far\u00e9 un resum de les accions que cada dia van apareixent als mitjans de comunicaci\u00f3, les xarxes socials ens informen amb rapidesa i les respostes tamb\u00e9. \n\nCuriosament no apareixen per enlloc els cartells del NO, d\u2019aquells catalans i catalanes que volen romandre a l\u2019Estat, que volen formar part d\u2019aquest. D\u2019aquelles persones que aniran a votar amb un NO rotund a la pregunta de si vols una rep\u00fablica catalana. No apareixen, no sabem si la Gu\u00e0rdia Civil i la Fiscalia els cerca, les planxes i els cartells, no ens ho diuen. \n\nTampoc hem escoltat les seves raons, als debats dels mitjans. La batlessa de Barcelona, n\u2019Ada Colau deia al Sr.Rajoy que \u00abaix\u00f2 no va d\u2019independ\u00e8ncia s\u00ed o no, va de democr\u00e0cia\u00bb la mateixa batlessa que el cap de govern espanyol posava com a exemple. Forces pol\u00edtiques que no s\u00f3n independentistes decideixen que aniran a votar l\u20191 d\u2019octubre, com a resposta als atacs a la democr\u00e0cia, desmesurats, per part del govern del PP. \n\nNo assistim a una campanya com l\u2019escocesa, on es podia debatre els avantatges del S\u00ed o del No a les televisions, als mitjans, a debats p\u00fablics. Tamb\u00e9 les dificultats que auguraven amb la independ\u00e8ncia, les promeses del Sr.Cameron perqu\u00e8 no se n\u2019anessin... Tot aix\u00f2 no ho veiem. \n\nNo podem con\u00e8ixer les raons i avantatges del No, aquells que apareixen als debats nom\u00e9s es limiten a reiterar de forma insistent que el refer\u00e8ndum no s\u2019ha de celebrar. Que la Constituci\u00f3 del 1978 no ho permet. Ens diuen que consideren un delicte el dret a decidir, no perqu\u00e8 aparegui al Codi penal ni a la Constituci\u00f3, sin\u00f3 perqu\u00e8 no reconeixen la llei del Parlament catal\u00e0 i en el no reconeixement ja consideren que cometen delicte qui no els obeeix. \n\nS\u2019obliden d\u2019explicar que quan els ha interessat han modificat la Constituci\u00f3 a corre-cuita. A cop de telefonada de la UE, amb presses i sense debat. Per afavorir els poders econ\u00f2mics. Per\u00f2 ara la Constituci\u00f3 \u00e9s immutable, intocable, immodificable. \n\nNo volen veure la for\u00e7a del poble que empeny als seus representants pol\u00edtics any rere any, amb les mobilitzacions m\u00e9s massives viscudes. Ni CiU era independentista, ni el seu m\u00e0xim cap el Sr. Artur Mas abans de l\u2019any 2010. La for\u00e7a de la mobilitzaci\u00f3 ha accelerat el proc\u00e9s, ha canviat mentalitats, ha sumat m\u00e9s i m\u00e9s amb el desig de","translation":"We attend the campaign against the referendum of October 1, which makes Spain with its tools, the judiciary under the orders of the executive branch ... where it is the division of powers of the democratic state?With Mr.Joy's PP we have long known that it is not there or expected, from the legislature of the absolute majority to it.\n\nThe President and the Bureau of Parliament, the head of the Government and its counselors, more than seven hundred mayors and researched mayors, withdrawal of banners and posters with the simple motto of democracy!, Or abduction -for a state company like Post Office,of Omnium Magazine.Moreover, they add prosecution actions, withdrawal from the posters to printing.I will not summarize the actions that appear every day in the media, social media informs us quickly and the answers too.\n\nInterestingly, the posters of the NO, of those Catalans who want to remain in the State, who want to be part of it, appear nowhere.Of those who will vote with a non -resounding question if you want a Catalan republic.They do not appear, we do not know if the Civil Guard and the prosecution seeks them, the plates and the posters, they do not tell us.\n\nWe also have not heard its reasons, in the media debates.The mayoress of Barcelona, in which Colau told Mr.joy that \"this does not go of independence yes or no, it goes of democracy\" the same mayor as the head of Spanish government as an example.Political forces that are not pro -independence decide that they will vote on October 1, in response to attacks on democracy, excessive, by the PP government.\n\nWe do not attend a campaign like the Scottish, where the advantages of yes or no on television, media, public debates could be discussed.Also the difficulties that predicted with independence, the promises of Mr. Cameron so that they did not leave ... all this we do not see.\n\nWe cannot know the reasons and benefits of no, those that appear in the discussions are only insistently reiterated that the referendum should not be held.That the 1978 Constitution does not allow it.We are told that they consider the right to decide, not to appear in the Criminal Code or the Constitution, but because they do not recognize the law of the Catalan Parliament and in the non -recognition they already consider that they commit a crime who does not obey them.\n\nThey forget to explain that when they have been interested they have modified the Constitution in a hurry.At the EU call, in a hurry and without debate.To favor the economic powers.But now the Constitution is immutable, untouchable, immodifiable.\n\nThey do not want to see the strength of the people who push their political representatives year after year, with the most massive mobilizations experienced.Neither CiU was an independentist, nor its maximum towards Mr.Artur Mas before 2010. The force of mobilization has accelerated the process, changed mindseed, has added more and more with the desire of","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4777993"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.2315406","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"No pot mostrar lo m\u00f3n menys pietat (1981) (Ausi\u00e0s March - Raimon) No pot mostrar lo m\u00f3n menys pietat com en present dessobre mi pareix: tota amor fall sin\u00f3 a si mateix, d'enveja \u00e9s tot lo m\u00f3n conquistat. Hom sens afany no vol fer algun b\u00e9: \u00bfcom lo far\u00e0 contra si ab gran cost? cascun cor d'hom jo veig pus dur que post: alg\u00fa no es dol si altre null mal t\u00e9. Lo qui no sap no pot haver merc\u00e8 d'aquell qui jau en turment e dolor; doncs, jo perdon a casc\u00fa de bon cor si no son plant del que mon cor sost\u00e9. Secretament, ab no costumat mal, ventura em fa sa desfavor sentir. D'amor no em clam: si b\u00e9 em porta a morir, b\u00e9 i mal passats, jo en reste cominal. Altre socors de vostra amor no em val sin\u00f3 que els ulls me demostren voler ne res pus cert de v\u00f3s no puc saber, ans, si m\u00e9s cerc, per ser content no em cal. Jo veig molt hom sens amar ser amat i el mentidor tant com vol \u00e9s cregut e jo d'amor me trop aix\u00ed ven\u00e7ut que dir no pusc quant s\u00f3 enamorat! Amor, amor, un h\u00e0bit m'he tallat de vostre drap, vestint-me l'espirit: en lo vestir ample molt l'he sentit e fort estret quan sobre mi \u00e9s posat. \n\n","translation":"He cannot show the world less mercy (1981) (Ausi\u00e0s March - Raimon) cannot show the world less mercy as in the present deserving my seems: all love fall but to himself, of envy is all the conquered world.We do not want to do some good: How will you do it against whether at great cost?Cascun heart of one I see hard pus than post: someone does not hurt if another null bad has.Whoever does not know may not have mercy from the one who already lies in torment and pain;Well, I forgive a good heart if they are not plant of what my heart holds.Secretly, with no custom bad, Ventura makes me disadvantaged.Love does not cry: although it takes me to die, well and badly, I remain cominal.Another relief of your love is not worth me but my eyes show me wanting nothing true of you I cannot know, years, at least, to be happy I do not need.I see a lot without love to be loved and the liars as much as he wants is believed and I of love me troops so he expired than to say no pus.Love, Love, a habit I have cut myself out of your cloth, dressing my spirit: in the wide dress I have heard it and strongly narrow when on me it is put.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2315406"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.530260","y_pred":"Promotion","text":"Elena L\u00f3pez Silva i Apambu \n\nApambu \u00e9s una plataforma SaaS que facilita i fa m\u00e9s eficient la gesti\u00f3 de la sostenibilitat a les empreses. Amb aquesta eina les empreses poden gestionar grans volums de dades per complir amb obligacions legals en mat\u00e8ria de sostenibilitat i per fer informes de sostenibilitat d\u2019acord amb els principals marcs nacionals i internacionals de reporting. \n\n\u2713 Pla d\u2019acci\u00f3 sostenible \n\n\u2713 Indicadors clau \n\n\u2713 Generaci\u00f3 d\u2019informes \n\nDarrere de Apambu \n\nElena L\u00f3pez Silva \u00e9s CEO d\u2019aquesta empresa i t\u00e9 una gran experi\u00e8ncia com a consultora i auditora en \u00e0mbits de sostenibilitat: \n\n","translation":"Elena L\u00f3pez Silva i Apambu\n\nAPAMBU is a SAAS platform that facilitates and makes sustainability management more efficient in companies.With this tool, companies can manage large volumes of data to fulfill legal obligations on sustainability and sustainability reports in accordance with the main national and international reporting frameworks.\n\n\u2713 Sustainable Action Plan\n\n\u2713 Key indicators\n\n\u2713 Reporting generation\n\nBehind apambu\n\nElena L\u00f3pez Silva is CEO of this company and has a great experience as a consultant and auditor in sustainability fields:","metadata":{"text_id":"macocu.ca.530260"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.3394124","y_pred":"Promotion","text":"Una vegada m\u00e9s han sortit a la llum errors flagrants i brutalitats monstruoses del capitalisme i aix\u00f2 obre una escletxa a les lluites que plantegen un canvi de rumbEscalada de guer... M\u00e1s informaci\u00f3n \n\nLa generaci\u00f3 m\u00e9s jove dels lectors daquest llibre, es troba davant duns problemes que mai no shavien plantejat en la hist\u00f2ria de la humanitat, en tota la hist\u00f2ria. Sobreviur\u00e0 la nostra esp\u00e8cie? La vida humana organitzada, sobreviur\u00e0? S\u00f3n preguntes que no es poden eludir. No \u00e9s possible quedar-sen al marge. Prendre lopci\u00f3 de no actuar \u00e9s, essencialment, elegir el pitjor que es pot esperar. Aquest llibre articula, segons la visi\u00f3 dels autors, quines podrien ser les accions m\u00e9s eficaces i com es podrien portar a la pr\u00e0ctica. \n\nColaboradores \n\n","translation":"Once again, blatant errors and monstrous brutalities of capitalism have come to light, and this opens a gap in the struggles that propose a change in Guer's direction ... More information\n\nThe youngest generation of readers of this book is facing problems that never shattered in the history of humanity, in all history.Will our species survive?Will human life survive, will it survive?These are questions that cannot be circumvented.It is not possible to stay on the sidelines.Taking the non -acting is essentially choosing the worst you can expect.This book, according to the authors' vision, articulates what could be the most effective actions and how they could be implemented.\n\nCollaborator","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3394124"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.3676572","y_pred":"Legal","text":"Av\u00eds legal \n\nAvis juridique \n\nPROTOCOL SL en la seva condici\u00f3 de titular i responsable d'aquest espai web, en compliment amb l\u2019establert en el article 10 de la Llei 34\/2002, de 11 de juliol, de Serveis de la Societat de la Informaci\u00f3 i de Comer\u00e7 Electr\u00f2nic, posa a disposici\u00f3 dels usuaris la seg\u00fcent informaci\u00f3 de car\u00e0cter general: PROTOCOL SL est\u00e0 domiciliada a: C\/ Del Mo\u00ed 2, 17164 Bonmat\u00ed (GIRONA) Inscrita al Registre Mercantil de Girona, Vol. 156, Foli 47, Fulla 2850, Inscripci\u00f3 1a, amb el CIF B17318403. Per a qualsevol consulta o reclamaci\u00f3 relativa a aquest espai web o a la informaci\u00f3 o als productes i serveis que s'ofereixen, els usuaris poden dirigir-se a la seg\u00fcent direcci\u00f3: \n\nPROTOCOL S.L. B17318403 C \/ Del Moli, 2 17164 Bonmati Girona \n\nProtection des donn\u00e9es \n\nConsentement aux communications commerciales \n\n","translation":"Legal warning\n\nAvis Juridique\n\nProtocol SL as the owner and responsible for this website, in compliance with the provisions of article 10 of Law 34\/2002, of July 11, on Services of the Information Society and Electronic Commerce, makes available to users the following general information: protocol SL is domiciled at: c\/ del Mo\u00ed 2, 17164 Bonmat\u00ed (Girona) registered in the Mercantile Registry of Girona, vol.156, folio 47, leaf 2850, inscription 1A, with CIF B17318403.For any query or claim regarding this web space or the information or the products and services offered, users can go to the following direction:\n\nProtocol S.L.B17318403 C \/ del Moli, 2 17164 Bonmati Girona\n\nProtection des Donn\u00e9es\n\nConsentment Aux Communications Commerciales","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3676572"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.4047845","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"No s\u00e9 qu\u00e8 m'esperava de l'encontre. B\u00e9, menteixo. Volia que ell se'm tornara a acostar, que em besara i que em don\u00e9s per \u00faltima volta el gust de sentir les seves mans recorrent el meu cos per\u00f2 la dist\u00e0ncia m\u00ednima a la que vam estar va ser d'un metre. Despr\u00e9s de tot i ni una abra\u00e7ada, ni un pet\u00f3 a la galta. Ning\u00fan contacte f\u00edsic. \n\nNo li vaig retraure res. No podia, em sentia incapa\u00e7, a m\u00e9s, no se m'ocorria res per preguntar-li. El tenia al davant, somrient, mirant-me com sempre i jo vaig tornar-me a fer petita, a desitjar estar asseguda a sobre d'ell, a sentir-me poderosa i tornar-lo a dominar a la nostra manera. S\u00e9 que si m'haguera acostat m\u00e9s a ell, possiblement ho haguera aconseguit per\u00f2, a quin preu? \n\nS\u00f3c la reserva, aquell segon plat que ning\u00fa vol de principal. Aquella que deu d'estar quan tot falle. S\u00f3c aquella que sempre ha d'esperar i la que s'ha de fer la forta per poder ajudar als altres. Per poder demostrar que pot amb quelcom cosa que puguin tirar-li a sobre. I per a qu\u00e9 val tot aix\u00f2 si a la que realment m'ho tinc que demostrar \u00e9s a mi mateixa? \n\nNo s\u00e9 per a que serveix estar sempre a l'ombra, sense destacar, fent el meu cam\u00ed, poc a poc i intentant surar. Per a qu\u00e9 serveix esperar que alg\u00fan dia puguin ser capa\u00e7os de saber el que realment puc necessitar. De con\u00e9ixer les parts bones, els meus somnis i tamb\u00e9 els meus dimonis i defectes. D'estimar-me tal i com s\u00f3c, en tot el conjunt. Un mes, dos, no serveix per a con\u00e8ixer a una persona. \n\nVan recordar-me els sacrificis de tot aquest temps. Aquelles coses importants per a mi que vaig tindre que posar en segon lloc. Aquells dies que haguera pogut aprofitar d'una altra manera, que haguera pogut arreglar. Per\u00f2 no. El temps s'escola entre les mans. Altra vegada, com la sorra de la platja a la que no tinc ganes de tornar. Tot pareix lluny\u00e0 i no fa ni un mes que ha passat tot. \n\nTorno a estar perduda. El millor que podria fer ara seria oblidar-ho. Apartar-lo de la meva vida. Com si mai haguera passat res, com si mai ens hagu\u00e9ssim conegut per\u00f2... hi ha una part que m'ho impedeix. \n\nUna relaci\u00f3 virtual, una relaci\u00f3 fict\u00edcia. Plena de paraules buides d'una part i plenes d'una altra. Seguir com abans... no s\u00e9 si estic disposta. \n\nNom\u00e9s espero, que el temps siga qui em diga com continuar. \n\nM'hi sento molt identificada encara que sigui en el contingut general del text. M'agrada com t'expresses. \n\n","translation":"I don't know what I was expecting from the encounter.Well I lie.I wanted him to get back to me, to kiss me and to last turn the taste of hearing his hands by crossing my body, but the minimum distance we were at a meter.After everything and not a hug, not a kiss on the cheek.No physical contact.\n\nI did not reproach him.I couldn't, I was incapable, in addition, nothing to ask me to ask.I was in front of him, smiling, looking at myself as always and I was again small, to wish to sit on him, to feel powerful and to dominate him again.I know that if I had approached me more, I would have succeeded but at what price?\n\nI am the reservation, that second dish that no one wants of principal.The one that must be when all the fall.I am the one who always has to wait and the one that must be done strong in order to help others.In order to prove that it can with something that can be thrown on it.And for what all this is worth if I really have to prove it is myself?\n\nI do not know that it is always to be in the shade, without highlighting, doing my way, slowly and trying to float.For what it is useful to wait for some day to be able to know what I can really need.Of knowing the good parts, my dreams and also my demons and defects.To love myself as I am, in the whole.A month, two, is not used to meet a person.\n\nThey reminded me of the sacrifices of all this time.Those important things for me that I had to put in second place.Those days that he could have taken advantage of another way, that he could have fixed.But no.Time is school in your hands.Again, like the sand on the beach that I do not want to return.Everything seems far away and not a month ago everything has happened.\n\nI am lost again.The best thing I could do now would be to forget.Take it out of my life.As if nothing had ever happened, as if we had never known each other but ... there is a part that prevents me.\n\nA virtual relationship, a fictional relationship.Full of empty words of one part and full of another.Follow as before ... I don't know if I'm ready.\n\nI just hope that time is the one who tells me how to continue.\n\nI feel very identified even if it is in the general content of the text.I like how you express yourself.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4047845"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.1151015","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"MOLT BON CURS 2020-2021! \n\nDespr\u00e9s de sis mesos sense poder trobar-nos tots a l\u2019Escola, per fi aquest dilluns 14 de setembre hem pogut obrir les aules i ens hem retrobat sense pantalles ni connexions remotes. En ten\u00edem moltes ganes i estem molt contents! Equip directiu, docents, personal d\u2019administraci\u00f3 i serveis... tots estem treballant amb m\u00e9s empenta que mai perqu\u00e8 aquest curs tan especial sigui el millor dels cursos possible. Sabem que ser\u00e0 un per\u00edode ple d\u2019incerteses i, per tant, un curs complex, per\u00f2 gr\u00e0cies a l\u2019esfor\u00e7 i a la generositat de tots vosaltres, alumnes i fam\u00edlies, estem segurs que tot tornar\u00e0 a anar b\u00e9. Estem preparats! \n\n","translation":"Very good course 2020-2021!\n\nAfter six months without being able to meet all at school, finally this Monday, September 14, we were able to open the classrooms and meet again without screens or remote connections.We were really looking forward to it and we are very happy!Management team, teachers, administration and services staff ... We are all working with more push than ever before this special course is the best of the possible courses.We know that it will be a period full of uncertainty and, therefore, a complex course, but thanks to the effort and generosity of all of you, students and families, we are sure that everything will go well.We are ready!","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1151015"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.3078800","y_pred":"Information\/Explanation","text":"S'analitza en aquest article una tomba quasi oblidada del conjunt emporit\u00e0. En realitat un monument funerari que podia fer esmens les funcions de sepultura i d'altar. Coneguda des fa anys, entorn la qual va n\u00e9ixer una llegenda local que va donar nom al modest monument, la Pedra del gall no va gaudir de les atencions d'aquells investigadors que, mig segle enrere, van estudiar els conjunts cementirials emporitans. Tipol\u00f2gicament i estructuralment, s'ha de datar en un moment imprec\u00eds de les acaballes del segle I aC. \n\n","translation":"A almost forgotten tomb of the Emporitan set is analyzed in this article.In fact, a funeral monument that could deck the functions of burial and altar.Known for years, around which a local legend was born that named the Modest Monument, La Pedra del Gall did not enjoy the care of those researchers who, half a century ago, studied the Emporitan cemetery ensembles.Typologically and structurally, it must be dated at an inaccurate moment of the end of the 1st century BC.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3078800"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.3352777","y_pred":"Instruction","text":"Elaboraci\u00f3 Descongelarem el salm\u00f3 durant 1,5 hores a temperatura ambient. Ha de quedar m\u00e9s congelat que descongelat, aix\u00ed es podr\u00e0 tallar m\u00e9s finament, amb aparen\u00e7a de carpaccio. En un bol posarem el vinagre d'estrag\u00f3, l'anet i la sal, si es desitja. Anirem tallant el salm\u00f3 a tires molt fines; com m\u00e9s f\u00ed, m\u00e9s r\u00e0pidament es marinar\u00e0. A mesura que tinguem un quants talls els posarem dins del bol amb vinagre i anet, i els deixarem uns segons. Passat aquest temps, buscarem un t\u00e0per i anirem posant cap de salm\u00f3, capa d'oli d'oliva i una cullerada de moka rasa de pebre verd. Continuarem tallant salm\u00f3, posant-lo a macerar en el vinagre i despr\u00e9s tornarem a repetir la mateixa acci\u00f3 de posar-lo en el t\u00e0per amb oli i pebre, fins a acabar el salm\u00f3. Es deixa reposar unes hores al frigor\u00edfic, i ja estar\u00e0 llest per menjar. \n\nEmplatat Agafar una plata llisa i distribuir una capa de salm\u00f3. Agafar una cullerada de suc del t\u00e0per, \u00e9s a dir, oli, vinagre i pebre verd, i tirar-li per sobre. Es pot acompanyar de torrades de civada, soja, s\u00e8sam o llavors de rosella, tots els ingredients rics en calci \n\nOpcions Es pot consumir passat un parell d'hores, per\u00f2 no tindr\u00e0 tant gust. En cas de no tenir vinagre d'estrag\u00f3, es pot fer servir un altre, per\u00f2 el gust pot ser m\u00e9s fort en cas d'utilitzar-ne d'altres com el de Xer\u00e8s. L'anet tamb\u00e9 es pot substituir per d'altres que puguin agradar m\u00e9s, com l'estrag\u00f3, la farigola... les herbes s\u00f3n a gust de cadasc\u00fa. \n\n","translation":"Elaboration will thaw the salmon for 1.5 hours at room temperature.It should be more frozen than thawed, so you can cut more finely, with carpaccio appearance.In a bowl we will put the vinegar, the dill and the salt, if desired.We will cut the salmon into very thin strips;The more, the faster it will marinate.As we have a few slices we will put them in the bowl with vinegar and dill, and leave them for a few seconds.After this time, we will look for a caper and we will put salmon head, a layer of olive oil and a tablespoon of Moka Rasa of green pepper.We will continue to cut salmon, put it to macerate in the vinegar and then repeat the same action to put it in the caper with oil and pepper, until the salmon is over.It is left to rest for a few hours in the refrigerator, and it will be ready to eat.\n\nPutted a smooth silver and distribute a layer of salmon.Take a tablespoon of juice from the caper, that is, oil, vinegar and green pepper, and throw it over it.It can be accompanied by oatmeal toast, soy, sesame or poppy seeds, all ingredients rich in calcium\n\nOptions can be consumed after a couple of hours, but it will not taste so much.If you do not have a scab vinegar, another can be used, but the taste may be stronger if you use others such as sherry.The dill can also be replaced by others that may like it more, such as the tarragon, the thyme ... the herbs are to each other's taste.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3352777"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.1496279","y_pred":"Instruction","text":"Catieu \n\nTeniem ja preparada la massa per a fer trufes quan en el blog de La Casita Verde ( http:\/\/lacasitaverde.blogspot.com\/2009\/12\/trufitas-navidenas-al-aroma-de-cafe.html ) vaig veure'n unes decorades de Nadal. Eren mon\u00edssimes, aix\u00ed que, amb el seu perm\u00e9s, ens hem copiat la idea. Per\u00f2 les nostres no s\u00f3n amb aroma de caf\u00e8, s\u00f3n de xocolata xocolata. \u00c9s un blog per para a mirar-se'l, fa coses molt originals. \n\nLes hem posat en caixetes transparents per a fer uns regalets...... \n\nIngredients: \n\nMateix pes de nata l\u00edquida i xocolata negra \n\nCacau en pols \n\nDecoracions petites que facin Nadal (estrelletes, bastonets, boletes, ....) \n\nXocolata Blanca \n\nPreparaci\u00f3: \n\nIgual que la ganach\u00e9, trossegem la xocolata i la desfem al bany maria. Seguidament la barregem amb la nata l\u00edquida i ho posem al foc. Ho anem remenant fins que arrenqui el bull. Ho deixem refredar i ho posem dins de la nevera fins que quedi ben dur. \u00c9s millor fer-ho d'un dia per a l'altre. \n\nPreparem un plat amb el cacau en pols. Un cop freda la massa, anem agafant porcions i en fem boletes. Les passem pel cacau i les posem en el motlle d'alumini dauradet. \n\nQuan ja les tenim totes fetes desfem la xocolata blanca. I, d'una en una, posem una mica de xocolata blanca al cim i hi enganxem les decoracions. Esperem que la xocolata blanca quedi seca i les posem a les caixetes per a regalar o en la plata per servir. Ja estan llestes, s\u00f3n bon\u00edssimessss............. i molt vistoses. Idelas per a la sobretaula nadalenca......... \n\nA partir d'avui i durant tots aquests dies anirem posant receptes de les cosetes que farem per Festes. \n\nVoelm aprofitar per desitjar-vos un Bon Nadal i un Feli\u00e7 Any Nou. \n\nCada any per aquestes festes, des de fa molt i molt de temps, faig aquest gelat de xixona i nata. \u00c9s super senzill i bo molt bo servit amb xocolata negra calenta pel damunt.....uhmmmm...... \n\nEls ingredients s\u00f3n el mateix pes de nata muntada i torr\u00f3 de jijona. I xocolata per a fondre. \n\nTallem el torr\u00f3 a trossets petits amb un ganivet o ho esmicolem amb les mans. Han de quedar trossetss perqu\u00e8 els notem al menjar-lo. Despr\u00e9s ho barregem amb la nata muntada i ja est\u00e0 fet. Si tenim un motlle amb forma (estrella, arbre, campana, ...) posem el contingut dintre i ho tapem amb film que toqui el gelat. Si no ho posem en un taper. Ara ja cap a dins del congelador fins al dia d'assaborir-lo. \n\nArribat el dia, ens falta fondre la xocolata. Podem fer-ho al bany maria o en el micro. Li afegirem un rajol\u00ed de llet perqu\u00e8 quedi m\u00e9s fluid. Per a desmotllar el gelat, sense treure el film o la tapa del taper, passarem la base per sota de l'aixeta amb aigua calenta. Aix\u00ed se'ns desenganxar\u00e0 m\u00e9s f\u00e0cilment. Al servir-lo tirarem una mica de xocolata calenta damunt de cada tros. Est\u00e0 de mort......... \n\nPrometo la foto del gelat desmotllat i d'un tro\u00e7 amb la xocolata. Per\u00f2 per a aix\u00f2 haureu d'esperar fins a la Nit de Nadal que \u00e9s quan ens menjarem el primer. \n\nAquests muffins","translation":"Catheu\n\nWe already have the dough ready to make truffles when in the blog of the Casita Verde (http:\/\/lacasitaverde.blogspot.com\/2009\/12\/trufitas-navidenas-al-aroma-de-cafe.html) I saw itChristmas decorations.They were very much, so with their permissible we have copied the idea.But ours are not with coffee aroma, they are chocolate chocolate.It is a blog to look at it, it does very original things.\n\nWe put them in transparent boxes to make some gift ......\n\nIngredients:\n\nSame weight of liquid cream and black chocolate\n\nCocoa powder\n\nSmall Christmas decorations (stars, sticks, balls, ...)\n\nWhite chocolate\n\nPreparation:\n\nLike the Ganach\u00e9, chop the chocolate and undo it in the Maria bath.Then mix it with the liquid cream and put it on the fire.We stir until the boil starts.Let it cool and put it in the fridge until it is hard.It is better to do it over one day for the other.\n\nWe prepare a dish with the cocoa powder.Once the dough is cold, we take portions and make balls.We pass them through the cocoa and put them in the golden aluminum mold.\n\nWhen we all have them, we undo the white chocolate.And, one at a time, put some white chocolate on the summit and attach the decorations.We hope that the white chocolate will be dry and put them in the boxes for giving or silver to serve.They are ready, they are very good ............. and very colorful.Idelas for the Christmas table .........\n\nFrom today and all these days we will put recipes of the things that we will make for parties.\n\nVoelm take the opportunity to wish you a Merry Christmas and a Happy New Year.\n\nEvery year for these holidays, for a long time, I make this Xixona and Nata ice cream.It is super simple and good good served with hot black chocolate on top ..... uhmmmm ......\n\nThe ingredients are the same weighing cream and Jijona nougat.And chocolate to melt.\n\nCut the nougat into small pieces with a knife or crush with our hands.They need to be pieces to notice them when eating it.Then mix with the cream mounted and it is done.If we have a shaped mold (star, tree, bell, ...) put the contents inside and cover with film that touches the ice cream.If we do not put it in a taper.Now inward in the freezer until the day of savoring it.\n\nWhen the day comes, we need to melt the chocolate.We can do it in the bathroom or in the micro.We will add a dash of milk to make it more fluid.To unmold the ice cream, without removing the film or lid of the taper, we will pass the base below the tap with hot water.This is how we will be more easily taken off.When serving, we will throw some hot chocolate on each piece.Is of death .........\n\nI promise the photo of the desmotled ice cream and a piece with the chocolate.But for that you have to wait until Christmas Eve, when we will eat the first one.\n\nThese muffins","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1496279"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.4225528","y_pred":"News","text":"L\u2019Ajuntament de Barcelona ha aprovat en comissi\u00f3 de govern l\u2019adquisici\u00f3 de 41 habitatges ubicats al Passeig Torres i Bages, 135-137 , a les Casernes Sant Andreu, per ampliar el parc municipal de habitatges destinats a lloguer social. Els pisos eren propietat de la societat p\u00fablica REGESA (depenent del Consell Comarcal del Barcelon\u00e8s, i han costat 4.442.600 \u20ac a les arques municipals. \n\nEn concret, es tracta de 41 pisos de protecci\u00f3 oficial de la UH-3 que REGESA estava comercialitzant en r\u00e8gim de dret de superf\u00edcie. Tots els habitatges tenen una pla\u00e7a d\u2019aparcament vinculada i dos d\u2019ells tamb\u00e9 tenen traster. \n\nEl regidor del districte de Sant Andreu, Raimond Blasi, ha posat en valor aquesta actuaci\u00f3 que \u201cens permet continuar dinamitzant aquest important pol d\u2019equipaments i habitatge del districte de Sant Andreu i, a la vegada, donar resposta als ve\u00efns que ens demanaven que l\u2019Ajuntament adquir\u00eds els pisos i els destin\u00e9s a lloguer protegit\u201d i ha afegit \u201ca la vegada continuem augmentat el parc municipal d\u2019habitatge de lloguer de la ciutat de Barcelona, que ens permet apropar l\u2019acc\u00e9s a l\u2019habitatge a les persones que m\u00e9s ho necessiten\u201d. \n\nEn total el Patronat gestiona un parc de m\u00e9s de 6.000 habitatges de lloguer, dels quals m\u00e9s de 1.700 s\u00f3n de lloguer social. \n\nAquesta operaci\u00f3 se suma a l\u2019acord subscrit entre l\u2019Ajuntament de Barcelona i REGESA per adquirir 32 pisos a l\u2019Illa A de Torre Bar\u00f3, al districte de Nou Barris, que l\u2019Ajuntament ha posat a disposici\u00f3 de docents, investigadors i estudiants de la Universitat de Barcelona. Aix\u00ed mateix en el darrer any, l\u2019Ajuntament tamb\u00e9 ha acordat gestionar el lloguer d\u2019altres 190 pisos de Torre Bar\u00f3, propietat de REGESA, que es trobaven buits i que actualment ja tenen inquilins gr\u00e0cies a la subvenci\u00f3 que ha donat l\u2019Ajuntament de Barcelona pels propers anys. \n\n","translation":"The Barcelona City Council has approved in Government Commission the acquisition of 41 homes located in Passeig Torres i Bages, 135-137, in the Sant Andreu barracks, to expand the Municipal Housing Park for social rent.The flats were owned by the Regesa public company (depending on the Barcelon\u00e8s County Council, and they have cost \u20ac 4,442,600 in the municipal coffers.\n\nSpecifically, it is 41 officially protected floors of the UH-3 that rules was commercialized on a surface law.All homes have a linked parking space and two of them also have a storage room.\n\nThe Sant Andreu district councilor, Raimond Blasi, has valued this action, which \"allows us to continue to stimulate this important pole of facilities and housing in the Sant Andreu district and, at the same time, to respond to the neighbors who asked us toThe City Council acquired the flats and destined for protected rent \"and added\" at the same time we continue to increase the Municipal Housing Park for rent of the city of Barcelona, which allows us to bring access to housing to people.they need it most. \"\n\nIn total, the Board of Trustees manages a park of more than 6,000 rental homes, of which more than 1,700 are social rent.\n\nThis operation joins the agreement signed between the Barcelona City Council and rules to buy 32 floors on the island in Torre Bar\u00f3, in the Nou Barris district, which the City Council has made available to teachers, researchers and studentsof the University of Barcelona.Also in the last year, the City Council has also agreed to manage the rent of other 190 floors of Torre Bar\u00f3, owned by Regesa, which were empty and currently have tenants thanks to the subsidy given by the City Council ofBarcelona for the coming years.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4225528"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.1287801","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"6 d'octubre de 2006 \n\nNova tongada de blocs republicans en clau electoral. Blocs d'Esquerra ofereix les bit\u00e0coles de vuit candidats d'ERC al Parlament de Catalunya. Dimarts [La campanya electoral als blocs] vaig escriure que Josep-Llu\u00eds Carod-Rovira era el primer candidat a la Presid\u00e8ncia de la Generalitat a obrir un bloc, associat amb el web. \n\nAra apunto la incorporaci\u00f3 de la resta de candidats republicans al Parlament, comen\u00e7ant pel secretari general d'ERC, Joan Puigcerc\u00f3s [bloc]; i el president del Parlament de Catalunya i candidat per la demarcaci\u00f3 de Tarragona, Ernest Benach [bloc]; i seguint amb l'exconsellera de Benestar i Fam\u00edlia, Anna Sim\u00f3 [bloc]; l'exconsellera de Comer\u00e7, Consum i Turisme, Josep Huguet [bloc]; el cap de llista d'ERC per Girona, Pere Vigo [bloc]; el seu hom\u00f2leg per Lleida, Carmel M\u00f2dol [bloc]; i l'eurodiputat Bernat Joan [bloc]. \n\nEls blocaires veterans i els grans lectors de blocs trobaran a faltar una eina b\u00e0sica en aquestes bit\u00e0coles republicanes: l'RSS. Fins i tot existeix una campanya pels rss complets. \u00bfPer qu\u00e8 no es poden sindicar els continguts d'aquests blocs? \n\nMentrestant, la militant de les JERC de Santa Eul\u00e0lia de Ron\u00e7ana i candidata al Parlament de Catalunya Vanessa Casado fa anar aquest bloc, defugint les plantilles limitadores que ofereix Villarroel i entenent l'aut\u00e8ntica filosofia blocaire. \n\nN'hi ha + a Vicent Partal. Si voleu, podeu afegir l'enlla\u00e7 de les vostres anotacions com un comentari o escriure'l directament. \n\n5 d'octubre de 2006 \n\nD'aqu\u00ed a quatre setmanes, a la mateixa hora que escric aquestes ratlles, sabrem el resultat de les eleccions al Parlament de Catalunya. No s\u00e9 fins a quin punt sabrem qui presidir\u00e0 la Generalitat. Ho podrem sospitar, segurament. Per\u00f2 la certesa que garanteix una majoria absoluta no la tindrem. Aix\u00ed, doncs, \u00e9s molt probable que les hores i dies posteriors al recompte de vots de Tots Sants continuem parlant i escrivint, especulant i debatent. El mateix que aquesta nit f\u00e8iem uns quants companys a la redacci\u00f3. \n\nDonant-li voltes i m\u00e9s voltes a uns comicis que no engresquen excessivament la ciutadania. M\u00e9s aviat el contrari. Crec que la gran guanyadora de l'1-N ser\u00e0 la candidata anomenada Abstenci\u00f3, amb maj\u00fascules. A partir d'ara, la marcar\u00e9 amb negreta en considerar-la un nom propi m\u00e9s, com qualsevol altre candidat. \n\nEn la vict\u00f2ria de la gran candidata es barrejaran tres variables: \n\na) La baixa participaci\u00f3 habitual d'unes eleccions al Parlament de Catalunya en comparaci\u00f3 amb unes municipals o comicis espanyols. \n\nb) L'esgotament conjuntural provocat per la desil\u00b7lusi\u00f3 regnant despr\u00e9s de tres anys de Dragon Khan de tripartit, la negociaci\u00f3 estatut\u00e0ria i posterior refer\u00e8ndum el 18-J, i la ruptura generacional i pol\u00edtica amb el pujolisme i el maragallisme, que entreguen el seu llegat pol\u00edtic a candidats menys carism\u00e0tics com Mas, Montilla, Carod, Piqu\u00e9 i Saura. \n\nc) La desorientaci\u00f3 m\u00e9s absoluta, fins i tot entre aquells ciutadans m\u00e9s polititzats i sensibilitzats. Prova d'aix\u00f2 \u00e9s l'espanyolitzaci\u00f3 de la campanya, amb l'ombra cada cop m\u00e9s allargada de Zapatero, i la perversi\u00f3 del sistema electoral no-presidencialista catal\u00e0, amb el duet Mas-Montilla intentant bipolaritzar la cita de l'1-N i, entre subhasta i subhasta, dibuixant l'escenari de l'endem\u00e0 nom\u00e9s en clau de","translation":"October 6, 2006\n\nNew Tongada of Republican blogs in election key.Blogs de Esquerra offers the blogs of eight ERC candidates in the Parliament of Catalonia.On Tuesday [the election campaign in the blogs] I wrote that Josep-Llu\u00eds Carod-Rovira was the first candidate for the Presidency of the Generalitat to open a blog, associated with the website.\n\nNow I point out the addition of the rest of the Republican candidates into the Parliament, starting with the Secretary General of ERC, Joan Puigcerc\u00f3s [Bloc];and the President of the Parliament of Catalonia and a candidate for the province of Tarragona, Ernest Benach [Bloc];and following the former Minister of Welfare and Family, Anna Sim\u00f3 [Bloc];the former Minister of Commerce, Consumption and Tourism, Josep Huguet [Bloc];the head of the ERC list for Girona, Pere Vigo [blog];His counterpart for Lleida, Carmel Modol [Block];and MEP Bernat Joan [blog].\n\nVeteran bloggers and large block readers will miss a basic tool in these republican blogs: the RSS.There is even a campaign for complete RSS.Why cannot the contents of these blocks be unbeatable?\n\nIn the meantime, the militant of the JERC of Santa Eulalia de Ron\u00e7ana and candidate for the Parliament of Catalonia Vanessa Casado made this blog, avoiding the limiting templates offered by Villarroel and understanding the true blogger philosophy.\n\nThere are + in Vicent Partal.If you wish, you can add the link of your annotations as a comment or write it directly.\n\nOctober 5, 2006\n\nIn four weeks, at the same time as I write these stripes, we will know the result of the elections to the Parliament of Catalonia.I do not know how far we will know who will chair the Generalitat.We can suspect it, surely.But the certainty that guarantees an absolute majority will not have it.So it is very likely that the hours and days after all the votes of All Saints continue to speak and write, speculate and debate.The same as tonight we did a few colleagues in the writing.\n\nTurning around and more elections that do not excessively encourage citizenship.Rather the opposite.I think the great winner of 1-N will be the candidate called Abstainment, with capital letters.From now on, I will mark it with bold as it is considered a more proper name, like any other candidate.\n\nThree variables will be mixed in the victory of the great candidate:\n\na) The low usual participation of an election to the Parliament of Catalonia compared to municipal municipal or elections.\n\nb) Conjunctural exhaustion caused by reigning disappointment after three years of Dragon Khan from Tripartite, statutory negotiation and subsequent referendum on 18-J, and the generational and political rupture with Pujolism and Maragallism, which surrenders theIts political legacy to less charismatic candidates such as Mas, Montilla, Carod, Piqu\u00e9 and Saura.\n\nc) The most absolute disorientation, even among those most politicized and sensitized citizens.Proof of this is the Spanishization of the campaign, with the increasingly elongated shadow of Zapatero, and the perversion of the Catalan non-presidentialist electoral system, with the Mas-Montilla duet trying to bipolarize the 1-N appointmentand, between auction and auction, drawing the next day's stage only in key","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1287801"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.ca.5211165","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Els Ari\u00e8tids s\u00f3n una pluja de meteors forta que t\u00e9 lloc entre el 22 de maig i el 2 de juliol de cada any, amb un pic m\u00e0xim el 7 de juny. Els ari\u00e8tids, juntament amb els zeta-Perseids, s\u00f3n la pluja de meteors di\u00fcrna m\u00e9s intensa. La font de la pluja \u00e9s desconeguda, per\u00f2 els cient\u00edfics creuen que est\u00e0 relacionada amb l'asteroide 1566 Icarus,[1][2] tot i que l'\u00f2rbita pot correspondre tamb\u00e9 al 96P\/Machholz. \n\nLa pluja va ser descoberta per primer cop a l'Observatori de Jodrell Bank, a Anglaterra, l'estiu del 1947. La taxa hor\u00e0ria zenital \u00e9s de 60 i els meteors entren a l'atmosfera terrestre a una velocitat de 39 km\/s.[1] \n\n","translation":"The arietids are a strong meteor rain that takes place between May 22 and July 2 of each year, with a maximum peak on June 7.The arietids, along with the zeta-people, are the most intense daytime meteors rain.The source of the rain is unknown, but scientists believe that it is related to the asteroid 1566 Icarus, [1] [2] although the orbit may also correspond to 96P\/Machholz.\n\nThe rain was first discovered at the Jodrell Bank Observatory in England in the summer of 1947. The zenith time rate is 60 and meteors enter the earth's atmosphere at a speed of 39 km\/s.[1]","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5211165"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.2618437","y_pred":"Instruction","text":"ASSEGURANCES \n\nASSEGURAN\u00c7A DE RESCAT EN MUNTANYA (ALTAMENT RECOMANAT) \n\n\u00c9s recomanable que els acompanyants disposin d'una asseguran\u00e7a que cobreixi entre d'altres el rescat en muntanya, l'assist\u00e8ncia m\u00e8dica i hospital\u00e0ria necess\u00e0ria i la repatriaci\u00f3 requerits per accident o qualsevol altra eventualitat que pugui donar-se durant el trekking. En cas de no disposar d'aquesta asseguran\u00e7a, pot tramitar a trav\u00e9s de l'organitzaci\u00f3, amb un cost de 135 \u20ac \n\n(nom\u00e9s per residents a espanya) \n\nASSEGURAN\u00c7A D'ANUL.LACI\u00d3 PER CAUSA MAJOR (OPCIONAL) \n\nGARANTIA DE DEVOLUCI\u00d3 PER LESI\u00d3 ESPORTIVA DEL CORREDOR A QUi S'ACOMPANYA (OPCIONAL) \n\nEls participants que aix\u00ed ho desitgin poden contractar opcionalment una garantia de devoluci\u00f3 per lesi\u00f3 esportiva (import 95 \u20ac) que cobreix lesions o problemes f\u00edsics derivats de l'activitat esportiva, del corredor a qui s'acompanya. \n\nCANCELACIONS sense cobertura \n\nCancel\u00b7lacions des de obertura inscripcions fins al 31\/07, devoluci\u00f3 de l'import abonat fina al moment menys 850 \u20acde despeses. \n\nCancel\u00b7lacions a partir del 1\/08 fins al 1\/10, devoluci\u00f3 de l'import abonat fins al moment menys 1.200 \u20ac de despeses. \n\n","translation":"Insurance\n\nMountain rescue insurance (highly recommended)\n\nIt is advisable for companions to have insurance that covers the necessary mountain and hospital rescue, and the repatriation required by accident or any other eventuality that may occur during the trekking.If you do not have this insurance, you can process through the organization, with a cost of \u20ac 135\n\n(only for residents in Spain)\n\nCancellation insurance for greater cause (optional)\n\nReturn Guarantee by sports injury of the runner to accompany (optional)\n\nParticipants who wish can optionally contract a guarantee of return due to sports injury (amount \u20ac 95) that covers physical injuries or problems arising from the sports activity, from the runner to whom it is accompanied.\n\nCover cancellations\n\nCancellations from opening registrations to 31\/07, refund of the amount paid fine at least \u20ac 850 of expenses.\n\nCancellations from 1\/08 to 1\/10, return of the amount paid so far minus \u20ac 1,200 of expenses.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2618437"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.4870126","y_pred":"Legal","text":"Pol\u00edtica de privacitat \n\nLes dades es gestionen per la societat Naturcarn, S.L., prove\u00efda de CIF B-59982652 i amb domicili al c\/ Pont del Treball digne, 5 baixos 3a 08020 BARCELONA Espanya. Pot contactar a trav\u00e9s del 933133694 o remetent correu electr\u00f2nic a comptabilitat@naturcarn.cat. \n\nPoder donar compliment a les contractacions o serveis que el client ens encomani. \n\nPer desenvolupar accions comercials en general i poder oferir-li continguts, productes i serveis que puguin resultar del seu inter\u00e8s. \n\nPoder remetre-li, si \u00e9s el cas, comunicacions i recomanacions a trav\u00e9s de butlletins o Newsletters. \n\n3. Com podem obtenir les seves dades? \n\nObtenim informaci\u00f3 de car\u00e0cter personal d\u2019una manera directa, ja sigui a trav\u00e9s de consultes realitzades pels usuaris als nostres b\u00fasties o correus de contacte, o en contractar un servei o adquirir un producte. \n\n4. Destinataris: Qui rebran i tracten les seves dades? \n\nNom\u00e9s nosaltres, Naturcarn, S.L., rebrem i tractarem les seves dades de car\u00e0cter personal. No es cediran les dades a cap tercer sense el seu consentiment expr\u00e9s i inequ\u00edvoc. \n\nNo obstant aix\u00f2, s\u2019informa que Naturcarn, S.L. utilitza Google Drive per a la gesti\u00f3 de dades dels seus usuaris. Aix\u00ed mateix, aquest portal utilitza Google Analytics, que utilitza cookies per ajudar-nos a estudiar i analitzar l\u2019\u00fas que fan els usuaris de la web (m\u00e9s informaci\u00f3 a la pol\u00edtica de cookies). Les dues eines s\u00f3n prestades per Google, Inc., empresa nord-americana de Delaware l\u2019oficina principal est\u00e0 en el 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View (Calif\u00f2rnia), CA 94043, Estats Units. Google Inc est\u00e0 adherit a l\u2019acord de Privacitat (EU-US Privacy Shield) sent del tot segur aquest tractament. \n\nEls interessats, d\u2019acord amb el que disposa la normativa aplicable, poden exercir els drets d\u2019acc\u00e9s, rectificaci\u00f3, cancel\u00b7laci\u00f3 i oposici\u00f3, aix\u00ed com el de limitaci\u00f3 i portabilitat dirigint un escrit a Naturcarn, S.L., c\/ Pont del Treball digne, 5 baixos 3a 08020 BARCELONA Espanya o b\u00e9 enviant un correu electr\u00f2nic a comptabilitat@naturcarn.cat. En tots dos casos, cal adjuntar una fotoc\u00f2pia del document nacional d\u2019identitat o documentaci\u00f3 an\u00e0loga que acrediti la seva identitat. \n\nAix\u00ed mateix, l\u2019usuari podr\u00e0 presentar les seves reclamacions davant l\u2019Ag\u00e8ncia Espanyola de Protecci\u00f3 de Dades (m\u00e9s info a www.agpd.es). \n\n6. Enlla\u00e7os externs \n\nS\u2019adverteix a l\u2019usuari que la present p\u00e0gina web pot mostrar enlla\u00e7os a diferents portals aliens a Naturcarn, S.L. En aquests casos, l\u2019empresa no es responsabilitza del possible tractament de dades que puguin realitzar en aquestes p\u00e0gines webs. \n\nEn cas d\u2019acceptaci\u00f3 en el formulari oport\u00fa o en adquirir algun producte o servei, es remetr\u00e0 a l\u2019usuari un butllet\u00ed de not\u00edcies o newsletter de la p\u00e0gina web aix\u00ed com actualitzacions del blog \n\nL\u2019usuari podr\u00e0 oposar-se en qualsevol moment a la remissi\u00f3 de les comunicacions comercials mitjan\u00e7ant la remissi\u00f3 d\u2019un correu electr\u00f2nic a comptabilitat@naturcarn.cat o b\u00e9, seguint les instruccions que s\u2019indicaran en cada comunicaci\u00f3 remesa a l\u2019usuari. \n\nMercat de Proven\u00e7als \n\n","translation":"Privacy policy\n\nThe data is managed by the company NATURCARN, S.L., provided with CIF B-59982652 and with address at C\/ Pont del Treball Digne, 5 Baixos 3a 08020 Barcelona Spain.It can contact through 933133694 or by sending email to accounting@nurtcarn.cat.\n\nTo be able to comply with the contracts or services that the client entrusts to us.\n\nTo develop commercial actions in general and be able to offer you content, products and services that may be of interest to you.\n\nTo be able to send, if applicable, communications and recommendations through newsletters or newsletters.\n\n3. How can we get your data?\n\nWe obtain personal information in a direct way, either through consultations made by users in our mailboxes or contact emails, or when contracting a service or purchasing a product.\n\n4. Recipients: Who will receive and process their data?\n\nOnly us, NATURCARN, S.L., we will receive and process your personal data.The data will not be transferred to any third party without their express and unequivocal consent.\n\nHowever, it is reported that Naturcarn, S.L.Use Google Drive for data management of its users.Also, this portal uses Google Analytics, which uses cookies to help us study and analyze the use made by web users (more information in the cookie policy).Both tools are provided by Google, Inc., Delaware US company The main office is in 1600 Amphitheater Parkway, Mountain View (California), CA 94043, the United States.Google Inc is adhered to the Privacy Agreement (EU-EU Privacy Shield) being completely sure this treatment.\n\nThe interested parties, in accordance with the provisions of the applicable regulations, may exercise their rights of access, rectification, cancellation and opposition, as well as the limitation and portability by directing a letter to Naturcarn, S.L., C\/ Pont del TreballDigna, 5 basses 3a 08020 Barcelona Spain or by sending an email to accounting@nurtcarn.cat.In both cases, a photocopy of the national identity or analogous documentation that proves its identity must be attached.\n\nLikewise, the user may file his claims to the Spanish Data Protection Agency (more info at www.agpd.es).\n\n6. External links\n\nThe user is warned that this web page can show links to different portals outside NATURCARN, S.L.In these cases, the company is not responsible for the possible data processing that they can carry out on these websites.\n\nIn case of acceptance in the appropriate form or when purchasing a product or service, a newsletter or newsletter of the website will be sent to the user as well as updates of the blog updates\n\nThe user may at any time oppose the remission of commercial communications by sending an email to accounting@naturn.cat or, following the instructions indicated in each communication sent to the user.\n\nProvencal market","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4870126"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.5747803","y_pred":"Promotion","text":"Comunicat 14\/2022 - WbinCICAC-TECH \"Blockchain &amp; Smartcontracts. La seva utilitat pr\u00e0ctica en l'exercici de l'Advocacia\" \n\nEns plau informar-vos que la Comissi\u00f3 de Tecnologies de l\u2019Advocacia del CICAC, ha repr\u00e8s la seva activitat formativa, tot organitzant nou webinar, que versar\u00e0 sobre els Smartcontrats&amp;Blockchain, i que tindr\u00e0 lloc el Dijous, 27 de gener 2022, de les 18.30h fins a les 20.00h, a trav\u00e9s de la Plataforma virtual ZOOM. \n\n- L'Excm. Sr. Joan Ram\u00f3n Puig Pellicer, President del Consell de l\u2019Advocacia Catalana i Deg\u00e0 de l'ICA Figueres, i de l'Excm. Joan Mart\u00ednez, president de la Comissi\u00f3 de Noves Tecnologies del Consell de l'Advocacia Catalana i deg\u00e0 de Col\u00b7legi de l'Advocacia de Granollers. \n\nEn relaci\u00f3 al format d\u2019aquest webinar ser\u00e0 l\u2019entrevista, on la persona entrevistada ser\u00e0 el Sr. Jos\u00e9 M. Anguiano, Advocat especialista en Noves Tecnologies \n\n","translation":"Communication 14\/2022 - WBincicac -Tech \"Blockchain & amp; smartcontracts. Its practical utility in the exercise of law\"\n\nWe are pleased to inform you that the CICAC's Lawyer Technology Commission has resumed its educational activity, organizing new webinar, which will be about the smartcontrats & amp; blockchain, and will take place on Thursday, January 27, 2022,18.30h until 20.00, through the virtual zoom platform.\n\n- Excm.Mr.Joan Ram\u00f3n Puig Pellicer, President of the Council of Catalan Law and Dean of the ICA Figueres, and of the Exc.Joan Mart\u00ednez, President of the New Technologies Commission of the Catalan Law Council and Dean of the Bar Association of Granollers.\n\nIn relation to the format of this webinar will be the interview, where the person interviewed will be Mr.Jos\u00e9 M. Anguiano, specialist lawyer in new technologies","metadata":{"text_id":"macocu.ca.5747803"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.4906454","y_pred":"Information\/Explanation","text":"8 abril 2021 \n\nInformaci\u00f3, orientaci\u00f3 i assessorament a les entitats promotores i\/o organitzadores d\u2019activitats de lleure amb infants i joves. Es realitza de forma permanent en funci\u00f3 de les necessitats que organitzen o promouen activitats \n\nVisites de seguiment i comprovaci\u00f3 de les activitats de lleure. Es concentra en l\u2019\u00e8poca d\u2019activitats de lleure a l\u2019estiu, en el per\u00edode de vacances escolars. El SCJ complementa la tasca del DGJ al territori en aquest \u00e0mbit, vetllant pel compliment de la normativa en el desenvolupament dels casals de vacances. \n\n","translation":"8 April 2021\n\nInformation, guidance and advice to the promoting entities and\/or organizers of leisure activities with children and young people.Is permanently performed based on the needs organized or promoted\n\nFollow -up and check visits to leisure activities.It is concentrated in the time of leisure activities in summer, during the school holiday period.The SCJ complements the work of the DGJ in the territory in this area, ensuring compliance with the regulations in the development of holiday centers.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4906454"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.4674786","y_pred":"Promotion","text":"Perruqueries Sant Cugat \n\nLes millors perruqueries de Sant Cugat del Vall\u00e8s \n\nTrobar una perruqueria de confian\u00e7a \u00e9s molt dificil, per aix\u00f2 t\u2019oferim un llistat amb les perruqueries de Sant Cugat amb els millors comentaris per part dels seus clients. \n\nLlistat de perruqueries a Sant Cugat \n\nOh Sant Cugat Compagnia della Bellezza \n\nMolt m\u00e9s que un sal\u00f3 Direcci\u00f3: Paseo Francesc Maci\u00e0, 67 08173 Sant Cugat del Vall\u00e8s \u2013 Barcelona Tel\u00e8fon de contacte: 936 75 51 16 P\u00e0gina web: http:\/\/ohsantcugat.es\/ Els nostres serveis de perruqueria: coaching de cabell, moldejat, coloraci\u00f3, tall a mida, tractaments del cabell, llisos, onduals, pentinats per a n\u00favies, ... \n\nTens una perruqueria a Sant Cugat? \n\n","translation":"Sant Cugat hairdressers\n\nThe best hairdressers in Sant Cugat del Vall\u00e8s\n\nFinding a trusted hairdresser is very difficult, which is why we offer you a list with the hairdressers of Sant Cugat with the best comments by its customers.\n\nListing of hairdressers in Sant Cugat\n\nOH Sant Cugat Compagnia della Bellezza\n\nMuch more than a living room: Paseo Francesc Maci\u00e0, 67 08173 Sant Cugat del Vall\u00e8s - Barcelona Contact telephone number: 936 75 51 16 Website: http:\/\/ohsantcugat.es\/ Our hairdressing services: Hair coaching, molded, molded,Coloring, tailor -made cut, hair treatments, smooth, ripples, brides hairstyles, ...\n\nDo you have a hairdresser in Sant Cugat?","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4674786"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.ca.4398956","y_pred":"Legal","text":"Resoluci\u00f3 de creaci\u00f3 i reglament \n\nResoluci\u00f3 de la rectora, de 20 de maig de 2010, per la qual es fa p\u00fablic el Reglament d'establiment de la Seu Electr\u00f2nica de la Universitat (DOGC n\u00fam. 5687 - 06\/08\/2010). [Veure la resoluci\u00f3] [Veure el reglament]. Aquest reglament t\u00e9 per objecte la creaci\u00f3 i la regulaci\u00f3 del funcionament de la seu electr\u00f2nica de la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona. \n\nResoluci\u00f3 de la rectora, de 17 de febrer de 2011, per la qual es fa p\u00fablic el Reglament d'\u00fas dels mitjans electr\u00f2nics en l'\u00e0mbit d'aquesta universitat (DOGC n\u00fam. 5843 - 23\/03\/2011). [Veure la resoluci\u00f3] [Veure el reglament] \n\nInstrucci\u00f3 03\/2015 de la secret\u00e0ria general, de 28 de setembre, per la qual s'estableix el funcionament del tauler d'anuncis electr\u00f2nic d'aquesta universitat. [Veure la instrucci\u00f3] [Annex I] [Annex II] \n\nLa creaci\u00f3 de la Seu Electr\u00f2nica i el funcionament d'aquesta es regeixen per aquests reglaments, per\u00f2 tamb\u00e9 per les disposicions que siguin aplicables de la normativa universit\u00e0ria.i de les lleis que es relacionen a continuaci\u00f3: \n\nLlei 29\/2010, de 3 d'agost, de l'\u00fas de mitjans electr\u00f2nics al sector p\u00fabic de Catalunya \n\n","translation":"Resolution of Creation and Regulation\n\nResolution of the Rector, of May 20, 2010, which publishes the regulation of the establishment of the Electronic Office of the University (DOGC No. 5687 - 06\/08\/2010).[See resolution] [see regulation].This regulation aims to create and regulate the operation of the electronic headquarters of the Autonomous University of Barcelona.\n\nResolution of the Rector, of February 17, 2011, which publishes the Regulation for the use of electronic means in the field of this university (DOGC No. 5843 - 23\/03\/2011).[See resolution] [see regulation]\n\nInstruction 03\/2015 of the Secretary General, of September 28, which establishes the operation of the electronic bulletin board of this university.[See instruction] [Annex I] [Annex II]\n\nThe creation of the electronic headquarters and its operation are governed by these regulations, but also by the provisions that are applicable to the university regulations.\n\nLaw 29\/2010, of August 3, on the use of electronic means in the Pubic Publishes of Catalonia","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4398956"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.ca.3802950","y_pred":"Forum","text":"vaga \n\nVaga sense serveis m\u00ednims \n\nQu\u00e8 es guanya fent una vaga que afecta milers de persones i no respecta serveis m\u00ednims? De veritat que no veuen que aturar les l\u00ednies de tren de Vall\u00e8s i Llobregat en hores punta no beneficia ning\u00fa? Se m\u2019escapen els avantatges que hi pugui haver: senzillament, es perd de vista que \u00e9s un servei p\u00fablic, i que no em vinguin amb ret\u00f2riques combatives sobre la necessitat de fer-ho per doblegar l\u2019empresari.... \n\nVaga general \n\nQu\u00e8 es vol aconseguir amb una vaga general que de sortida ja se sap que no canviar\u00e0 la postura del govern? Comments: joan marc - Jun 3, 2010 Evidenment res de res. No s\u00e9, ser\u00e0 l\u2019edat per\u00f2.........cada cop em cauen pitjor els sindicats..... Salut metal07 - Jun 4, 2010 \u00c9s m\u00e9s, si suposadament estan tant disconformes amb la situaci\u00f3 del pa\u00eds, quin sentit t\u00e9 queixar-se d\u2019aqu\u00ed a tres mesos ??? Falsedat i aparen\u00e7a per tot arreu.... \n\n","translation":"strike\n\nStrike without minimal services\n\nWhat is gaining a strike that affects thousands of people and does not respect minimal services?Do you really do not see that stopping the Vall\u00e8s and Llobregat train lines in rush hours benefits no one?I get the advantages that may be there: it simply loses sight that it is a public service, and that they do not come with combative rhetoric about the need to do it to bend the employer ...\n\nGeneral strike\n\nWhat do you want to achieve with a general strike that is already known that the government's position will not change?Comments: Joan Marc - Jun 3, 2010 evidently nothing.I don't know, it will be age but ......... I am getting worse and the unions ...What does it make sense to complain in three months ???Falsehood and appearance everywhere ....","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3802950"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.1099146","y_pred":"Instruction","text":"Matricula antic alumnat \u2013 Nivells A1 a C1 curs 2022-2023 \n\nMatr\u00edcula antic alumnat \n\nCalendari \n\nEl proc\u00e9s de matr\u00edcula d\u2019antics alumnes es fa via telem\u00e0tica, cliqueu Calendari matr\u00edcula AA EOI Blanes Web per veure quan us heu de matricular i tota la informaci\u00f3 del proc\u00e9s. \n\nMatr\u00edcula pel curs 2022-2023: \n\nLA MATR\u00cdCULA ES FA A TRAV\u00c9S DE L\u2019APLICATIU SEG\u00dcENT: CENTROS NET. \n\nPer entrar a CentrosNet: \n\nUsuari: data de naixement 00\/00\/0000 \n\nContrasenya: el vostre DNI \/NIE (sense punts, ni espais, ni lletra al final) o passaport \n\nContrsenya personal: \u00e9s la mateixa que v\u00e0reu utilitzar quan us v\u00e0reu matricular el curs anterior \n\nAneu a \u201cRecordar contrase\u00f1a personal\u201d (al final del missatge) si no recordeu la contrasenya que ten\u00edeu quan us v\u00e0reu matricular. Rebreu un correu electr\u00f2nic al mateix compte d\u2019email que v\u00e0reu utilitzar en aquell moment. Si no rebeu el missatge mireu que no sigui al correu brossa o \u201cspam\u201d. \n\nPer matricular-vos, un cop estigueu a Centros.net, seguiu les instruccions de l\u2019aplicatiu i recordeu el seg\u00fcent: \n\nRealitzar els pagaments (a la dreta del resguard hi ha les tres opcions de pagament) amb targeta (de qualsevol entitat banc\u00e0ria), pagament online (per l\u00ednia oberta que ara es diu CaixaBankNow) o imprimir el resguard per pagar per caixer autom\u00e0tic de La Caixa (Servicaixa). Per tal que la matr\u00edcula sigui efectiva s\u2019han de fer els pagaments en un per\u00edode de 24h. Atenci\u00f3 perqu\u00e8 s\u2019han de passar els dos codis de barres del resguard. Cal conservar aquest resguard o els comprovants de pagament per possibles comprovacions. \n\nAquells alumnes que no s\u2019hagin matriculat duran el per\u00edode de matr\u00edcula del mes de juliol perdran l\u2019oficialitat. Per matricular-se novament haur\u00e0 de fer preinscripci\u00f3 durant el mes de setembre. \n\nNormes \n\nTenen consideraci\u00f3 d\u2019antics alumnes a l\u2019efecte de matr\u00edcula els alumnes del curs anterior del mateix idioma. \n\nPer saber les vegades que est\u00e0 perm\u00e8s matricular-se en un curs consulteu les combinacions possibles en aquest document. \n\nSi s\u2019ha fet una ren\u00fancia oficial durant l\u2019any acad\u00e8mic, el curs no computa a efecte de repeticions. \n\nEls canvis d\u2019horari nom\u00e9s s\u2019acceptaran segons la disponibilitat de places i en casos especials i justificats documentalment, per un canvi de circumst\u00e0ncies un cop acabat el termini de matr\u00edcula. \n\n","translation":"Matricula former students-levels A1 to C1 Course 2022-2023\n\nLaters old student\n\nCalendar\n\nThe registration process of alumni is telematic, click on AA EOI Blanes web to see when you have to enroll and all the information in the process.\n\nRegistration for course 2022-2023:\n\nRegistration is made through the following application: CENTROS NET.\n\nTo enter Centrosnet:\n\nUser: Date of birth 00\/00\/0000\n\nPassword: Your DNI \/NIE (no points, no spaces, no letter at the end) or passport\n\nPersonal Contrats: This is the same as you used when you enrolled the previous year\n\nGo to \"remember personal opponent\" (at the end of the message) if you do not remember the password you had when you enrolled.You will receive an email on the same email account you used at that time.If you do not receive the message, see that it is not in the spam or \"spam\".\n\nTo enroll, once you are at Centros.net, follow the instructions of the application and remember the following:\n\nMake the payments (to the right of the shelter are all three payment options) by card (of any bank), online payment (by open line now called CaixaBankNow) or printing the receipt to pay for cash cashier from the box(Servicaixa).In order for the enrollment to be effective, payments must be made within a period of 24h.Attention because the two codes of bar of the receipt must be passed.You must keep this receipt or the payment checks for possible checks.\n\nThose students who have not enrolled will take the registration period in July will lose their official.To register again you will have to pre-register during the month of September.\n\nRules\n\nAlumni are considered for the purpose of enrollment the students of the previous year of the same language.\n\nTo know the times you are allowed to enroll in a course, consult the possible combinations in this document.\n\nIf an official resignation has been made during the academic year, the course does not count for the purpose of repetitions.\n\nThe schedule changes will only be accepted according to the availability of places and in special cases and documented justified, due to a change of circumstances after the registration period has been completed.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1099146"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.1400106","y_pred":"Instruction","text":"Consulta amb el teu DNI al llistat provisional del CGT \n\nCONSULTA PER DNI A LES LLISTES PROVISIONALS DEL CONCURS GENERAL DE TRASLLATS D'\u00c0MBIT ESTATAL \n\nPodeu realitzar una consulta personalitzada mitjan\u00e7ant DNI, o b\u00e9, dels llistats ordenats alfab\u00e8ticament per cognoms publicats en la web el 4 de mar\u00e7 de 2021 dels diferents cossos d'Ensenyament Secundari, Formaci\u00f3 Professional, Ensenyaments Art\u00edstics, Escoles d'Idiomes i Inspecci\u00f3 educativa. \n\nAccediu als llistats i a l'enlla\u00e7 per fer la consulta per DNI aqu\u00ed. \n\n","translation":"Check with your ID to the CGT provisional list\n\nConsultation by DNI in the provisional lists of the General Transfers of State Transfers\n\nYou can make a personalized consultation through DNI, or from the listings sorted alphabetically by surnames published on the web on March 4, 2021 of the different secondary education bodies, vocational training, artistic education, language schools and educational inspection.\n\nAccess the listings and the link to make the CONSULTMENT by DNI here.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.1400106"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.748743","y_pred":"News","text":"Primera \u201cpromoci\u00f3\u201d de voluntaris alimentadors de col\u00f2nies de gats a Calafell \n\n22\/09\/2018 \n\nEs far\u00e0 un treball de camp exhaustiu per localitzar tots els grups de felins existents al municipi \n\nL\u2019Ajuntament de Calafell ha lliurat els carnets d\u2019alimentadors de gats de carrer al mig centenar de voluntaris que s\u2019han format per ajudar a gestionar les col\u00f2nies felines. La primera \u201cpromoci\u00f3\u201d ser\u00e0 seguida properament per una altra, ja que en breu es far\u00e0 un nou concurs de formaci\u00f3 per a les persones que estiguin interessades a participar en aquesta iniciativa. \n\nA partir d\u2019ara, a m\u00e9s, es far\u00e0 un treball de camp exhaustiu per identificar i localitzar totes les col\u00f2nies de gats ferals existents al municipi. A data d\u2019avui, se\u2019n t\u00e9 const\u00e0ncia d\u2019una vuitantena, per\u00f2 segurament en s\u00f3n m\u00e9s. Tampoc es t\u00e9 gaire informaci\u00f3 de l\u2019estat dels animals que les formen i aquest treball de camp la posar\u00e0 al dia. Les col\u00f2nies fins i tot es geolocalitzaran per tenir-les ben ubicades i facilitar la tasca dels voluntaris que en tindran cura. \n\nD\u2019aquesta forma, l\u2019Ajuntament podr\u00e0 gestionar les col\u00f2nies de gats de carrer i tenir informaci\u00f3 per al protocol CER (captura-esterilitzaci\u00f3-retorn), per mantenir controlada la poblaci\u00f3 felina. L\u2019esterilitzaci\u00f3 no ser\u00e0 general, ja que el cost seria molt alt i, d\u2019altra banda, que hi hagi gats al carrer ajuda a mantenir a ratlla les plagues de rates. \n\nL\u2019acte de lliurament dels carnets d\u2019alimentador s\u2019ha aprofitat per anunciar com estan diversos projectes del #CalafellPetFriendly, com la construcci\u00f3 d'un centre d'acollida i adopci\u00f3 i la creaci\u00f3 de la regidoria de qualitat de vida animal. Sobre la regidoria, s\u2019ha avan\u00e7at que es constituri\u00e0 en els propers dies i que en ser\u00e0 titular la tinent d\u2019alcalde Helena Rubio. En relaci\u00f3 al centre, s\u2019ha explicat que l\u2019Ajuntament ha rebut recentment el projecte, elaborat per la Fundaci\u00f3 Santa Teresa, i que ara la inversi\u00f3, xifrada en uns 300.000 euros, s\u2019incorporar\u00e0 al pressupost municipal. Comptant tots els terminis, es calcula que el centre podria obrir portes l\u2019estiu de l\u2019any vinent. \n\n","translation":"First \"Promotion\" of volunteer feeders of cat colonies in Calafell\n\n09\/22\/2018\n\nThere will be an exhaustive field work to locate all the groups of felines existing in the municipality\n\nThe City Council of Calafell has delivered the street cats feeders to the half -volunteers who have been trained to help manage the feline colonies.The first \"promotion\" will be followed soon by another, as a new training competition for those who are interested in participating in this initiative will shortly be held.\n\nFrom now on, there will also be a comprehensive fieldwork to identify and locate all the colonies of existing fertile cats in the municipality.As of today, there are some eighty, but they are surely more.There is not much information on the status of the animals that make up them and this field work will update it.The colonies will even be geolocated to have them well located and facilitate the work of the volunteers who will be careful.\n\nIn this way, the City Council will be able to manage the colonies of street cats and have information for the CER (capture-stoolization-retorn), to keep the feline population controlled.Sterilization will not be general, as the cost would be very high and, on the other hand, there are cats on the street it helps keep rats at bay.\n\nThe ceremony of delivery of the Alimentador cards has been used to announce how several projects of the #Calafellpetfriendly are, such as the construction of a reception and adoption center and the creation of the Department of Animal Quality of Life.On the council, it has been advanced that he was aware in the coming days and that the Deputy Mayor Helena Rubio will be the owner.In relation to the center, it has been explained that the City Council has recently received the project, prepared by the Santa Teresa Foundation, and that now the investment, encrypted at about 300,000 euros, will be incorporated into the municipal budget.Counting all deadlines, it is estimated that the center could open the summer of next year.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.748743"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.ca.2341568","y_pred":"Forum","text":"que es pot esperar? \n\ndimarts 29\/abril\/2008 - 08:36 1287 7 Que \u00e9s pot esperar en aquesta vida.....no ho se......o si per\u00f3 nou vull saber-ho...Que m\u00e9s dona,deixarem que arrivi si es el que vol el dest\u00ed,el amor? els amics ? plorar ? riure ? Espero que el desti hem guardi alguna cosa agradable per mi,perqu\u00e9 fins ara nomes m'ha fet plorar,per\u00f3 veig que la cosa est\u00e0 canviant...us he congut a vosaltres.Petons i abra\u00e7ades. \n\nHorus!!!!!!estem aqui!! \n\nTuesday, April 29th 2008, 4:26 PM \n\nTu ens has conegut a nosaltres, pero nosaltres t'hem conegut a tu i junts tirarem l'un de l'altre perque ningu es qedi al darrera tot sol. una abra\u00e7ada noi de lleida \n\nImagino \n\nTuesday, April 29th 2008, 2:49 PM \n\nImagino un avi sentat en un tronc al costat del seu hort....no espera res, simplement deixa passar el que queda de dia i amb ell l'hi arravar\u00e0 alguna cosa bonica...qui sap, potser el seu net el ve a buscar a l'hort i poden estar una estoneta junts..potser per all\u00e0 devant passa un perdal i s'atura per deixar-se contemplar, o com cada dia veure com el sol s'amaga rera les muntanyes i poder empaitar el joc de colors que es donen en aquesta hora. Per\u00f2 ell es conscient de que ha mimat la seva persona igual que el seu hortet......treballant amb l'aixada la terra al igual que la seva manera de ser......ara si que es pot assentar al seu tronc i esperar, per que amb la seva personalitat les coses bones l'hi arrivarant. \n\nper a tothom hi ha sorpreses... \n\nTuesday, April 29th 2008, 12:45 PM \n\nJa se q vols dir..... \n\nTuesday, April 29th 2008, 12:07 PM \n\npro la sulkigirl,te rao,no esperis,actua.... Entenc aixo q dius d'haver trobat aixo, el xat, la gent....revitalitza!!! Aprofita lo bo q tens a la bast i segueix el teu cami,q segur q hi ha coses molt bones per tu..... Un agran abra\u00e7ada!!! MUAKIS!! \n\nPer l'Horus \n\nTuesday, April 29th 2008, 11:04 AM \n\nHola Horus Potser et sembla que ja no hi ha res a fer, per\u00f2 estic conven\u00e7uda que aviat trobar\u00e0s una ma amiga que t'ajudar\u00e0. Jo tamb\u00e9 l'espero, encara no ha aparegut, per\u00f2 s\u00e9 que en algun lloc d'aquest m\u00f3n hi ha una sortida, nom\u00e9s cal trobar-la. Apareixer\u00e0 quan menys t'ho esperis. Molts \u00e0nims. M\u00f3nica \n\nesperes molt? doooooncs treu-te el rellotge \n\nTuesday, April 29th 2008, 9:34 AM \n\nque per viatjar pels cels c\u00f2smics no cal rellotge :) :) i les coses m\u00e9s bones venen quan menys t'ho esperes... ziiiiiiii http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Xhn3-2ng6v8 ei astronauta, ens veiem a la Lluna! clicabra\u00e7aaaaada jejeje imaginate-la sense gravetat \n\nEs hora de passar a l'acci\u00f3! \n\nTuesday, April 29th 2008, 8:58 AM \n\nNo esperis Horus,ACTUA! No es tracta de deixar-se dur pels corrents, esperar que l'atzar ens dugui el que esperem o que ens arrabassi el que tenim. Has d'aixecar-te, caminar amb fermesa mirar endavant i decidir on vols anar, qu\u00e8 vols buscar. Triar l'itinerari, la companyia si cal i emprendre una nova excursi\u00f3. La vida esta plena d'excursions i viatges meravellosos. L'atzar ja anir\u00e0 fent de les seves, de bones i no tant bones, per\u00f2 mentretant, amb","translation":"What can be expected?\n\nTuesday 29\/April 2008 - 08:36 1287 7 You can wait in this life ...come if you want fate, love?the friends ?to cry ?Laugh ?Hope the desti we have kept something nice for me, because so far it has made me cry, but I see that the thing is changing ... I have been a congratus for you. Petons and hugs.\n\nHORUS !!!!!! We are here !!\n\nTuesday, April 29th 2008, 4:26 pm\n\nYou have met us, but we have met you and together we will throw each other because no one is qedi behind it alone.A hug boy from Lleida\n\nI imagine\n\nTuesday, April 29th 2008, 2:49 pm\n\nI imagine a grandfather sitting in a trunk next to his orchard .... he does not expect anything, he simply lets what remains day and with him something pretty will tear him ... Who knows, maybe his clean comes to himTo look for in the orchard and they can be together for a while ... perhaps over there a perrightener passes and stops to let yourself be contemplated, or as every day see how the sun hides behind the mountains and be able to pack the gameof colors that occur at this time.But he is aware that he has pampered his person just like his orchard ...... working with the hoe the earth as well as his way of being ...... now if you can settle in theHis trunk and wait, because with his personality the good things are arriving.\n\nThere are surprises for everyone ...\n\nTuesday, April 29th 2008, 12:45 pm\n\nI know q you mean .....\n\nTuesday, April 29th 2008, 12:07 pm\n\nPro la sulkigirl, you do, do not wait, act ... I understand that you say that I have found this, the chat, the people ... Revitalize !!!Take advantage of the good you have on the bast and follow your path, which is sure that there are very good things for you ..... A hug group !!!Muakis !!\n\nBy the Horus\n\nTuesday, April 29th 2008, 11:04 AM\n\nHi Horus maybe you think there is nothing to do anymore, but I am convinced that you will soon find a hand friend who will help you.I hope too, it has not yet appeared, but I know that somewhere in this world there is an outlet, just find it.It will appear when you least expect it.Many encouragement.World\n\nDo you expect a lot?dooooooncs take off the clock\n\nTuesday, April 29th 2008, 9:34 am\n\nThat to travel through the cosmic skies do not need a clock :) :) And the best things come when you least expect it ... ZiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiWe see the moon!Clicanaaaaaadaaaaje imaginate-none gravity\n\nIt's time to take action!\n\nTuesday, April 29th 2008, 8:58 AM\n\nDon't wait Horus, act!It is not a matter of letting go of the currents, waiting for random to bring us what we expect or to take away what we have.You have to get up, walk firmly look forward and decide where you want to go, what do you want to look for.Choose the itinerary, the company if necessary and take a new excursion.Life is full of wonderful excursions and travel.Random will already be making theirs, good and not so good, but while, with","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2341568"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.ca.2395804","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"54 Quan aquest cos corruptible s\u2019haur\u00e0 revestit d\u2019all\u00f2 que \u00e9s incorruptible i aquest cos mortal s\u2019haur\u00e0 revestit d\u2019immortalitat, llavors es complir\u00e0 all\u00f2 que diu l\u2019Escriptura: La vict\u00f2ria ha engolit la mort. * 55 Oh mort, on \u00e9s la teva vict\u00f2ria? On \u00e9s ara, oh mort, el teu fibl\u00f3? * 56 El fibl\u00f3 de la mort \u00e9s el pecat, i la for\u00e7a del pecat ve de la Llei. * 57 Per\u00f2 donem gr\u00e0cies a D\u00e9u, que ens concedeix la vict\u00f2ria per mitj\u00e0 de Jesucrist, Senyor nostre. 58 Per tant, germans meus estimats, manteniu-vos ferms i incommovibles; doneu-vos de ple a l\u2019obra del Senyor, sabent que, gr\u00e0cies a ell, el vostre treball no ser\u00e0 in\u00fatil. * \n\n","translation":"54 When this corruptible body has been covered with incorruptible and this mortal body will have been covered with immortality, then what the writing is said to say: victory has swallowed death.* 55 OH Death, where is your victory?Where is it now, oh dead, your sting?* 56 The sting of death is sin, and the strength of sin comes from the law.* 57 But we thank God, who grants us victory through Jesus Christ, our lord.58 Therefore, my dear brothers, keep yourself firm and incomparable;Give yourself fully to the Lord's work, knowing that, thanks to him, your work will not be useless.*","metadata":{"text_id":"macocu.ca.2395804"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.ca.338113","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"no cantar-se\u2019n gall ni gallina SV, d\u2019alg\u00fa o d\u2019alguna cosa, haver-se acabat i no quedar-ne gens ni mica \/ no haver-n\u2019hi rastre (A-M, R-M) \n\nAquella maltempsada pass\u00e0 i, sortosament, de fa anys que no se\u2019n canta gall ni gallina \/ No em diguis que vols formatge, perqu\u00e8 s\u2019ha acabat; no se\u2019n canta ni gall ni gallina (R-M, *) \n\ncantar vict\u00f2ria SV, assegurar haver ven\u00e7ut una dificultat, un perill, abans que aix\u00f2 s\u2019hagi produ\u00eft (IEC) \n\nCreu que cantar vict\u00f2ria abans de signar el contracte porta mala sort \/ No cantem vict\u00f2ria abans d\u2019hora; encara no sabem si les coses sortiran b\u00e9 \n\n\u2192 engegar les campanes al vol \n\n\u25b7 ja veurem com acabaran ses misses (ant.), abans d\u2019hora (p.ext.) \n\ncantar vict\u00f2ria SV, celebrar una vict\u00f2ria, gloriejar-se\u2019n (EC) \n\nTots cantaven vict\u00f2ria \/ L\u2019entrenador va dir als jugadors que no cantessin vict\u00f2ria perqu\u00e8 encara quedava un partit (EC, *) \n\ncantar com una cal\u00e0ndria SV, confessar-ho tot (R-M) \n\nEl primer lladre interrogat va cantar com una cal\u00e0ndria i aix\u00ed van poder agafar els altres \/ Malgrat la promesa de no obrir boca, els maltractaments f\u00edsics el van fer cantar com una cal\u00e0ndria (R-M) \n\ncantar (alguna cosa) de pla SV, confessar la veritat (A-M) \n\nHo ha cantat tot de pla \/ S\u2019ha espantat davant la seva amena\u00e7a i ha cantat de pla els noms dels col\u00b7laboradors \/ Ha dit de pla la contrasenya (Tamb\u00e9 s\u2019usa amb el verb dir) \n\n\u2192 confessar (alguna cosa) de pla, confessar (alguna cosa) de ple, cantar (alguna cosa) de ple \n\ncantar-hi els \u00e0ngels O, \u00e9sser exquisit \/ \u00e9sser molt bo, molt sabor\u00f3s; tenir un sabor exquisit (R-M, *) \n\nEns ha fet una crema que hi cantaven els \u00e0ngels; era deliciosa (R-M) \n\ncantar clar SV, dir sincerament, amb llibertat, sense consideracions (IEC) \n\nQuan toca cantar clar, \u00e9s millor fer-ho i deixar-se de mentides \n\n\u2192 cantar-les clares, cantar les veritats, dir (alguna cosa) tot ras, dir al pa pa i al peix peix, dir al pa pa i al vi vi, dir les coses pel seu nom, dir les coses tal com s\u00f3n, parlar en plata \n\n\u25b7 deixar-se (alguna cosa) al pap (ant.), no tenir la llengua arrendada (p.ext.), dir-li dos i dos quants fan (a alg\u00fa) (p.ext.), cantar-li la canya (a alg\u00fa) (p.ext.) \n\n","translation":"Do not sing rooster or chicken sv, someone or something, have finished and not staying at all \/ no trace (a-m, r-m)\n\nThat maltepsada passed and, fortunately, for years, no rooster or chicken has been sung \/ not tell me that you want cheese, because it is over;No rooster or chicken (R-M, *) is sung\n\nSinging Victoria SV, ensuring that you have defeated a difficulty, a danger, before this has occurred (IEC)\n\nHe thinks singing victory before signing the contract has bad luck \/ we do not sing victory early;We still don't know if things will go well\n\n\u2192 start the bells on the flight\n\n\u25b7 We'll see how your Masses will end (ant.), Ahead of time (e.g.)\n\nSinging Victoria SV, celebrating a victory, gloring (EC)\n\nThey all sang victory \/ the coach told players not to sing victory because there was still a game (EC, *)\n\nSing as a SV calandy, confess everything (R-M)\n\nThe first interrogated thief sang as a calendar and so they could take the others \/ despite the promise of not opening mouth, the physical abuse made him sing as a calendar (R-M)\n\nSing (something) SV Plan, confess the truth (A-M)\n\nHe has sung everything from Pla \/ he has been scared in front of his threat and sang the names of the collaborators \/ has said the password (also used with the verb dir)\n\n\u2192 confess (something) of flat, confess (something) full, sing (something) full\n\nSinging the angels or, being exquisite \/ being very good, very tasty;have an exquisite taste (R-M, *)\n\nIt has made us a cream that the angels sang;was delicious (R-M)\n\nSing Clar SV, sincerely say, with freedom, without considerations (IEC)\n\nWhen it is time to sing clear, it is better to do and leave lies\n\n\u2192 Singing them clear, sing the truths, say (something) all, say to bread and fish fish, say to bread and wine wine, say things by name, say things as they are,talk in silver\n\n\u25b7 Leave (something) in the pap (ant.), Not have the leased tongue (e.g.), say two and two how many do (to someone) (e.g.), sing thecane (to someone) (e.g.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.338113"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.ca.4599940","y_pred":"Instruction","text":"El Kit Digital en 9 passos \n\nEl Kit Digital \u00e9s una iniciativa del Gobierno de Espa\u00f1a, que t\u00e9 com a objectiu subvencionar la implantaci\u00f3 de solucions digitals disponibles al mercat per aconseguir un aven\u00e7 significatiu en el nivell de maduresa digital. S\u2019 ofereixen ajudes econ\u00f2miques que et permeten accedir a un cat\u00e0leg de solucions i agents que ofereixen serveis TIC. \n\nUs facilitem un document que explica totes les fases per gestionar-lo i que hem anomenat El Kit Digital en 9 passos. \n\nPer tal de facilitar la comprensi\u00f3 de tota la tramitaci\u00f3, hem preparat uns v\u00eddeos tutorials on us expliquem amb detall cadascuna de les parts del document: \n\n3-Execuci\u00f3: en la tercera, trobareu tota la informaci\u00f3 detallada dels passos i els documents que cal presentar en la fase d\u2019execuci\u00f3. \n\n4-Justificaci\u00f3: en la quarta, trobareu tota la informaci\u00f3 detallada del proc\u00e9s de justificaci\u00f3. \n\nEl document porta enlla\u00e7ats una s\u00e8rie de recursos que poden ser \u00fatils, com ara els seg\u00fcents: \n\nDocuments de refer\u00e8ncia (convocat\u00f2ries, guies, etc.). \n\nP\u00e0gines web per accedir als tr\u00e0mits que s\u2019expliquen. \n\nV\u00eddeos demostratius sobre com fer determinats passos. \n\nTamb\u00e9 hi apareixen destacades algunes recomanacions i alertes a tenir a tenir presents abans de fer determinats passos, aix\u00ed com exemples pr\u00e0ctics de factures per il\u00b7lustrar determinats sup\u00f2sits de justificaci\u00f3 de despeses. \n\n","translation":"The digital kit in 9 steps\n\nThe Digital Kit is an initiative of the Government of Spain, which aims to subsidize the implantation of digital solutions available in the market to make a significant breakthrough in digital maturity level.Economic aids are offered that allow you to access a catalog of solutions and agents that offer ICT services.\n\nWe provide you with a document that explains all the phases to manage it and that we have called the digital kit in 9 steps.\n\nIn order to facilitate the understanding of the whole process, we have prepared some tutorial videos where we explain in detail each of the parts of the document:\n\n3-Execution: In the third, you will find all the detailed information of the steps and documents that must be submitted in the execution phase.\n\n4-Justification: In the fourth, you will find all the detailed information of the justification process.\n\nThe document is linked to a series of resources that can be useful, such as the following:\n\nReference documents (calls, guides, etc.).\n\nWeb pages to access the procedures explained.\n\nDemonstrative videos on how to take certain steps.\n\nAlso noteworthy are some recommendations and alerts to keep in mind before taking certain steps, as well as practical examples of invoices to illustrate certain cases of expenses.","metadata":{"text_id":"macocu.ca.4599940"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.ca.3679500","y_pred":"Instruction","text":"Aquest exercici \u00e9s grupal i es pot fer en dinars, sopars o trobades de celebraci\u00f3 entre amics, fam\u00edlia, companys de feina... Es practica en cursos de PNL i coaching i serveix per cohesionar els grups, enfocar-nos en all\u00f2 positiu dels altres, expressar el que ens agrada d\u2019ells i crear lligams amorosos i constructius. \n\nS\u2019agafa mig full per persona o, si sou m\u00e9s de 15 persones, un full per a cadasc\u00fa. A dalt de tot del full s\u2019escriu el nom d\u2019una persona. Si el motiu de la trobada \u00e9s una celebraci\u00f3, es pot posar el full amb el nom de cadasc\u00fa sobre cada plat. \n\nAbans de l\u2019\u00e0pat o durant l\u2019\u00e0pat, tothom (\u00e9s important que tots hi participin) escriur\u00e0 alguna qualitat de la persona al full amb el seu nom. Si per exemple hi ha un Josep, cada persona agafar\u00e0 el full amb el nom d\u2019en Josep i hi posar\u00e0 alguna qualitat que li agradi especialment d\u2019en Josep, o alguna cosa que cregui que en Josep \u00e9s bo fent. Quan hi ha nens, se\u2019ls pot dir que escriguin alguna cosa que els agradi molt de la persona, donar-los exemples i ajudar-los a escriure-ho (personalment, ho he fet amb nens de 8 anys ) o amb nens m\u00e9s petits, escriure-ho per ells. \n\nAl final de la celebraci\u00f3, els fulls es poden llegir en veu alta o es poden mantenir en l\u2019anonimat. Quan hi ha nens \u00e9s bonic llegir-los en veu alta ja que es dedica una estona a cadasc\u00fa i aix\u00f2 resulta agradable i divertit. De fet, potser comprovareu que a qui costa menys de fer-ho \u00e9s als infants i joves ;). \n\n","translation":"This exercise is group and can be done at lunches, dinners or meetings with friends, family, co-workers ... It is practiced in NLP and coaching courses and serves to cohesive groups, focus on the positive of others, express what we like about them and create loving and constructive ties.\n\nHalf a sheet per person or, if you are more than 15 people, a sheet for each one.Above all of the sheet is written the name of a person.If the reason for the meeting is a celebration, you can put the sheet with the name of each one on each dish.\n\nBefore the meal or during the meal, everyone (it is important that everyone participates) will write some quality of the person on the sheet with their name.If, for example, there is a Joseph, each person will take the sheet with the name of Josep and will put some quality that he especially likes Josep, or something he thinks that Joseph is good to do.When there are children, they can be told to write something they like very much about the person, give them examples and help them write it (personally, I did it with children of 8 years) or with more childrenSmall, write it for them.\n\nAt the end of the celebration, sheets can be read aloud or can be kept anonymous.When there are children, it is nice to read them aloud as they spend a while and this is nice and fun.In fact, you may find that it is less difficult for children and young people to do it;).","metadata":{"text_id":"macocu.ca.3679500"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.ca.991613","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Pujo les escales mec\u00e0niques corrents, giro.. pip pip pip pip, salto al tren, tanca les portes i s'env\u00e0! S\u00ed! S\u00f3c dins, somric per sota el nas cap al terra i vergony\u00f3s, conscient que aquest somriure, fruit de l'adrenalina per haver agafat el tren, no \u00e9s acceptat per una societat seria, trista i avorrida. Quan acabo de somriure, ara s\u00ed, aixeco la mirada. Just davant meu, veig un home que em mira amb despreci, i quan la seves neurones passen l'informaci\u00f3 d'una a l'altre mitjan\u00e7ant les sinapsis de que l'estic mirant, r\u00e0pidament gira els ulls cap una altre banda. A la dreta, una \u00e0via li comenta a cau d'orella no s\u00e9 que, a una altre \u00e0via. Les dues de peu, per\u00f2 mig geperudes. A l'esquerra i al fons d'aquell vag\u00f3, una nena em mira somrient i vergonyosa. Li torno el somriure. Quan ho faig, ella s'amaga darrere de la cama de sa mare. Miro a la mare, ella em mira indiferent, per\u00f2 cansada. Tot seguit deixa de mirar-me per dir-li a la nena que no li estireganyi els pantalons. La nena, ni la escolta perqu\u00e8 ara va traient el cap lentament per entremig de les cuixes de sa mare, poquet a poquet, fins que em torna a veure. Jo la torno a mirar somrient, ella es torna a amagar nerviosa i, amb aquesta acci\u00f3, torna a estirar els pantalons de sa mare. Sa mare li dona un cop sec a la m\u00e0. Ella llavors, mira a sa mare sorpresa per l'inesperat cop i t\u00e9 la intenci\u00f3 de plorar, m\u00e9s pel sentiment que sa mare la pegada no sap perqu\u00e8, que pel dolor. Sa mare ara em mira a mi com dient: ja est\u00e0 b\u00e9 no? Jo aparto la mirada i em torno a fixar en l'home de davant el qual em torna a mirar, per\u00f2, a la m\u00ednima que intercanviem unes fraccions de segon la mirada, me l'aparta. Li aguanto la mirada emprenyat. Al cap d'una estona, l'home fa un altre intent de mirar-me, per\u00f2 a la que se n'adona que no paro de mirar-lo, l'aparta de seguida, i ara es comen\u00e7a a posar nervi\u00f3s. Tant, que es gira completament. Per\u00f2 jo no s\u00f3c curt, i me n'adono que em mira a trav\u00e9s del mirall. Incl\u00fas a trav\u00e9s d'aquest, l'home no \u00e9s capa\u00e7 d'aguantar-me la mirada. I aix\u00f2 que t\u00e9 una bona excusa: la d'observar el paisatge. Tot i aix\u00ed, \u00e9s incapa\u00e7. El dono per perdut i torno a mirar les \u00e0vies. Encara comenten a cau d'orella mig geperudes. Decideixo apropar-me per escoltar que diuen, la curiositat em mata. Per\u00f2 a la que m'acosto, es posen ben rectes, miren de front i deixen de parlar. Torno on estava, doncs. La nena es prepara per baixar a la seg\u00fcent parada: ara aprofita per mirar-me a tota hora amb un somriure i ja sense gaire vergonya perqu\u00e8 sap que quan vagi ja no em tornar\u00e0 a veure mai m\u00e9s, aix\u00ed que aprofita. Baixa la nena amb la mare, i puja una p\u00e8l-roja guap\u00edssima. D'entrada, no mira a ning\u00fa, s'asseu a una cadira, i un cop","translation":"I climb the current mechanical scales, turn .. pip pip pip, I jump on the train, close the doors and be sent!Yes!I am inside, smile below my nose to the floor and shameful, aware that this smile, the fruit of adrenaline for having taken the train, is not accepted by a society would be sad, sad and boring.When I finish smile, now, I look up.Right in front of me, I see a man who looks at me with contempt, and when his neurons pass the information from one to the other through the synapses that I am looking at him, he quickly turns his eyes on the other side.To the right, a grandmother comments to her ear does not know that, to another grandmother.The two stands, but half hunchback.On the left and at the bottom of that wagon, a girl looks at me smiling and shameful.I return to her smile.When I do, she hides behind her mother's leg.I look at my mother, she looks indifferent to me, but tired.He then stops looking to tell the girl not to stretch his pants.The girl, does not listen to her because she is now removing her head slowly through her mother's thighs, little by little, until she see again.I look at her smiling again, she hides her nervous again and, with this action, she stretches her mother's pants again.Her mother gives her a dry blow to her hand.She then looks at her mother surprised by the unexpected blow and intends to cry, more because of the feeling that her mother does not know why, that for pain.His mother now looks at me as saying: is he right?I look away and look again at the man in front of which he looks at me again, but to the minimum that we exchange some fractions of the gaze, he turns away.I endure his gaze picked up.After a while, the man makes another attempt to look at me, but to which he realizes that I do not stop looking at him, he goes away immediately, and now he begins to become nervous.So much, it turns completely.But I am not short, and I realize that he looks through the mirror.Even through this, man is unable to endure my gaze.And that has a good excuse: to observe the landscape.Still, he is incapable.I give it lost and look again at the grandmothers.They still commented on a half -hunted ear.I decide to approach to hear what they say, curiosity kills me.But I am approaching, they get straight, look up and stop talking.I return where I was, then.The girl is preparing to go down to the next stop: now she takes the opportunity to look at me all the time with a smile and without much shame because she knows that when she goes she will never see me again, so she takes advantage of.Lower the girl with her mother, and climb a handsome redhead.At first, he does not look at anyone, sits on a chair, and once","metadata":{"text_id":"macocu.ca.991613"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
