{"text_id":"macocu.is.639516","y_pred":"Legal","text":"[is] \u00dev\u00ed er vi\u00f0 h\u00e6fi a\u00f0 reglur ver\u00f0i settar innan Bandalagsins um vi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00feri\u00f0ju l\u00f6nd me\u00f0 v\u00f6rur sem unnt er a\u00f0 nota til aft\u00f6ku og v\u00f6rur sem unnt er a\u00f0 nota til pyntinga og annarrar grimmdarlegrar, \u00f3mann\u00fa\u00f0legrar e\u00f0a ni\u00f0url\u00e6gjandi me\u00f0fer\u00f0ar e\u00f0a refsingar. Sl\u00edkar reglur gegna mikilv\u00e6gu hlutverki \u00ed a\u00f0 auka vir\u00f0ingu fyrir mannsl\u00edfum og grundvallarmannr\u00e9ttindum og stu\u00f0la \u00feannig a\u00f0 verndun almenns si\u00f0g\u00e6\u00f0is. Sl\u00edkar reglur skulu tryggja a\u00f0 atvinnurekendur innan Bandalagsins hagnist ekki \u00e1 vi\u00f0skiptum sem hvetja til e\u00f0a stu\u00f0la me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti a\u00f0 framkv\u00e6md reglna um dau\u00f0arefsingar e\u00f0a um pyntingar og a\u00f0ra grimmdarlega, \u00f3mann\u00fa\u00f0lega e\u00f0a ni\u00f0url\u00e6gjandi me\u00f0fer\u00f0 e\u00f0a refsingu, sem samr\u00e6mist ekki vi\u00f0eigandi lei\u00f0beiningum ESB, s\u00e1ttm\u00e1la Evr\u00f3pusambandsins um grundvallarr\u00e9ttindi og al\u00fej\u00f3\u00f0legum samningum og s\u00e1ttm\u00e1lum. \n\n[en] It is therefore appropriate to lay down Community rules on trade with third countries in goods which could be used for the purpose of capital punishment and in goods which could be used for the purpose of torture and other cruel, inhuman or degrading treatment or punishment. These rules are instrumental in promoting respect for human life and for fundamental human rights and thus serve the purpose of protecting public morals. Such rules should ensure that Community economic operators do not derive any benefits from trade which either promotes or otherwise facilitates the implementation of policies on capital punishment or on torture and other cruel, inhuman or degrading treatment or punishment, which are not compatible with the relevant EU Guidelines, the Charter of Fundamental Rights of the European Union and international conventions and treaties. \n\nSkilgreining \n\nl\u00edfl\u00e1t, \u00fea\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 svipta dau\u00f0ad\u00e6mdan mann l\u00edfi (L\u00f6gfr\u00e6\u00f0ior\u00f0ab\u00f3k. Ritstj. P\u00e1ll Sigur\u00f0sson. B\u00f3ka\u00fatg\u00e1fan CODEX - Lagastofnun H\u00e1sk\u00f3la \u00cdslands. Reykjav\u00edk, 2008.) \n\n","translation":"[IS] It is therefore appropriate that rules be laid down within the Community for trade with third countries with products that can be used for execution and products that can be used for torture and other cruel, inhuman or humiliating treatment or punishment.Such rules play an important role in increasing respect for human life and fundamental human rights, thus promoting the protection of general morality.Such rules shall ensure that employers within the Community do not benefit from business that encourages or otherwise promoting the implementation of the death penalty or torture and other cruel, inhuman or humiliating treatment or punishment that does not comply with the EU's appropriate guidance, the EU'sand international agreements and treaties.\n\n[EN] It is there the Appropria to Lay Down Community Rules on Trade with Third Countries in Goods What Could Be Used For the Purpose of Capital Punishment and in Goods which could be used for the purpose of torture and other cuel, inhuman or dayPunishment.These rules are instrumental in promoting respect for human life and for fundamental human rights and thus serve the purpose of protecting public morals.Such Rules Should Ensure that Community Economic Operators do not derive any benefits from Trade Whather Promotes or OtherWise Facilitates the Implement of Policies on Capital Punishment or on torture and Other Cruel Not compatible with the release EUGuidelines, The Charter of Fundamental Rights of the European Union and International Convention and Treaties.\n\nDefinition\n\ndeath, to deprive a deathly man's life (Law Dictionary. Editor P\u00e1ll Sigur\u00f0sson. The book publishing Codex - Law Institute of the University of Iceland.","metadata":{"text_id":"macocu.is.639516"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.1301366","y_pred":"Instruction","text":"S\u00e6kja um fulla a\u00f0ild \n\nKennitala * \n\nNetfang * \n\nStarfsheiti * \n\nFull a\u00f0ild veitir r\u00e9tt til inng\u00f6ngu \u00ed f\u00e9lagi\u00f0 eiga heilbrig\u00f0isstarfsmenn sem hafa \u00e1huga \u00e1 s\u00e1rame\u00f0fer\u00f0. \u00deeir sem eiga hagsmuna a\u00f0 g\u00e6ta s.s. eigendur e\u00f0a starfsf\u00f3lk fyrirt\u00e6kja sem framlei\u00f0a e\u00f0a selja v\u00f6rur tengdar s\u00e1rame\u00f0fer\u00f0, \u00f6\u00f0last ekki fulla a\u00f0ild a\u00f0 f\u00e9laginu en geta fengi\u00f0 aukaa\u00f0ild. A\u00f0eins heilbrig\u00f0isstarfsmenn teljast fullgildir f\u00e9lagsmenn og hafa atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9tt. Nemar \u00ed heilbrig\u00f0istengdum greinum eru velkomnir \u00ed f\u00e9lagi\u00f0. \n\n\u00c1rgjald fyrir 2019 er \u00fea\u00f0 sama og fyrir aukaa\u00f0ild, 3.500 kr. og felur \u00ed s\u00e9r afsl\u00e1tt \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnugjaldi SUMS og a\u00f0gang a\u00f0 uppl\u00fdsingum um vi\u00f0bur\u00f0i samtakanna. \u00c1rlega eru augl\u00fdstir verkefna- og ranns\u00f3knarstyrkir SUMS sem f\u00e9lagsmenn geta s\u00f3tt um. F\u00e9lagar \u00ed SUMS f\u00e1 l\u00e6gri f\u00e9lagsgj\u00f6ld \u00ed EWMA og geta \u00fear me\u00f0 fengi\u00f0 afsl\u00e1tt af r\u00e1\u00f0stefnugj\u00f6ldum \u00feeirra og fleira sem fylgir \u00fev\u00ed a\u00f0 vera f\u00e9lagi \u00ed EWMA. \n\nUm SUMS \n\n","translation":"Apply full membership\n\nSocial Security number *\n\nEmail *\n\nJob title *\n\nFull membership grants the right to join the company have healthcare professionals who are interested in wound treatment.Those who have a vested interest, e.g.Owners or staff of companies that produce or sell products related to wound treatment do not gain full membership in the company but can gain extra membership.Only healthcare professionals are considered full members and have the right to vote.Students in health -related subjects are welcome to the company.\n\nThe annual fee for 2019 is the same as for extra membership, ISK 3,500.and includes a discount on the conference fee some and access to information on the association's events.Every year, projects and research grants are advertised for some that members can apply.Members in some receive lower membership fees in EWMA and can thus receive a discount on their conference fees and more that comes with being a member of EWMA.\n\nAbout some","metadata":{"text_id":"macocu.is.1301366"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.1528713","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Inngangur \u00cdslenskur landb\u00fana\u00f0ur hefur \u00fer\u00f3ast \u00f6rt \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1ratugum enn hva\u00f0 hra\u00f0ast eftir 1990. \u00der\u00f3unin hefur hinga\u00f0 til fyrst og fremst m\u00f3tast af breyttum \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsh\u00e1ttum, t\u00e6knin\u00fdjungum og vi\u00f0horfum til hvers kyns l\u00edfsg\u00e6\u00f0a, auknu vi\u00f0skipta- og athafnafrelsi og breyttu neyslumynstri, sem dregur \u00e6 meiri d\u00e1m af \u00fev\u00ed, sem t\u00ed\u00f0kast \u00ed \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum. \u00de\u00e1tttaka okkar \u00ed al\u00fej\u00f3\u00f0legu samstarfi hefur opna\u00f0 m\u00f6guleika \u00e1 innflutningi b\u00favara \u00ed meira m\u00e6li en \u00e1\u00f0ur var, en \u00fe\u00f3 hefur innflutningurinn enn sem komi\u00f0 er ekki \u00ferengt a\u00f0 innlendri framlei\u00f0slu svo nokkru nemi utan gar\u00f0yrkjunnar. H\u00e9r er annars vegar um a\u00f0 r\u00e6\u00f0a a\u00f0ildina a\u00f0 Evr\u00f3pska efnahagssv\u00e6\u00f0inu, EES, sem leyfir innflutning \u00e1 afm\u00f6rku\u00f0um v\u00f6ruflokkum mj\u00f3lkur- og gar\u00f0yrkjuafur\u00f0a \u00e1 s\u00e9rst\u00f6kum kj\u00f6rum og hins vegar a\u00f0ildin a\u00f0 WTO, sem t\u00f3k gildi 1995 me\u00f0 skilgreiningu \u00e1 tollvernd og heimildum til stu\u00f0nings vi\u00f0 landb\u00fana\u00f0inn. EES samningurinn breytti fyrst og fremst starfsskilyr\u00f0um \u00ed gar\u00f0yrkju me\u00f0 tollfrj\u00e1lsum innflutningi \u00e1 t\u00f3m\u00f6tum, g\u00farkum og papriku og nokkrum bl\u00f3mategundum yfir tilgreind t\u00edmabil, auk \u00feess sem hann opnar \u00e1 innflutning \u00e1 j\u00f3g\u00fart \u00e1 l\u00e1gum tollum, sem a\u00f0eins hefur reynt \u00e1, en samkv\u00e6mt WTO-tollkv\u00f3tum \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 nokkur innflutningur \u00e1 ostum og kj\u00f6tv\u00f6rum. \u00der\u00f3un landb\u00fana\u00f0arins mun \u00e1 n\u00e6stu \u00e1rum og \u00e1ratugum halda \u00e1fram a\u00f0 m\u00f3tast af \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsger\u00f0inni og samspili t\u00e6kniframfara vi\u00f0 n\u00e1tt\u00faruleg skilyr\u00f0i, t.d. ef hl\u00fdnandi ve\u00f0r\u00e1tta ver\u00f0ur a\u00f0 sta\u00f0reynd, en efnahags- og vi\u00f0skiptaumgj\u00f6r\u00f0in, sem landb\u00fana\u00f0urinn ver\u00f0ur a\u00f0 b\u00faa vi\u00f0, mun r\u00e1\u00f0ast \u00ed miklu r\u00edkara m\u00e6li en hinga\u00f0 til af al\u00fej\u00f3\u00f0asamningum innan WTO og starfsumhverfi landb\u00fana\u00f0ar \u00ed Evr\u00f3pusambandinu. \u00der\u00f3un \u00ed b\u00fav\u00f6ruframlei\u00f0slunni \u00cd 1. t\u00f6flu eru s\u00fdndar helstu breytingar \u00ed framlei\u00f0slu og s\u00f6lu \u00e1 mj\u00f3lk, kj\u00f6ti og eggjum \u00e1 fimmt\u00e1n \u00e1ra t\u00edmabili, fr\u00e1 1988 til 2003. Af t\u00f6flunni s\u00e9st, a\u00f0 framlei\u00f0sla og sala mj\u00f3lkur haldast \u00ed hendur, marka\u00f0urinn hefur veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ugur en aukningin ekki haldi\u00f0 \u00ed vi\u00f0 f\u00f3lksfj\u00f6lgun. Kj\u00f6tframlei\u00f0sla hefur aukist um 43% \u00e1 \u00feessum 15 \u00e1rum og sala kj\u00f6ts um 33%. \u00deessi aukning er \u00f6ll \u00ed hv\u00edtu kj\u00f6ti og meira en \u00fea\u00f0, \u00fear sem samdr\u00e1ttur \u00ed s\u00f6lu kindakj\u00f6ts nemur 2300 tonnum \u00e1 t\u00edmabilinu e\u00f0a t\u00e6plega fj\u00f3r\u00f0ungi. \u00cd raun hefur kj\u00f6tframlei\u00f0slan veri\u00f0 a\u00f0 f\u00e6rast \u00far dreifb\u00fdlinu \u00ed n\u00e1grenni Reykjav\u00edkur. Samhli\u00f0a \u00feessari \u00fer\u00f3un hefur framlei\u00f0endum f\u00e6kka\u00f0 miki\u00f0 \u00ed \u00f6llum greinum, eins og n\u00e1nar ver\u00f0ur ger\u00f0 grein fyrir s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00feessu erindi. 1. tafla. \u00der\u00f3un \u00ed framlei\u00f0slu og s\u00f6lu mj\u00f3lkur, kj\u00f6ts og eggja (% br. \u00ed sviga). Al\u00fej\u00f3\u00f0legar breytingar - Horfur \u00ed WTO-samningum Al\u00fej\u00f3\u00f0areglur um stu\u00f0ning og marka\u00f0svernd vi\u00f0 landb\u00fana\u00f0 voru fyrst l\u00f6gleiddar \u00e1 vegum GATT me\u00f0 samkomulaginu, sem t\u00f3k gildi 1995, eftir sk. Urugay-lotu, me\u00f0 stofnun Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunarinnar WTO, en \u00fe\u00e1 var marka\u00f0ur s\u00e1 rammi, sem s\u00ed\u00f0an hefur gilt og n\u00fa er sami\u00f0 \u00fat fr\u00e1 \u00ed samningalotunni, sem kennd er vi\u00f0 borgina Doha \u00ed Quatar, en \u00fear var henni hrundi\u00f0 af sta\u00f0 \u00e1ri\u00f0 2001. \u00cd samningunum n\u00fa er sem fyrr tekist \u00e1 um hversu langt skuli ganga \u00ed kr\u00f6fum um minnkun e\u00f0a afn\u00e1m stu\u00f0ningsgrei\u00f0slna og tollverndar. Annars vegar eru \u00feau r\u00edki, sem byggja efnahag sinn a\u00f0 verulegu leyti \u00e1 framlei\u00f0slu og \u00fatflutningi b\u00favara og vilja helst afnema allan stu\u00f0ning, en hins vegar eru l\u00f6nd, sem framlei\u00f0a a\u00f0allega fyrir innanlandsmarka\u00f0, yfirleitt me\u00f0 lakari og kostna\u00f0arsamari framlei\u00f0slua\u00f0st\u00e6\u00f0ur og flytja jafnframt inn st\u00f3ran hluta af b\u00fav\u00f6rum sem neytt er,","translation":"Introduction Icelandic agriculture has evolved rapidly over the last few decades yet the fastest after 1990. The development has so far been primarily shaped by changing social practices, technological innovations and attitudes to all kinds of quality of life, increased business and business freedom, and changing consumption patterns, which reduces more and morethat is common in other countries.Our participation in international co -operation has opened up the potential for imports of agricultural products to a greater extent than before, but imports have not yet been narrowed to domestic production so that any student outside the horticulture.This is, on the one hand, the membership of the European Economic Area, the EEA, which allows the import of limited categories of milk and horticultural products on special terms and on the other hand the WTO membership, which came into force in 1995 with the definition of customs protection and sources of support for agricultural.The EEA Agreement primarily changed the working conditions in horticulture with duty-free imports of tomatoes, cucumbers and peppers and some flower types over the specified period, as well as opens on the import of yogurt on low tariffs, which have only tried, but according to WTOThere are some imports of cheeses and meat products.In the coming years and decades, agricultural development will continue to be shaped by the social type and the interaction of technological progress under natural conditions, e.g.If the warming weather becomes a fact, but the economic and business framework that agriculture must be facing will launch a much greater extent than before from international agreements within the WTO and the agricultural environment in the European Union.The development of agricultural production in Table 1 is shown the main changes in the production and sale of milk, meat and eggs over a fifteen -year period, from 1988 to 2003. The table canDo not keep up with population growth.Meat production has increased by 43% over these 15 years and meat sales by 33%.This increase is all in white meat and more than that, as the contraction in sheep's sale amounts to 2300 tonnes during the period or just under a quarter.In fact, meat production has been moving from rural areas in the vicinity of Reykjavik.At the same time, manufacturers have decreased significantly in all sectors, as will be explained in more detail later in this case.1. Table.Development in the production and sale of milk, meat and eggs (% br. In brackets).International changes - the outlook for WTO agreements International rules on support and market protection for agriculture were first legalized by the GATT with the agreement, which came into force in 1995, by sk.Urugay bota, with the establishment of the World Trade Organization WTO, but then the market was the framework, which has since been valid and is now agreed in the contract, which is taught by the city of Doha in Qatar, where it was launched in 2001. In the contractsAs before, as before, the requirements for reduction or abolition of support payments and customs protection should be taken.On the one hand, the states that build their economy are largely on the production and export of agricultural products and prefer to abolish all support, but on the other, countries that produce mainly for the domestic market, usually with poorer and more costly production conditions and also import a large part ofAgricultural goods consumed,","metadata":{"text_id":"macocu.is.1528713"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.216253","y_pred":"News","text":"F\u00e6rslur: 2017 Mars \n\n26.03.2017 20:05 \n\n\u00c1 f\u00f6studaginn var f\u00f3r fram keppni \u00ed fj\u00f3rgangi og T7 \u00ed Rei\u00f0h\u00f6llinni Arnarger\u00f0i. Um 40 skr\u00e1ningar voru \u00e1 m\u00f3ti\u00f0 og \u00feykir \u00fea\u00f0 gott. M\u00f3ti\u00f0 t\u00f3kst me\u00f0 \u00e1g\u00e6tum en stj\u00f3rn Neista sl\u00f3 \u00ed gegn \u00ed hl\u00e9inu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 pizzur sem runnu lj\u00faflega ofan \u00ed vi\u00f0stadda. Stefnt er a\u00f0 n\u00e6sta m\u00f3ti 7. apr\u00edl og ver\u00f0ur spennandi a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 ver\u00f0ur bo\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 \u00fear b\u00e6\u00f0i \u00ed keppni og veitingum. \u00darslit ur\u00f0u sem h\u00e9r segir: \n\nT7 Unglingaflokkur Fork.\/\u00farslit. \n\nLara Margr\u00e9t J\u00f3nsd\u00f3ttir \u00e1 Klaufa fr\u00e1 Hofi 5,5\/ 6,0 \n\nSunna Margr\u00e9t \u00d3lafsd\u00f3ttir \u00e1 P\u00edlu fr\u00e1 Sveinsst\u00f6\u00f0um 4,8\/ 5,8 \n\nInga R\u00f3s Suska Hauksd\u00f3ttir \u00e1 Feyki fr\u00e1 Stekkjardal 2,5\/ 5,3 \n\n\u00c1sd\u00eds Freyja Gr\u00edmsd\u00f3ttir \u00e1 Pipar fr\u00e1 Reykjum 4,3\/ 4,8 \n\nSalka Krist\u00edn \u00d3lafsd\u00f3ttir \u00e1 St\u00f6ku fr\u00e1 H\u00e9ra\u00f0sdal 4,5\/ 4,5 \n\n24.03.2017 19:01 \n\nT7 \u00ed \u00f6llum flokkum \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ldi\u00f0 \u00ed Rei\u00f0h\u00f6llinni Arnarger\u00f0i. \n\nVegna fj\u00f6lda \u00e1skorana hefur veri\u00f0 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 keppni \u00ed T7 \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ldi\u00f0 \u00ed opnum flokki og \u00e1hugamannaflokki. Ri\u00f0inn er einn hringur \u00e1 h\u00e6gu t\u00f6lti \u00fe\u00e1 sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 og frj\u00e1ls fer\u00f0 \u00e1 t\u00f6lti. A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti gildir \u00e1\u00f0ur augl\u00fdst fyrirkomulag. Keppni hefst kl. 19:00 me\u00f0 T7 unglinga, \u00fe\u00e1 T7 \u00e1hugamenn , s\u00ed\u00f0an T7 opinn flokkur. Fj\u00f3rgangur unglinga er n\u00e6stur, \u00fe\u00e1 \u00e1hugamenn \u00ed fj\u00f3rgangi og loks fj\u00f3rgangur \u00ed opnum flokki. Sama r\u00f6\u00f0 \u00ed \u00farslitum. Ver\u00f0i s\u00e9rstaklega f\u00e1ar skr\u00e1ningar kann a\u00f0 koma til greina a\u00f0 sameina flokka. Skemmtilegast er ef s\u00f6mu hestar eru ekki a\u00f0 keppa \u00ed b\u00e1\u00f0um greinum. \n\n24.03.2017 19:00 \n\nF\u00f6studagskv\u00f6ldi\u00f0 24. Mars kl. 19:00 ver\u00f0ur Fj\u00f3rgangur \u00ed Rei\u00f0h\u00f6llinni Arnarger\u00f0i og T7 \u00ed unglingaflokki. Keppt ver\u00f0ur \u00ed fj\u00f3rgangi, \u00ed flokki unglinga 16 \u00e1ra og yngri, \u00e1hugamanna flokki og opnum flokki. Einnig ver\u00f0ur bo\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 keppni \u00ed T7 fyrir yngri en 16 \u00e1ra. \n\n15.03.2017 18:52 \n\n12.03.2017 16:54 \n\nLaugardaginn 11. Mars f\u00f3ru fram Vetrarleikar Hestamannaf\u00e9lagsins Neista \u00e1 Sv\u00ednavatni. Bl\u00ed\u00f0skaparve\u00f0ur var og skemmtu menn og hestar s\u00e9r hi\u00f0 besta. \n\nLara Margr\u00e9t J\u00f3nsd\u00f3ttir keppti \u00ed unglingaflokki og hlaut einkunnina 6,66 \u00ed t\u00f6lti \n\n\u00cd \u00e1hugamannaflokki \u00ed t\u00f6lti ur\u00f0u \u00farslit sem h\u00e9r segir: \n\nKaren \u00d3sk Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir \u00e1 Stiku fr\u00e1 Bl\u00f6ndu\u00f3si 6,83 \n\n08.03.2017 07:59 \n\nKeppt ver\u00f0ur \u00ed t\u00f6lti \u00ed opnum flokki, flokki \u00e1hugamanna og 16 \u00e1ra og yngri svo sem veri\u00f0 hefur. Ri\u00f0in ver\u00f0ur ein fer\u00f0 \u00e1 h\u00e6gu t\u00f6lti, tv\u00e6r fer\u00f0ir hra\u00f0abreytingar og ein fer\u00f0 \u00e1 yfirfer\u00f0art\u00f6lti. \n\nB\u00e6jarkeppni me\u00f0 firmakeppnissni\u00f0i fer fram a\u00f0 t\u00f6lti loknu. \n\nSkr\u00e1ning berist fyrir kl. 20:00 f\u00f6studaginn 10. mars \u00e1 netfangi\u00f0 [email protected]. Skr\u00e1ningargj\u00f6ld eru 1.000 kr. \n\n05.03.2017 09:26 \n\nVegna \u00f3n\u00f3grar \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku ver\u00f0ur a\u00f0 fresta augl\u00fdstu \u00edsm\u00f3ti \u00e1 Sv\u00ednavatni. Stefnt er a\u00f0 m\u00f3ti um n\u00e6stu helgi, n\u00e1nar augl\u00fdst \u00e1 \u00feri\u00f0judag. \n\n02.03.2017 23:07 \n\n\u00dear sem \u00eds er aftur kominn \u00e1 Sv\u00ednavatn hefur veri\u00f0 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 me\u00f0 sk\u00f6mmum fyrirvara a\u00f0 efna til \u00edsm\u00f3ts \u00e1 sunnudaginn 5. mars kl. 13:00. Keppt ver\u00f0ur \u00ed t\u00f6lti \u00ed opnum flokki, flokki \u00e1hugamanna og 16 \u00e1ra og yngri svo sem veri\u00f0 hefur. Ri\u00f0in ver\u00f0ur ein fer\u00f0 \u00e1 h\u00e6gu t\u00f6lti, tv\u00e6r fer\u00f0ir hra\u00f0abreytingar og ein fer\u00f0 \u00e1 yfirfer\u00f0art\u00f6lti. Ef m\u00f6guleiki er \u00e1 ver\u00f0ur b\u00e6jarkeppni a\u00f0 t\u00f6lti loknu. Skr\u00e1ning berist fyrir mi\u00f0n\u00e6tti laugardaginn 4. mars \u00e1 netfangi\u00f0 [email protected] Skr\u00e1ningargj\u00f6ld eru 1.000 kr. Allar kvartanir, skammir og \u00f3\u00e1n\u00e6gja berist \u00ed p\u00f3sti a\u00f0","translation":"Posts: 2017 March\n\n26.03.2017 20:05\n\nOn Friday, a four -gait competition took place and T7 in the riding hall Arnarger\u00f0i.About 40 registrations were in the tournament and it seems good.The tournament was successful, but Neista's board struck in the break by offering pizzas that ran well into those in attendance.It is planned to next April 7 and it will be exciting to see what will be offered there both in competition and refreshments.Results were as follows:\n\nT7 Youth category Fork.\/Final.\n\nLara Margr\u00e9t J\u00f3nsd\u00f3ttir at Klaufa from Hof 5.5\/ 6.0\n\nSunna Margr\u00e9t \u00d3lafsd\u00f3ttir at Pila from Sveinssta\u00f0ir 4.8\/ 5.8\n\nInga R\u00f3s Suska Hauksd\u00f3ttir at Feyki fr\u00e1 Stekkjardalur 2.5\/ 5.3\n\n\u00c1sd\u00eds Freyja Gr\u00edmsd\u00f3ttir on pepper from Reykir 4.3\/ 4.8\n\nSalka Krist\u00edn \u00d3lafsd\u00f3ttir at Steka from H\u00e9ra\u00f0sdalur 4.5\/ 4.5\n\n24.03.2017 19:01\n\nT7 in all categories on Friday night in the riding hall Arnarger\u00f0i.\n\nDue to a number of challenges, it has been decided to offer a competition in T7 on Friday night in the open category and amateur category.The riding is one ring on slow t\u00f6lt then turned around and free trip on t\u00f6lt.In other respects, the previously advertised arrangements apply.Competition starts at19:00 with T7 teenagers, then T7 enthusiasts, then T7 open category.Four -gait is the next, then four -gait enthusiasts and finally four -gait in the open category.The same order in the finals.If there are especially few registrations, it may be possible to combine categories.The most amazing is if the same horses are not competing in both fields.\n\n24.03.2017 19:00\n\nFriday evening March 24 at.19:00 will be a four -gait in the riding hall Arnarger\u00f0i and T7 in the youth category.Competition will be in four gait, in the category of teenagers 16 years and younger, amateur category and open category.Competition will also be offered in T7 for under 16 years.\n\n15.03.2017 18:52\n\n12.03.2017 16:54\n\nOn Saturday, March 11, the Winter Games of the Equestrian Society of Neista took place on Swine Lake.Mindful weather was, and men and horses entertained the best.\n\nLara Margr\u00e9t J\u00f3nsd\u00f3ttir competed in the youth category and received a score of 6.66 in t\u00f6lt\n\nIn the Amateur Class in t\u00f6lt, the results were as follows:\n\nKaren \u00d3sk Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir at Stika from Bl\u00f6ndu\u00f3s 6.83\n\n08.03.2017 07:59\n\nThere will be competitions in the open category, the category of amateurs and 16 years and younger as has been the case.The ride will be one trip on slow t\u00f6lt, two trips speed changes and one trip to the passage number.\n\nA town competition with a company competition will take place after the t\u00f6lt.\n\nRegistration is received before20:00 Friday March 10 at the email [email protected].Registration fees are ISK 1,000.\n\n05.03.2017 09:26\n\nDue to insufficient participation, the advertised ice cream tournament must be postponed on Swine Lake.The schedule is scheduled for next weekend, further advertised on Tuesday.\n\n02.03.2017 23:07\n\nSince ice has returned to Swine Lake, it has been decided shortly to hold an ice tournament on Sunday, March 5 at.13:00.There will be competitions in the open category, the category of amateurs and 16 years and younger as has been the case.The ride will be one trip on slow t\u00f6lt, two trips speed changes and one trip to the passage number.If possible, the town competition will be closed.Registration is received before midnight Saturday, March 4, at the email [Email Protected] Registration fees are ISK 1,000.All complaints, shame and dissatisfaction are sent by mail to","metadata":{"text_id":"macocu.is.216253"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.2121796","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Um leitina \n\nAlmenn leit \n\nNr. 11001 p1 Heimildarma\u00f0ur: Berglj\u00f3t Snorrad\u00f3ttir FD: 16 06 1922 Sv\u00f6rin mi\u00f0ast vi\u00f0 S-M\u00falas\u00fdslu I. SKYGGNI ALMENNT. \u00c9g \u00feekki skyggnt f\u00f3lk, \u00fea\u00f0 s\u00e9r fort\u00ed\u00f0, n\u00fat\u00ed\u00f0 og framt\u00ed\u00f0 auk allskonar sm\u00e1vera og l\u00e1tins f\u00f3lks. \u00cd m\u00ednu ungd\u00e6mi \u00fe\u00f3tti miki\u00f0 til \u00feessa f\u00f3lks koma, m\u00e9r fannst og finnst augnar\u00e1\u00f0 \u00feess oft fjarr\u00e6nt og augun dj\u00fap. \u00c9g tel a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki \u00fatiloka\u00f0 a\u00f0 skyggni s\u00e9 meiri \u00ed sumum \u00e6ttum en \u00f6\u00f0rum. \u00c9g hef aldrei heyrt a\u00f0 f\u00f3lk hafi gengi\u00f0 \u00ed hulduh\u00f3la. II. \u00c9g held a\u00f0 fleiri hafi tr\u00faa\u00f0 en afneita\u00f0. III. Svo lengi sem ekki var gert \u00e1 hluta hulduf\u00f3lks var \u00fea\u00f0 velvilja\u00f0 en gat veri\u00f0 heiftr\u00e6ki\u00f0 ef svo bar undir. Pers\u00f3nulega hef \u00e9g aldrei s\u00e9\u00f0 e\u00f0a heyrt svona. En \u00feegar \u00e9g var um fermingu var\u00f0 undarlegur atbur\u00f0ur \u00ed Hafnarnesi (l\u00edti\u00f0 samf. \u00e1 su\u00f0ur kj\u00e1lka F.f.). \u00dear var h\u00fas byggt \u00feannig a\u00f0 st\u00f3rt bjarg mynda\u00f0i 4. vegg h\u00fassins. F\u00f3lk sem \u00fearna bj\u00f3, ma\u00f0urinn Karl, haf\u00f0i fyrir satt a\u00f0 \u00fearna byggi hulduf\u00f3lk og h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 vinsamleg vi\u00f0skipti vi\u00f0 \u00fea\u00f0 gegn um \u00e1ra tugi. Umdantekning samt. Foreldar mannsins sem bygg\u00f0u fengu a\u00f0 kenna \u00e1 rei\u00f0i hulduk. \u00feegar m\u00f3\u00f0ir hans gekk me\u00f0 fyrsta barni\u00f0 dreymdi hana hulduk. sem sag\u00f0ist heita Gy\u00f0a og ba\u00f0 hana a\u00f0 l\u00e1ta barni\u00f0 sem h\u00fan eigna\u00f0ist heita \u00ed h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 s\u00e9r. Konan sag\u00f0i manni s\u00ednum og tengdam\u00f3\u00f0ur drauminn og \u00fe\u00f3tti \u00feeim nafni\u00f0 svo p2 fr\u00e1leitt a\u00f0 \u00fatiloka\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 sk\u00edra nokkra manneskju \u00fev\u00ed. \u00deetta hefur veri\u00f0 um 1870 og nafni\u00f0 \u00f3\u00feekkt me\u00f0 \u00f6llu austur \u00fear. St\u00falkubarni\u00f0 var \u00fev\u00ed sk\u00edr\u00f0 \u00f6\u00f0ru nafni, h\u00fan l\u00e9st flj\u00f3tlega eftir sk\u00edrnina. S\u00ed\u00f0an eignu\u00f0ust hj\u00f3nin 8 e\u00f0a 9 b\u00f6rn sem \u00f6ll d\u00f3u \u00e1 fyrsta \u00e1ri, eitt var l\u00e1ti\u00f0 heita Gy\u00f0a en h\u00fan d\u00f3 l\u00edka. En eftir \u00fea\u00f0 \u00e1ttu \u00feau \u00ferj\u00fa b\u00f6rn sem lif\u00f0u. Ein d\u00f3ttir og 2 synir Karl og J\u00f3n. J\u00f3n var ekki eins og f\u00f3lk er flest, hann vanta\u00f0i d\u00e1l\u00edti\u00f0, var svo au\u00f0tr\u00faa a\u00f0 hann tr\u00fa\u00f0i \u00f6llu og sp\u00f6ru\u00f0u g\u00e1rungarnir ekki a\u00f0 lj\u00faga \u00ed hann og heyr\u00f0i \u00e9g sem krakki oft \u00feegar \u00fea\u00f0 var gert og var \u00feannig alin upp a\u00f0 \u00e9g s\u00e1rvorkenndi honum. Hin systkinin voru myndarf\u00f3lk og \u00e1ttu \u00feau m\u00f6rg b\u00f6rn. Karl bj\u00f3 \u00ed fyrrnefndu h\u00fasi. IV. \u00c9g heyr\u00f0i aldrei neitt um \u00e1lfa nema \u00ed b\u00f3kum t.d. D\u00edsu lj\u00f3s\u00e1lf og Alfinn \u00e1lfakonung og neikv\u00e6\u00f0a m\u00e1lsh\u00e1ttinn \"\u00de\u00fa ert eins og \u00e1lfur \u00fat \u00far h\u00f3l.\" V. Heimkynni hulduf\u00f3lks voru a\u00f0eins \u00ed klettum og st\u00f3rum einst\u00f6kum steinum. \u00dear sem klettaborgir voru bj\u00f3 \u00fea\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9ttb\u00fdli. Stakir steinar voru sveitab\u00e6ir. B\u00fasta\u00f0ir \u00feessir voru \u00e6t\u00ed\u00f0 gl\u00e6stir og fagrir me\u00f0 lj\u00f3si sem engu jar\u00f0legu l\u00edktist (fyrir \u00f6ld rafm.) Svo enginn getur sagt um hvort \u00fea\u00f0 var rafmagn e\u00f0ur ei. p3 VI. M\u00e9r skilst a\u00f0 hulduf\u00f3lk hafi l\u00edkst okkur \u00e1 allan h\u00e1tt en yfirleitt betur kl\u00e6tt og \u00e1liti\u00f0 var a\u00f0 rautt og bl\u00e1tt v\u00e6ri upp\u00e1haldslitur \u00feess. Um skaplyndi \u00feess hef \u00e9g \u00e1\u00f0ur geti\u00f0. VII. Saml\u00edf, si\u00f0ir og h\u00e6ttir voru \u00e1litnir me\u00f0 svipu\u00f0u sni\u00f0i og manna nema \u00e9g heyr\u00f0i aldrei tala\u00f0 um a\u00f0ra emb\u00e6ttismenn en presta og s\u00fdslumenn. VIII. J\u00e1, f\u00f3r \u00e1 sj\u00f3 \u00e1 s\u00ednum huldub\u00e1tum og \u00e1tti b\u00fasmala eins og ger\u00f0ist \u00fe\u00e1 (\u00feegar hulduf\u00f3lkstr\u00fain bl\u00f3mstra\u00f0i). \u00dea\u00f0 f\u00e9kk siglingu","translation":"About the search\n\nSearch\n\nNo.11001 P1 Authorization: Berglj\u00f3t Snorrad\u00f3ttir FD: 16 06 1922 The answers are based on S-M\u00falas\u00fdsla I. visibility in general.I know shadowed people, it see the past, present and future as well as all kinds of small creatures and deceased people.In my youth, a lot of these people came to come, I felt and find their gaze often distant and my eyes deep.I think it is not excluded that visibility is greater in some clans than others.I have never heard that people have walked in Hulduh\u00f3la.Ii.I think more people have believed than denied.Iii.As long as it was not done on part of the dark people, it was benevolent but could be the fury if so.Personally, I have never seen or heard this way.But when I was about to load, there was a strange event in Hafnarnes (little Samf. On the South Kj\u00e1lka f.f.).There, a house was built so that a large rock formed the 4th wall of the house.People who lived there, the man Karl, had for sure that there were dark people and had been friendly business with it for years a dozen.Understanding anyway.The parents of the man who were built were taught the anger of Hulduk.When his mother walked with the first child, she dreamed Hulduk.who said he was called Goddess and asked her to let the baby whom she had in her head.The woman told her husband and mother -in -law the dream and thought the name was so p2 that it was impossible to baptize some people.This has been around 1870 and the name unknown with everything east there.The girl child was therefore baptized by another name, she died soon after baptism.Then the couple had 8 or 9 children who all died in the first year, one was called Goddess, but she also died.But after that, they had three children who lived.One daughter and 2 sons Karl and Jon.Jon was not like most people, he was missing a bit, was so wealthy that he believed everything and the gnomes did not lying to him and I heard as a kid often when it was done and was so raised that I was hurting him.The other siblings were photographers and they had many children.Karl lived in the aforementioned house.Iv.I never heard anything about elves except in books e.g.D\u00edsa Lj\u00f3f\u00e1lf and Alfinn King King and the negative phrase \"You are like an elf out of a hill.\"V. The homes of dark people were only in cliffs and large unique stones.Where rocky cities were lived in urban areas.Individual stones were rural towns.These dwellings were always glorious and beautiful with light that was no earthly look (before a century electricity) so no one can say whether it was electricity or not.p3 vi.I understand that dark people resembled us in every way but usually better dressed and it was believed that red and blue was its favorite color.I have mentioned about its temperament before.VII.Cooperation, customs and stops were considered in a similar format to men unless I never heard about officials other than priests and sheriffs.Viii.Yes, went to sea on his hidden boats and owned a farm as it happened (when the dark -skinned faith flourished).It got a sailing","metadata":{"text_id":"macocu.is.2121796"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.620708","y_pred":"Forum","text":"Vodkaba\u00f0 og After eight... ...en hva\u00f0 l\u00edfi\u00f0 getur veri\u00f0 \u00f6murlegt stundum! ma\u00f0ur vaknar og \u00fearf a\u00f0 halda r\u00e6\u00f0u og er ekkert b\u00fainn a\u00f0 \u00e6fa sig vegna \u00feess a\u00f0 ma\u00f0ur er b\u00fainn a\u00f0 vera a\u00f0 klippa montage \u00ed 37 t\u00edma \u00ed fokkin lame ass forriti fyrir byrjendur...en svona er n\u00fa l\u00edfi\u00f0, e\u00f0a \"Det er lived\" eins og \u00feeir segja \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0verjagrund...spurning um a\u00f0 skipuleggja sig betur!!! ...en \u00e9g hoppa\u00f0i \u00ed ba\u00f0 \u00ed g\u00e6r og \u00e1t after eigth (kl:04::35 n\u00e1kv\u00e6mlega) og fatta\u00f0i svo m\u00e9r til mikillar gremju eftir 5 m\u00edn\u00fatur a\u00f0 \u00e9g var enn \u00ed f\u00f6tunum og \u00feau \u00f6ll blaut og \u00f3ge\u00f0is...sem betur fer var \u00e9g n\u00fdb\u00fainn a\u00f0 setja s\u00edmann \u00ed hle\u00f0slu \u00feannin \u00e9g \u00e1 enn 10. s\u00edmann minn...en j\u00e1 \u00fearna l\u00e1 \u00e9g sj\u00f3\u00f0andi \u00ed eigin \u00f3ge\u00f0i og \u00e1t piparminntu s\u00fakkula\u00f0i, vi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 sofna og allt \u00ed einu mundi \u00e9g eftir atviki sem \u00e9g upplif\u00f0i sem barn...en \u00fear sem minni\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 g\u00f6t\u00f3ttara en svissneskur ostur \u00fe\u00e1 man \u00e9g ekki lengur hva\u00f0a atvik \u00feetta var...en \u00e9g f\u00f3r upp\u00far eftir sirka h\u00e1lft\u00edma \u00fear sem \u00e9g var hr\u00e6ddur um a\u00f0 sofna \u00ed ba\u00f0inu og drukkna...samt hef \u00e9g heyrt a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 f\u00ednt a\u00f0 drukkna...a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 ein af s\u00e1sauka minnstu dau\u00f0alei\u00f0inum...hmm...hvernig komust \u00feessir \"v\u00edsindamenn\" n\u00fa a\u00f0 \u00fev\u00ed er m\u00e9r spurn...en allaveg hef\u00f0i veri\u00f0 nokku\u00f0 p\u00ednlegt a\u00f0 finnast l\u00e1tinn \u00ed ba\u00f0i \u00ed \u00f6llum f\u00f6tunum me\u00f0 br\u00e1\u00f0i\u00f0 after eight flj\u00f3tandi Cher vi\u00f0 hli\u00f0...e\u00f0a v\u00e6ri \u00fea\u00f0 kannski verra ef ma\u00f0ur v\u00e6ri nakinn...hmm... \n\n4 Comments: \n\nBlessa\u00f0ur, er \u00fea\u00f0 ekki bara tilvali\u00f0 a\u00f0 kvitta fyrir sig og \u00feakka \u00fe\u00e9r enn og aftur fyrir \u00c6\u00d0ISLEGT slide show... \u00de\u00fa alveg br\u00e6ddir mig :) \u00dea\u00f0 ewr samt eitt sem \u00e9g var a\u00f0 forvitnast um, hvort \u00fea\u00f0 er \u00ed lagi snillingsins vegna a\u00f0 \u00e9g addi \u00fe\u00e9r inn \u00e1 linklistann minn ;) \u00e1 s\u00ed\u00f0unni minni sem er http:\/\/valafritz.blogspot.com :) \n\ndet er livet er ekki sagt \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0verjagrund heldur \u00e1 danagrund. spurning a\u00f0 \u00e6fa sig betur \u00ed tungum\u00e1lunum hehe ;) \n\n","translation":"Vodka bath and after eight ... ... but what life can be miserable sometimes!You wake up and have to give a speech and nothing has been practiced because you have been cutting Montage for 37 hours in the fucking lame ass program for beginners ... but that's how life is now, or \"it's lived\"As they say on a German basis ... a matter of planning better !!!... but I jumped in a bath yesterday and ate after eigth (at 04 :: 35 exactly) and then realized me to great frustration after 5 minutes that I was still in my clothes and they all wet and disgusting ... which betterGoing I was just putting the phone in charge I still have my 10th phone ... but yes there I was boiling in my own disgust and ate peppermint chocolate, to fall asleep and all of a sudden I would like an incident that I experienced asA child ... but since the memory has become more pierced than Swiss cheese I no longer remember what incidents this was ... but I went up after about half an hour where I was afraid to fall asleep in the bath and drown ... still haveI heard that it is nice to drown ... that it is one of the smallest death route ... hmm ... how did these \"scientists\" now come to my question ... but at least it would have been pretty painful to feel deadIn the bath in all the clothes with melted after eighty liquid cher by the side ... or it might be worse if you were naked ... hmm ...\n\n4 Comments:\n\nBlessed, it's not just ideal to sign up and thank you again for the wonderful slide show ... you totally melted me :) There is still one thing I was curious about, whether it's okay because IAdd you on my link list;) On my site which is http:\/\/valafritz.blogspot.com :)\n\nIt is not said on a German basis but on Dangrund.Question to practice better in the languages hehe;)","metadata":{"text_id":"macocu.is.620708"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.2120473","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Um leitina \n\nAlmenn leit \n\nNr. 7238 p1 S\u00f3knarv\u00edsur \u00ed Lundarbrekkus\u00f3kn ortar 1870 af T\u00f3masi J\u00f3nassyni \u00fe\u00e1 \u00e1 Hl\u00ed\u00f0arenda. Fyrst er \u00fe\u00e1 einskonar forspjall: Skemmtun engi sk\u00f6tnum lj\u00e6r skal \u00fe\u00e1 lengi \u00feegja hvergi gengur hlustum n\u00e6r h\u00f6rpustrengja r\u00f3mur sk\u00e6r. \u00c6rum h\u00e9\u00f0an \u00fat \u00ed horn allar gle\u00f0i bannir l\u00edfgum ge\u00f0 og vinskap vorn vi\u00f0 skulum kve\u00f0a stundarkorn. Geta m\u00e1 \u00feess einnig a\u00f0 yggur l\u00e1ar br\u00edma mig um f\u00e1a b\u00f6gur ba\u00f0 best er \u00fe\u00e1 a\u00f0 gera \u00fea\u00f0. (Yggur fornar mannkenningar eru margar). Svo skal bundin sagnaskr\u00e1 s\u00f3kn a\u00f0 Lundarbrekku brodda\u00feundum birta fr\u00e1 b\u00fa er stunda fr\u00f3ni \u00e1. Sigur\u00f0 fyrstan set \u00e9g \u00fear svinnur hlynnir d\u00e1\u00f0a elur listir i\u00f0junnar \u00e1 vi\u00f0 gistir K\u00e1lfborgar. B\u00edta mei\u00f0ar r\u00f3ma\u00f0 f\u00e1 r\u00e1\u00f0 og d\u00e1\u00f0 Illuga Byggir Hei\u00f0arseli\u00f0 s\u00e1 s\u00edn vi\u00f0 grei\u00f0ur verkin kn\u00e1. \u00derek \u00ed mundum \u00fe\u00f6rfin l\u00fdr \u00feegninn gegn Sigur\u00f0ur \u00d6rvalundur hyggjuh\u00fdr h\u00e9r um stund \u00e1 parti b\u00fdr. p2 Gu\u00f0ni er kl\u00e6\u00f0a kostir manns kennir Brenni\u00e1sinn lofar r\u00e6\u00f0a lj\u00faft til hans og leggja ei f\u00e6\u00f0 \u00e1 nj\u00f3tinn brands. Fri\u00f0rik \u00fear og fr\u00f3n heldur fri\u00f0inn vi\u00f0 r\u00e9tt kenndur m\u00e1natjarnamildingur menntagjarn og h\u00e1ttpr\u00fa\u00f0ur. Sel Jarlsta\u00f0a Sigurbj\u00f6rn s\u00e9r um me\u00f0 dugna\u00f0i gir\u00f0ir hra\u00f0ur gildri v\u00f6rn g\u00f3instr\u00e1\u00f0ir v\u00edf og b\u00f6rn. Oddur vandar \u00f6ll s\u00edn skil \u00e1 b\u00fdr s\u00e1 Jarlsst\u00f6\u00f0um meta brandamei\u00f0 og vil munns og handa fr\u00f3man til. Ber me\u00f0 gildum b\u00fam\u00f6nnum bragning Magn\u00fas nefna Hann me\u00f0 snilld \u00e1 Hrappsst\u00f6\u00f0um hir\u00f0ir skyldur s\u00ednar um. L\u00e6t \u00e9g \u00fer\u00e6\u00f0a \u00f3\u00f0ar ym a\u00f0 Hrappsta\u00f0aseli \u00fear sem r\u00e6\u00f0ur r\u00e1\u00f0deil fim r\u00e6ktar sv\u00e6\u00f0i\u00f0 J\u00f3akim. Umsj\u00f3n gla\u00f0ur \u00e1stundar Andr\u00e9s vandamanna vel \u00feokka\u00f0ur vetna hvar var\u00f0ar sta\u00f0inn Sigur\u00f0ar. p3 J\u00f3el fr\u00f3mur l\u00e9tt me\u00f0 li\u00f0 land \u00e1 Sandv\u00edk geymir au\u00f0s ei bl\u00f3ma unir vi\u00f0 en \u00fe\u00f3 s\u00f3ma spekt og fri\u00f0. Stj\u00f3rnar ge\u00f0i Marteinn minn mund og Lundarbrekku kr\u00e6fur s\u00e9\u00f0ur kostb\u00fainn kurteis gle\u00f0ima\u00f0urinn. J\u00f3runn sv\u00e6\u00f0is \u00feri\u00f0jung \u00fear \u00fe\u00f6rf \u00ed st\u00f6rfum heldur bj\u00f6rkin kl\u00e6\u00f0a bl\u00ed\u00f0lynd hvar brautir \u00fer\u00e6\u00f0ir manndyg\u00f0ar. Ekki spara sk\u00fdrt \u00fea\u00f0 sk\u00e1l skyldu gilda r\u00e6kni verkasnaran veit \u00e9g hal Valdimar \u00ed Engidal. Ei \u00fe\u00f3 rata\u00f0 au\u00f0l\u00e1ni \u00edtur m\u00e6tan \u00fej\u00f3\u00f0in jafnan mat a\u00f0 jafnlyndi J\u00f3safat \u00ed St\u00f3r\u00e1si. Sveitin r\u00f3mar svona ske\u00f0 Svein \u00e1 Bjarnarst\u00f6\u00f0um b\u00fdr me\u00f0 s\u00f3ma fremd og f\u00e9\u00f0 finnur g\u00f3mavopni me\u00f0. Stefjar\u00e6\u00f0an stefnir \u00fe\u00e1 stig a\u00f0 Sigurbirni Grj\u00f3t\u00e1rsv\u00e6\u00f0is ger\u00f0u \u00e1 gr\u00edmur kl\u00e6\u00f0a byggir s\u00e1. \u00deokkahreifur \u00deorkell vann \u00fe\u00fd\u00f0st V\u00ed\u00f0ikeri\u00f0 marb\u00e1lsdreifi drenglyndan dr\u00f3ttir leyfa gamla\u00f0an. p4 J\u00f3n hans kundur j\u00e1ta\u00f0ur j\u00f6r\u00f0 og hj\u00f6r\u00f0 \u00fear l\u00edka R\u00e9tt vel stundar r\u00e1\u00f0svinnur r\u00f6skur fundinn b\u00fama\u00f0ur. Hallgr\u00edm \u00feri\u00f0ja h\u00e9r \u00e9g tel hj\u00fa og b\u00fa r\u00e1\u00f0anda f\u00fas til i\u00f0ju fr\u00f3mt me\u00f0 \u00feel flj\u00f3\u00f0 og ni\u00f0ja stundar vel. Forstandsh\u00f6ldur \u00ferekinn \u00fereyr \u00fear \u00ed Svart\u00e1rkoti lj\u00f3ss um \u00f6ldu fleina freyr f\u00e9kk of v\u00f6ldin Sigurgeir. Br\u00fakar nafni\u00f0 best a\u00f0 von b\u00fdr \u00ed St\u00f3rutungu. G\u00f6rpum jafn \u00e1 j\u00f3lnerskvon J\u00f3n a\u00f0 nafni Guttormsson. J\u00f3n er alinn J\u00f3ni var jar\u00f0ar var\u00f0ar skika me\u00f0 b\u00fasmala \u00fereyir \u00fear \u00feundur bala h\u00f6ggvar\u00f0ar. Elli\u00feungur Eir\u00edkur \u00e1\u00f0ur d\u00e1\u00f0um rakkur Litlutungu l\u00f3\u00f0 situr listum ungum fjarst\u00e6\u00f0ur. p5 \u00cdsh\u00f3l stundar innt er m\u00e9r orkuherkinn Gu\u00f0ni hann \u00ed mundum hagur er h\u00e6ga lundu jafnan ber. Kli\u00f0ur sv\u00edfur m\u00e6r\u00f0ar minn Mj\u00f3adals a\u00f0 J\u00f3ni Lundur f\u00edfu fj\u00f6lh\u00e6finn fallega dr\u00edfur b\u00faskapinn. J\u00f3n \u00e1 M\u00fdri best sem b\u00fdr bragna sagnir greina Fri\u00f0num st\u00fdrir stygg\u00f0ir fl\u00fdt st\u00e1lat\u00fdrinn vi\u00f0m\u00f3tsh\u00fdr. Get \u00e9g sanna\u00f0 ge\u00f0spakan gista Kristj\u00e1n \u00dearna","translation":"About the search\n\nSearch\n\nNo.7238 P1 parish indicators in Lundarbrekkus parish written by Tomas J\u00f3nasson at Hl\u00ed\u00f0arenda.First, then there is a kind of prelude: The entertainment of no taxes is clear, then for a long time, nowhere do he listened to the harp closer strings bright.From here to the corner all the joy forbids the life and our friendship, let's say for a moment.It may also be mentioned that Yggur is briming me about a few bags the best bath is then to do so.(Yggur ancient human theory is many).So, a legend of the parish should be bound by Lundarbrekka Brodda\u00feunds publish from a estate that is engaged in Froni \u00c1.Sigurd first I put there Bjinur in favor of the Eastern Arts of the Idjan on the accommodation of K\u00e1lfborg.Bit methn celebrated advice, and Illuga's deed Illuga Builds the Hei\u00f0arsel saw themselves with the good works.Thrust in the need for the need for the silence against Sigur\u00f0ur \u00d6rvalsundur Hyggjuh\u00fdr here for a while at part lives.P2 Gudni is the clothing of a man teaches the burnt axes promise to him sweetly and does not give food on the enjoyment of Brands.Frederick there and Fr\u00f3n keeps the peace with the right taught of the Month of Education and the Hydrot.Sel Earl Status Sigurbj\u00f6rn takes care of the fence rapidly valid defense of G\u00f3instrings V\u00cdF and children.Oddur's problems with his understanding of Earlssta\u00f0ir appreciates the fire and the will of the mouth and for the pioneering.Berries with the values of Braging Magn\u00fas mention him with a genius at Hrappssta\u00f0ir her shepherds.Let me be threaded on the Hrappsta\u00f0asel where the advice of the FIM will cultivate the area of Joakim.Supervised by the joy of Andr\u00e9's family well -enjoyed Winter wherever Sigurdur is concerned.P3 J\u00f3el palm lightly with a team land in Sandv\u00edk holds wealth not bloom, but still honoring spectacle and peace.The Board of Directors of Martin my mouth and Lundarbrekka squeezed the costly courteous joy.J\u00f3runn area third in need of work, but Bj\u00f6rkin dresses gentle where lanes are threads.Do not clearly save that bowl should apply to the shrimp worker, I know Hal Valdimar in Engidal.However, no resources have been raised by the nation, the nation equally evaluated the equality of Jehoshaphat in the big row.The Rome of Rome like Svein in Bjarnarstadir lives with honor and the money finds a weapon.The strategy is aiming for the point that Sigurbj\u00f6rn Grj\u00f3t\u00e1r area made on Gr\u00edmur clothing builder.Thokkreifur \u00deorkell won the translation of the V\u00ed\u00f0iker, the Mrb\u00e1lsdreif Boy -sized Drud allowed the old man.P4 Jon Kundur confessed to earth and herds there also just a good job for the Council of Raws found a farmer.Hallgr\u00edmur Third here I believe the house and the estate of the husband is happy to have an idol with the fox and the descendants are doing well.The head of the threatening Threyr there in Svart\u00e1rkot light on the wave of Freyr got too powerful Sigurgeir.The name is best that hope lives in St\u00f3raunga.Equally at Christmas Jon by the name of Guttormsson.Jon was raised by Joni was the earth with the habitat with a breeze, there is a Thunder Bala hit guard.Eir\u00edkur's old -fashioned Rakkur Litlangu plot sits lists young remote.P5 ice cream is practicing to me, Gudni Gudni in Mundur, which is a slow grove, always bears.Clash hovers my maiden Mj\u00f3adals to J\u00f3n Lund F\u00edfa Veterany beautifully hurry.Jon at M\u00fdri Best, which creates the branches of the articles, the peace of mind controls the ugly steel steel.Can i prove the psychic parlor staying Kristj\u00e1n there","metadata":{"text_id":"macocu.is.2120473"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.178733","y_pred":"News","text":"Fr\u00e9ttir \n\nVi\u00f0 ver\u00f0um me\u00f0 opinn kynningarfund um n\u00e1msframbo\u00f0 Keilis m\u00e1nudaginn 4. mars kl. 20:00 \u00ed Farsk\u00f3lanum \u00e1 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3ki. Vi\u00f0 leggjum \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 \u00feetta ver\u00f0i l\u00e9tt spjall \u00fear sem \u00fe\u00fa getur fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar um n\u00e1msframbo\u00f0 sk\u00f3lans b\u00e6\u00f0i \u00ed sta\u00f0n\u00e1mi og fjarn\u00e1mi. \n\nHeimir Heimisson, nemandi \u00e1 H\u00e1sk\u00f3labr\u00fa Keilis, flutti r\u00e6\u00f0u \u00fatskriftarnema vi\u00f0 brautskr\u00e1ningu nemenda f\u00f6studaginn 18. jan\u00faar 2019. Hann gaf okkur g\u00f3\u00f0f\u00faslegt leyfi til a\u00f0 birta r\u00e6\u00f0una s\u00edna. Vi\u00f0 \u00fe\u00f6kkum Heimi fyrir og \u00f3skum honum velfarna\u00f0ar. \n\nEnn er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6kja um n\u00e1m \u00ed H\u00e1sk\u00f3labr\u00fa \u00e1 vor\u00f6nn 2019. Sk\u00f3lasetning ver\u00f0ur fimmtudaginn 10. jan\u00faar og er h\u00e6gt a\u00f0 stunda n\u00e1mi\u00f0 b\u00e6\u00f0i me\u00f0 og \u00e1n vinnu. \n\nSelma Klara Gunnarsd\u00f3ttir flutti r\u00e6\u00f0u \u00fatskriftarnema vi\u00f0 brautskr\u00e1ningu Verk- og raunv\u00edsindadeildar H\u00e1sk\u00f3labr\u00faar Keilis \u00feann 17. \u00e1g\u00fast s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn. S\u00f6kum veikinda \u00e1tti Selma erfi\u00f0a sk\u00f3lag\u00f6ngu \u00ed grunnsk\u00f3la og taldi sig \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 tr\u00fa um a\u00f0 h\u00fan g\u00e6ti ekki mennta\u00f0 sig. H\u00fan skr\u00e1\u00f0i sig hinsvegar \u00ed Menntasto\u00f0ir 2016 og lauk n\u00fa tveimur \u00e1rum seinna H\u00e1sk\u00f3labr\u00fa Keilis. H\u00fan mun hefja n\u00e1m \u00ed l\u00edft\u00e6kni vi\u00f0 H\u00e1sk\u00f3lann \u00e1 Akureyri \u00ed haust. \n\nH\u00e6gt er a\u00f0 n\u00e1lgast kennslualmanak fyrir sk\u00f3la\u00e1ri\u00f0 2018 - 2019 \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u Keilis h\u00e9rna, en \u00fea\u00f0 er birt me\u00f0 fyrirvara um breytingar. \n\nSk\u00f3lasetning n\u00fdnema \u00ed fjarn\u00e1mi H\u00e1sk\u00f3labr\u00faar Keilis ver\u00f0ur fimmtudaginn 16. \u00e1g\u00fast og \u00ed sta\u00f0n\u00e1mi m\u00e1nudaginn 20. \u00e1g\u00fast \u00ed a\u00f0albyggingu Keilis \u00e1 \u00c1sbr\u00fa \u00ed Reykjanesb\u00e6, en samtals munu um 150 nemendur hefja n\u00e1mi\u00f0 \u00e1 haust\u00f6nn 2018. \n\n","translation":"News\n\nWe will have an open presentation meeting on Keili's study offer on Monday, March 4 at.20:00 at the preschool in Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur.We emphasize that this will be a light chat where you can get information about the school's educational offerings both in local and distance education.\n\nHeimir Heimisson, a student at Keilis University Bridge, gave a speech to graduates when graduating students on Friday, January 18, 2019. He gave us a kind permission to publish his speech.We thank Heim and wish him good luck.\n\nYou can still apply for a study at the University Bridge in the spring of 2019. School setting will be on Thursday, January 10, and the study can be practiced both with and without work.\n\nSelma Klara Gunnarsd\u00f3ttir delivered a speech to graduates at the graduation of the Faculty of Labor and Science of the University of Keili on August 17.Due to illness, Selma had difficult schooling in elementary school and subsequently believed that she could not educate herself.However, she registered in the Education Center 2016 and now ended two years later the University of Keilis.She will start studying biotechnology at the University of Akureyri this fall.\n\nYou can access the teaching call for the school year 2018 - 2019 on the Keilis website here, which is published subject to change.\n\nSchool setting for new students in the distance education of Keilis University Bridge will be on Thursday, August 16, and in localization on Monday, August 20 in the main building of Keilis in \u00c1sbr\u00fa in Reykjanesb\u00e6r, with a total of 150 students starting their studies in the fall semester 2018.","metadata":{"text_id":"macocu.is.178733"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.1899016","y_pred":"Instruction","text":"Sumars\u00fark\u00e1l \n\nS\u00fark\u00e1l er fr\u00e1b\u00e6rt me\u00f0l\u00e6ti me\u00f0 mat og \u00fea\u00f0 er mj\u00f6g gott til a\u00f0 vi\u00f0halda heilbrig\u00f0i \u00fearmafl\u00f3runnar sem er st\u00f3r grundv\u00f6llur alhli\u00f0a heilsu okkar. \u00de\u00f3 a\u00f0 r\u00e6ktun \u00e1 gr\u00e6nmeti s\u00e9 r\u00e9tt hafin \u00ed \u00edslenskum g\u00f6r\u00f0um er um a\u00f0 gera a\u00f0 tryggja reglulega neyslu \u00e1 s\u00fark\u00e1li. H\u00e9r er uppskrift af gulu og sumarlegu s\u00fark\u00e1li sem flott er me\u00f0 grillmatnum og \u00ed \u00fatileguna \u00ed sumar. \n\nA\u00f0fer\u00f0 Gr\u00e6nmeti\u00f0 er skorti\u00f0 sm\u00e1tt, blanda\u00f0 saman \u00ed sk\u00e1l sem hinum innihaldsefnunum. Ef \u00fe\u00fa \u00feolir illa sterkt \u00fe\u00e1 for\u00f0ist a\u00f0 b\u00e6ta vi\u00f0 chillipipar. Blandan er svo nuddu\u00f0 og pressu\u00f0 \u00feanga\u00f0 til h\u00fan er or\u00f0in frekar blaut. M\u00e9r finnst best a\u00f0 nota matvinnsluv\u00e9l til a\u00f0 n\u00e1 a\u00f0 skera gr\u00e6nmeti\u00f0 n\u00f3gu sm\u00e1tt. Svo er allt sett \u00ed krukku, passa a\u00f0 v\u00f6kvinn n\u00e1i yfir allt k\u00e1li\u00f0 pressa \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur af og til og l\u00e1ti\u00f0 standa \u00ed stofuhita \u00ed minnst 3 daga, lengur fyrir \u00fe\u00e1 sem vilja meira s\u00fart. Sj\u00e1lfur vill \u00e9g hafa \u00feetta vel s\u00fart og hef \u00feetta a.m.k. 2 vikur \u00ed stofuhita. S\u00fark\u00e1li\u00f0 geymist \u00ed k\u00e6li endalaust. \n\n\u00dea\u00f0 m\u00e1 nota allt \u00fea\u00f0 gr\u00e6nmeti e\u00f0a \u00e1vexti \u00ed \u00feetta sem manni finnst gott. Einnig er gott a\u00f0 nota \u00ed \u00feetta \u00e1vexti e\u00f0a gr\u00e6nmeti sem byrja\u00f0 er a\u00f0 skemmast og koma \u00feannig \u00ed veg fyrir matars\u00f3un. \n\n","translation":"Summer pelvic\n\nSourcke is a great treat with food and it is very good for maintaining the health of the intestinal flora which is a large basis for our comprehensive health.Although the cultivation of vegetables has been properly started in Icelandic gardens, it is about to ensure regular consumption of sauerkraut.Here is a recipe for yellow and summery sauer that is cool with the barbecue and in the summer outing.\n\nThe method of vegetables is lacking small, mixed in a bowl as the other ingredients.If you can tolerate poorly then avoid adding chilli pepper.The mixture is so rubbed and pressed until it is rather wet.I like to use a food processor to cut the vegetables small enough.So everything is placed in a jar, fit that the liquid reaches the whole cabbage squeeze it down from time to time and leave in room temperature for at least 3 days, longer for those who want more sour.Myself, I want this well sour and have this at least.2 weeks in room temperature.The sauerkraut is stored in the refrigerator endlessly.\n\nAll that vegetables or fruits can be used in this that you like.It is also good to use in this fruit or vegetable that is started to be damaged and thus prevents food waste.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1899016"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.867399","y_pred":"Legal","text":"Eftirfarandi breytingar ver\u00f0a \u00e1 31. gr. laganna: a. \u00cd sta\u00f0 or\u00f0anna \"vi\u00f0urkenndrar l\u00edknarstarfsemi, menningarm\u00e1la, stj\u00f3rnm\u00e1laflokka og v\u00edsindalegra ranns\u00f3knarstarfa\" \u00ed 2. t\u00f6lul. kemur: og stj\u00f3rnm\u00e1laflokka. b. \u00c1 eftir 2. t\u00f6lul. kemur n\u00fdr t\u00f6luli\u00f0ur, 2. t\u00f6lul. a, svohlj\u00f3\u00f0andi: Tv\u00f6falda fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 einstakra gjafa og framlaga til menningarm\u00e1la, kvikmynda- og sj\u00f3nvarpsefnisger\u00f0ar, \u00ed\u00fer\u00f3tta- og \u00e6skul\u00fd\u00f0sstarfsemi, umhverfism\u00e1la, vi\u00f0urkenndrar l\u00edknarstarfsemi og v\u00edsindalegra ranns\u00f3knarstarfa. Einstakar gjafir og framl\u00f6g samkv\u00e6mt \u00feessum t\u00f6luli\u00f0 fari \u00fe\u00f3 ekki yfir 1,5% af tekjum skv. B-li\u00f0 7. gr. \u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1ri \u00feegar gj\u00f6f er afhent. R\u00e1\u00f0herra \u00e1kve\u00f0ur me\u00f0 regluger\u00f0 hva\u00f0a m\u00e1laflokkar og stofnanir falla undir \u00feennan t\u00f6luli\u00f0. \n\nTilgangur frumvarps \u00feessa er a\u00f0 efla menningu (m.a. kvikmynda- og sj\u00f3nvarpsefnisger\u00f0), \u00ed\u00fer\u00f3tta- og \u00e6skul\u00fd\u00f0sstarfsemi, umhverfism\u00e1l, l\u00edknarstarfsemi og v\u00edsindi me\u00f0 tilteknum skattalegum a\u00f0ger\u00f0um. Samkv\u00e6mt n\u00fagildandi l\u00f6gum er heimilt a\u00f0 draga fr\u00e1 skattskyldum tekjum l\u00f6ga\u00f0ila og \u00feeim tekjum manna sem stafa af atvinnurekstri e\u00f0a sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ri starfsemi \u00fdmis framl\u00f6g, m.a. framl\u00f6g til menningarm\u00e1la og v\u00edsindalegra ranns\u00f3knarstarfa, og l\u00e6kka me\u00f0 \u00fev\u00ed stofn til tekjuskatts. Ver\u00f0i frumvarp \u00feetta a\u00f0 l\u00f6gum ver\u00f0ur fyrirt\u00e6ki sem gefur \"100 \u00fe\u00fas. kr.\" til menningar (m.a. til sj\u00f3nvarpsefnis- og kvikmyndager\u00f0ar), umhverfism\u00e1la, \u00e6skul\u00fd\u00f0s- og \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00e1la, l\u00edknarstarfsemi og v\u00edsindastarfsemi hins vegar heimilt a\u00f0 telja \"200 \u00fe\u00fas. kr.\" til l\u00e6kkunar \u00e1 tekjuskattsstofni s\u00ednum. Samkv\u00e6mt n\u00fagildandi l\u00f6gum v\u00e6ri fyrirt\u00e6kinu einungis heimilt a\u00f0 l\u00e6kka skattskyldar tekjur s\u00ednar um 100 \u00fe\u00fas. kr. e\u00f0a helmingi minna en frumvarpi\u00f0 gerir r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00de\u00e1 taka n\u00fagildandi l\u00f6g til mun f\u00e1breyttari starfsemi en \u00fea\u00f0 sem frumvarpi\u00f0 gerir r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00deetta frumvarp tv\u00f6faldar \u00fev\u00ed hvatann fyrir atvinnul\u00edfi\u00f0 til a\u00f0 sty\u00f0ja vi\u00f0 menningu, \u00ed\u00fer\u00f3ttir og \u00e6skul\u00fd\u00f0sm\u00e1l, umhverfism\u00e1l, l\u00edknarstarfsemi og v\u00edsindi me\u00f0 \u00feeim \u00e1vinningi sem fylgir \u00feessu skattahagr\u00e6\u00f0i. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 n\u00fdm\u00e6li \u00ed frumvarpinu a\u00f0 l\u00e1ta \u00feessa skatta\u00edvilnun n\u00e1 til fj\u00f6lbreyttari starfsemi en \u00e1\u00f0ur og munu framl\u00f6g til umhverfism\u00e1la, \u00ed\u00fer\u00f3tta- og \u00e6skul\u00fd\u00f0sstarfsemi og menningarm\u00e1la, me\u00f0 s\u00e9rstakri \u00e1herslu \u00e1 kvikmynda- og sj\u00f3nvarpsefnisger\u00f0, b\u00e6tast vi\u00f0 ver\u00f0i \u00fea\u00f0 sam\u00feykkt. Aukin framl\u00f6g til mikilv\u00e6grar starfsemi. Frumvarpinu er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a til aukinna framlaga fr\u00e1 atvinnul\u00edfinu til menningarm\u00e1la, kvikmyndager\u00f0ar, sj\u00f3nvarpsefnisger\u00f0ar, \u00e6skul\u00fd\u00f0sstarfsemi, \u00ed\u00fer\u00f3ttastarfsemi, umhverfism\u00e1la, l\u00edknarm\u00e1la og v\u00edsindalegra ranns\u00f3kna og au\u00f0velda a\u00f0ilum sem a\u00f0 \u00feeim m\u00e1lum starfa a\u00f0 afla fj\u00e1r, einfaldlega vegna \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 er skattalega hagkv\u00e6mt fyrir vi\u00f0komandi gefanda. Svipu\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00feekkjast v\u00ed\u00f0a erlendis og \u00fe\u00e1 einnig \u00ed tengslum vi\u00f0 ranns\u00f3kna- og \u00fer\u00f3unarstarfsemi. Stu\u00f0ningur fyrirt\u00e6kja vi\u00f0 menningu og v\u00edsindi hefur aukist undanfarin \u00e1r h\u00e9rlendis eins og annars sta\u00f0ar. Sj\u00e1lfsagt er a\u00f0 hl\u00faa m.a. a\u00f0 frj\u00e1lsum f\u00e9lagasamt\u00f6kum sem eru ekki hagna\u00f0ardrifin, \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i sem og \u00e1 \u00f6\u00f0rum svi\u00f0um, me\u00f0 \u00feeirri \u00fatf\u00e6rslu sem frumvarpi\u00f0 gerir r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00deessi samt\u00f6k eru i\u00f0ulega rekin af \u00f3eigingj\u00f6rnum sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um sem rei\u00f0a sig \u00e1 sj\u00e1lfsaflaf\u00e9 sem oft getur veri\u00f0 erfitt a\u00f0 n\u00e1lgast fr\u00e1 atvinnul\u00edfinu. Frumvarpi\u00f0 mun b\u00e6ta \u00far \u00fev\u00ed til muna. Vert er einnig a\u00f0 minnast \u00feess a\u00f0 \u00fdmis \u00feessara samtaka standa a\u00f0 verkefnum sem r\u00edkisvaldinu b\u00e6ri ella a\u00f0 sinna. Aukin framl\u00f6g til \u00feessara m\u00e1laflokka, \u00fe.e. til menningar, kvikmynda- og sj\u00f3nvarpsefnisger\u00f0ar, \u00ed\u00fer\u00f3tta- og \u00e6skul\u00fd\u00f0sm\u00e1la, umhverfism\u00e1la, l\u00edknarm\u00e1la og v\u00edsinda, lei\u00f0a til aukinna umsvifa sem s\u00ed\u00f0ar skila tekjum \u00ed r\u00edkissj\u00f3\u00f0, m.a. \u00ed formi vir\u00f0isaukaskatts e\u00f0a tekjuskatts. \u00deannig er l\u00edklegt a\u00f0 aukin \u00edvilnun \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i, eins og gert er r\u00e1\u00f0 fyrir \u00ed frumvarpinu, lei\u00f0i til h\u00e6kkunar \u00e1 tekjum r\u00edkisins og au\u00f0gi auk \u00feess menningarl\u00edf, \u00e6skul\u00fd\u00f0sstarf, umhverfisbar\u00e1ttu","translation":"The following amendments will be made to Article 31.of the Act: a.Instead of the words \"recognized charity, cultural, political parties and scientific research\" in paragraph 2.comes: and political parties.b.After paragraph 2.comes a new paragraph, paragraph 2.A, as follows: Double the amount of individual donors and donations to culture, film and television materials, sports and youth activities, the environment, recognized charity and scientific research.However, individual gifts and contributions under this paragraph do not exceed 1.5% of income according to Art.Article 7 (b)in that year when a gift is delivered.The Minister decides by regulation which issues and institutions are covered by this paragraph.\n\nThe purpose of this bill is to promote culture (including film and television material), sports and youth activities, environmental issues, charity and science with certain tax measures.Under current law, taxable income may be deducted from legal entities and the income of persons caused by business operations or independent activities of various contributions, includingCultural and scientific research contributions, and thereby reduce the basis for income tax.If this bill becomes law, a company that gives \"100 thousand kr.\"for culture (including for television and film making), environmental, youth and sports, charity and scientific activities, however, may count \"200 thousand kr.\"to reduce its income tax base.Under current law, the company would only be allowed to reduce its taxable income by 100 thousand.kr.or half less than the bill expects.In addition, current laws are far more substantial than what the bill expects.This bill therefore doubles the incentive for the business community to support culture, sports and youth, environmental issues, charity and science with the benefits that accompany this tax efficiency.Furthermore, it is a novelty in the bill to include this tax concession to more diverse activities than before, and the contributions to the environment, sports and youth activities, with a special focus on film and television material, will be added if approved.Increased contributions to important activities.The bill is intended to lead to increased contributions from the business community to culture, filmmaking, television, youth, sports, environmental, euthanasia and scientific research and facilitating parties involved in their business, simply because it is taxable..Similar provisions are widely known abroad and also in connection with research and development activities.Companies' support for culture and science has increased in recent years in Iceland as elsewhere.Of course, it is to be nurtured, among other things.to non -profit non -profit organizations, in this area as well as in other areas, with the implementation of the bill.These organizations are often run by selfless volunteers who rely on self -esteem that can often be difficult to access from business.The bill will greatly improve it.It is also worth remembering that some of these organizations are involved in tasks that the state government would otherwise have to do.Increased contributions to these issues, ie.for culture, film and television material, sports and youth, environmental, charity and science, lead to increased activity that later generate revenue to the Treasury, includingin the form of value added tax or income tax.Thus, increased concession in this area, as expected in the bill, is likely to lead to a rise in state income and enrichment, as well as cultural life, youth work, environmental struggle","metadata":{"text_id":"macocu.is.867399"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.94463","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"1453. REYNISTA\u00d0ARKLAUSTR. 105 hann atte jordina silfrastadi. skyllde huor vm sik suara laga Ripptingmn a \u00feeim jordum sem huor sellde audrum at vndan teknum gegneshole. \u00fea skyllde sigmundr einarsson \u00fear ongua Pemnga firir luka \u00feo hun kynne med lavgvm af at ganga af shula loptzsyni en huor vm sik hallda til laga sinvm jordum audrum sem huor hafde sellt audrum. suo ok ei sidr gaf sig- niundr einarsson skula loptzson kuittan vm \u00feau tolf kugillde seiu hann medkendizt at hann v\u00e6re skylldugur kirkiuune a S1lfrastaudum vegna bessa einarssonar. kynne halfer silfrastader af at ganga af sigmunde med logum \u00fea skal hann hafa aptur gd i langadal an k\u00e6ru. kynne ok gil eda alfgeirsveller af at ganga af skula med logum \u00fea skilde hann ser aptur attatigo hundrata j silfrastaudum an k\u00e6ru. skilde huor ser aptur fystur fil kaups \u00fe\u00e6r jarder er huor hafde audrum feingit ef \u00feeir selia villde. Ok til saninda hier vm settum vit skule loptzson ok sig- mundr einars(son) ockur innsigle med f\u00fdr nefndra manna jn- S1glum firir \u00feetta jardakaupsbref er giort var a silfrastaudum J skagafirde a sama are \u00feremur daugum sidar en fyr seger. 96. 28. April L453. i Vik \u00ed S\u00e6mundarhl\u00ed\u00f0. ^LLugi Bj\u00f6rg\u00f3lfsson vottar, a\u00f0 hann hafi vita\u00f0, a\u00f0 Reynista\u00f0ar- klaustr hafi \u00f3\u00e1tali\u00f0 um h\u00e1lfan fimta tug \u00e1ra e\u00f0a leiugr teki\u00f0 landskyldir af Hofi \u00e1 Skagastr\u00f6nd. AM. Fasc. XIII, 15 frumriti\u00f6 \u00e1 skinni. H\u00e1lft innsigli\u00f0 er \u2022yrir br\u00e9finu. R\u00f0nestadtz Breffue1). \u00ed&gt;ath giorer egh jllughi biaurgolfsson godvm monnvm vit- urlickth med \u00feessv m\u00edjnv oppnu brefi. ath egh wissa fyrir fwll sannendi ath Reynisnes klavstur tok alla lanzsk\u00fdlld af hofi sa sl'-agastraund wpp aa halfan fimta tvg vetra edr leingur. Ogh he\u00fdrda avngvan ak\u00e6ra edur tilkall veita vm f\u00fdr greinda lanz- sk\u00fdlld vpp ai allan \u00feann t\u00edjma. Ogh hier epter vil egh sveria ef \u00fevrfa \u00feiker. Ogh til sannenda hier vm setta egh mith jnz- ) Aptan \u00e1 br\u00e9finu me\u00f0 hendi fr\u00e1 17. \u00f6ld. \n\n","translation":"1453. Reynistadlaustr.105 he attacked the earth silver.obliged to do so, the so -called rippling on the lands that they sell to the audiences taken by the highway.then Sigmund's Einarsson owed there ongua pemnga fir luka, though she sexed with lavgvm of walking of shula Loptzson, but huor vm sick to the law of the earth who had selld audrum.Suo and no side gave Sig niundr Einarsson Skula Loptzson kuittan vm they twelve kugillde he said he would be obliged to be obliged to church a church for Bessa.See Halfer Silfrastader by walking off Sigmunde with logum, he shall have a good gd in Langadal and dear.sex and gil eda alfgeirsveller by walking off skull with flames, then he understood an appetite attatigo hundreds j silverradum and dear.Skrde huor looks aptly felt the purchase of the land that huor had audrum feingit if they sell wild.And to the same here, we made a sense of Loptzson and Sigmund Einar (son) and the sea sailing with the aforementioned men of the Jn- s1glum celebrates this earthquake letter that was in Silfrastaudum j Skagafirde in the same are three daugum sites than before.96. April 28 L453.I Vik in S\u00e6mundarhl\u00ed\u00f0.^Llugi Bj\u00f6rg\u00f3lfsson testifies that he knew that Reynistadur monastery has been unreasonable for about half a dozen years or boring taken land duty from Hof on Skagastr\u00f6nd.AM.Fasc.XIII, 15 original on skin.Half the seal is \u2022 for the letter.R\u00f0nestadtz brffue1).in & gt; ath giorer egh jllughi biaurgolfsson godvm monnvm vit- urlickth with that mijnv Oppnu letter.AT EGH Wissing for Fwll truth that Reynisnes Klavstur took all the lanzkylld from the Hof Sa Sl'-Agastraund wpp aa a half-two-year-old two years old.And the heeding of the right to call for the identification of the Lanz- shelter vpp ai all that time.And here epter wants to swear if you want to do so.And to the truth here, the ege mith jnz-) aptan on the letter by hand from the 17th century.","metadata":{"text_id":"macocu.is.94463"},"y_true":"Incomprehensible"}
{"text_id":"macocu.is.534145","y_pred":"News","text":"Skipulagsr\u00e1\u00f0 \n\n142. fundur 2008 \n\n\u00c1r 2008, mi\u00f0vikudaginn 16. j\u00fal\u00ed kl. 09:05, var haldinn 142. fundur skipulagsr\u00e1\u00f0s Reykjav\u00edkur. Fundurinn var haldinn a\u00f0 Borgart\u00fani 3, 4. h\u00e6\u00f0. Vi\u00f0staddir voru: \u00d3l\u00f6f Gu\u00f0n\u00fd Valdimarsd\u00f3ttir, G\u00edsli Marteinn Baldursson, Einar Eir\u00edksson, Snorri Hjaltason, Hermann Valsson, Stef\u00e1n Benediktsson, Dofri Hermannsson og \u00e1heyrnarfulltr\u00fai Brynjar Fransson. Eftirtaldir emb\u00e6ttismenn s\u00e1tu fundinn: Magn\u00fas S\u00e6dal Svavarsson, \u00c1g\u00fast J\u00f3nsson og El\u00edn \u00d3sk Helgad\u00f3ttir. Auk \u00feess ger\u00f0u eftirtaldir emb\u00e6ttismenn grein fyrir einst\u00f6kum m\u00e1lum: Lilja Gr\u00e9tarsd\u00f3ttir. Fundarritari var Helga Bj\u00f6rk Laxdal. \n\nUms\u00f3kn nr. 10070 1. Afgrei\u00f0slufundir skipulagsstj\u00f3ra Reykjav\u00edkur, fundarger\u00f0 L\u00f6g\u00f0 fram fundarger\u00f0 afgrei\u00f0slufundar skipulagsstj\u00f3ra Reykjav\u00edkur 11. j\u00fal\u00ed 2008. Ums\u00f3kn nr. 80290 (01.35.22) 081241-4499 Gestur \u00d3lafsson Gar\u00f0astr\u00e6ti 15 101 Reykjav\u00edk 2. Kleppsvegur 90, breyting \u00e1 deiliskipulagi A\u00f0 lokinni grenndarkynningu er l\u00f6g\u00f0 fram tillaga skipulags- arkitekta- og verkfr\u00e6\u00f0istofunnar ehf. dags. 22. ma\u00ed 2008 f.h. F\u00e9lagsb\u00fasta\u00f0a a\u00f0 breyttu deiliskipulagi l\u00f3\u00f0arinnar nr. 90 vi\u00f0 Kleppsveg. \u00cd breytingunni felst a\u00f0 byggingarreitur er st\u00e6kka\u00f0ur \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 me\u00f0fylgjandi teikningar. Grenndarkynningin st\u00f3\u00f0 fr\u00e1 30. ma\u00ed til og me\u00f0 7. j\u00fal\u00ed 2008. Lagt fram br\u00e9f fr\u00e1 Magneu J\u00f3hannsd\u00f3ttur dags. 19. j\u00fan\u00ed 2008 f.h. \u00edb\u00faa a\u00f0 Kambsvegi 2 og Kleppsvegi 88 \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 er eftir a\u00f0 athugasemdafrestur ver\u00f0i framlengdur. Eftirtaldir a\u00f0ilar sendu inn athugasemd: Undirskriftalisti 11 \u00edb\u00faa vi\u00f0 Kambsveg 2 og Kleppsveg 82, 84, 88 og 92, dags. 26. j\u00fan\u00ed 2008. Einnig l\u00f6g\u00f0 fram ums\u00f6gn skipulagsstj\u00f3ra dags. 10. j\u00fal\u00ed 2008. Kynnt tillaga sam\u00feykkt me\u00f0 \u00feeim breytingum sem fram koma \u00ed ums\u00f6gn skipulagsstj\u00f3ra, me\u00f0 v\u00edsan til a-li\u00f0ar 12. gr. sam\u00feykktar um skipulagsr\u00e1\u00f0. Ums\u00f3kn nr. 80082 (01.14.12) 601202-3280 Eignarhaldsf\u00e9lagi\u00f0 Fasteign hf B\u00edldsh\u00f6f\u00f0a 9 110 Reykjav\u00edk 440703-2590 THG Arkitektar ehf Faxafeni 9 108 Reykjav\u00edk 3. L\u00e6kjargata 12, breyting \u00e1 deiliskipulagi Kvosarinnar A\u00f0 lokinni augl\u00fdsingu er l\u00f6g\u00f0 fram a\u00f0 n\u00fdju ums\u00f3kn Eignarhaldsf\u00e9lagsins Fasteignar hf. dags. 10. apr\u00edl 2007 um breytingu \u00e1 deiliskipulagi Kvosarinnar vegna l\u00f3\u00f0arinnar nr. 12 vi\u00f0 L\u00e6kjarg\u00f6tu skv. uppdr\u00e1ttum teiknistofu Halld\u00f3rs Gu\u00f0mundssonar, dags. 3. febr\u00faar 2008, breytt 18. mars 2008. \u00cd till\u00f6gunni er gert r\u00e1\u00f0 fyrir n\u00fdbyggingu \u00e1 l\u00f3\u00f0inni og sameiningu l\u00f3\u00f0anna L\u00e6kjargata 12 og Vonarstr\u00e6ti 4 og 4B. Einnig er lagt fram minnisbla\u00f0 skipulagsstj\u00f3ra dags. 19. mars 2008. Tillagan var augl\u00fdst fr\u00e1 21. apr\u00edl til og me\u00f0 3. j\u00fan\u00ed 2008. Athugasemdir b\u00e1rust fr\u00e1 eftirt\u00f6ldum a\u00f0ilum: Karl Steingr\u00edmsson fh. Kirkjuhvols dags. 15. ma\u00ed 2008, Sigur\u00f0ur Sigur\u00f0arson f.h. Eignas\u00f6gu ehf., dags. 23. ma\u00ed 2008, Inga Sigurj\u00f3nsd\u00f3ttir f.h. Eignas\u00f6gu ehf., dags. 2. j\u00fan\u00ed 2008,Hallfr\u00ed\u00f0ur Jakobsd\u00f3ttir, Herbert Haraldsson, H\u00f3lmfr\u00ed\u00f0ur Gar\u00f0arsd\u00f3ttir og Karl S\u00f3lnes J\u00f3nsson dags. 2. j\u00fan\u00ed 2008, Emma Furuvik, dags. 3. j\u00fan\u00ed 2008, K\u00e1ri Halld\u00f3r f.h. \u00edb\u00faasamtaka Reykjav\u00edkur, dags. 3. j\u00fan\u00ed 2008. Einnig l\u00f6g\u00f0 fram samantekt skipulagsstj\u00f3ra dags. 5. j\u00fan\u00ed 2008. Einnig l\u00f6g\u00f0 fram ums\u00f6gn skipulagsstj\u00f3ra dags. 14. j\u00fal\u00ed 2008. Augl\u00fdst tillaga sam\u00feykkt me\u00f0 \u00feeim breytingum sem fram koma \u00ed ums\u00f6gn skipulagsstj\u00f3ra. V\u00edsa\u00f0 til borgarr\u00e1\u00f0s. R\u00e1\u00f0i\u00f0 fagnar till\u00f6gu a\u00f0 uppbyggingu h\u00f3tels \u00e1 l\u00f3\u00f0inni L\u00e6kjarg\u00f6tu 12 og Vonarstr\u00e6ti 4-4b eins og h\u00fan birtist \u00ed augl\u00fdstri till\u00f6gu um deiliskipulag \u00e1 reitnum. Tillagan er vel unnin og telur r\u00e1\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vel hafi til tekist me\u00f0 a\u00f0 koma til m\u00f3ts vi\u00f0 athugasemdir n\u00e1l\u00e6gra \u00edb\u00faa me\u00f0 \u00feeim breytingum sem hafa veri\u00f0 ger\u00f0ar \u00e1 till\u00f6gunni eftir augl\u00fdsingu m.a. me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 draga \u00far byggingarmagni \u00e1 \u00feeim hluta n\u00fdbyggingarinnar sem sn\u00fdr a\u00f0 n\u00e1l\u00e6gri \u00edb\u00fa\u00f0abygg\u00f0. R\u00e1\u00f0i\u00f0 leggur","translation":"Planning\n\n142nd meeting 2008\n\nYear 2008, Wednesday 16 July at.09:05, was held at the 142nd meeting of the Reykjavik Planning Council.The meeting was held at Borgart\u00fan 3, 4th floor.Present were: \u00d3l\u00f6f Gu\u00f0n\u00fd Valdimarsd\u00f3ttir, G\u00edsli Marteinn Baldursson, Einar Eir\u00edksson, Snorri Hjaltason, Hermann Valsson, Stef\u00e1n Benediktsson, Dofri Hermannsson and observer Brynjar Fransson.The following officials were present: Magn\u00fas S\u00e6dal Svavarsson, \u00c1g\u00fast J\u00f3nsson and El\u00edn \u00d3sk Helgad\u00f3ttir.In addition, the following officials reported individual cases: Lilja Gr\u00e9tarsd\u00f3ttir.The secretary was Helga Bj\u00f6rk Laxdal.\n\nApplication no.10070 1. The meeting of the Planning Officer of Reykjavik, Minutes Submitted Minutes of the meeting of the Reykjavik Planning Director on July 11, 2008. Application no.80290 (01.35.22) 081241-4499 Gestur \u00d3lafsson Gar\u00f0astr\u00e6ti 15 101 Reykjav\u00edk 2. Kleppsvegur 90, a change of land plan after the neighborhood presentation is submitted by the Planning Architectural and Engineering Office ehf.day.May 22, 2008 BCSocial housing for the change of land plan no.90 at Kleppsveg.The amendment means that the building block is expanded in accordance with the accompanying drawings.The neighborhood presentation lasted from May 30 to July 7, 2008. Submitted a letter from Magneu J\u00f3hannsd\u00f3ttir dated.June 19, 2008 BCresidents at Kambsvegur 2 and Kleppsvegur 88 where it is requested that the deadline for comment be extended.The following parties submitted a comment: Signature list 11 residents at Kambsveg 2 and Kleppsveg 82, 84, 88 and 92, date.June 26, 2008. Also submitted by the planning director of the day.July 10, 2008. Announced proposal approved with the amendments set out in the opinion of the organizer, with reference to Article 12 (a).approved by the Planning Council.Application no.80082 (01.14.12) 601202-3280 Eignarhaldsf\u00e9lagi\u00f0 Fasteign hf B\u00edldsh\u00f6f\u00f0a 9 110 Reykjav\u00edk 440703-2590 THG Arkitektar ehf Faxafeni 9 108 Reykjav\u00edk 3. L\u00e6kjargata 12, a change in the divisional plan of Kvos after the advertisement is submittedday.April 10, 2007 amending Kvosin's land plan for the plot no.12 at L\u00e6kjargata according to Art.The drawing of Halld\u00f3r Gu\u00f0mundsson's cartoonist, dated.February 3, 2008, amended March 18, 2008. The proposal assumes a new building on the site and the merger of the plots L\u00e6kjargata 12 and Vonarstr\u00e6ti 4 and 4b.The organizer's memorandum is also submitted.March 19, 2008. The proposal was announced from April 21 to June 3, 2008. Comments were received from the following parties: Karl Steingr\u00edmsson fh.Church of the day.May 15, 2008, Sigur\u00f0ur Sigur\u00f0arson b.h.Property story ehf., Date.May 23, 2008, Inga Sigurj\u00f3nsd\u00f3ttir b.h.Property story ehf., Date.June 2, 2008, Hallfr\u00ed\u00f0ur Jakobsd\u00f3ttir, Herbert Haraldsson, H\u00f3lmfr\u00ed\u00f0ur Gar\u00f0arsd\u00f3ttir and Karl S\u00f3lnes J\u00f3nsson dated.June 2, 2008, Emma Furuvik, date.June 3, 2008, K\u00e1ri Halld\u00f3r b.h.The Reykjavik Residents' Association, date.June 3, 2008. Also submitted a summary of the organizer of the day.June 5, 2008. Also submitted by the planning director of the day.July 14, 2008. An advertised proposal approved with the amendments set out in the organizer's comment.Referred to the City Council.The Council welcomes a proposal for the construction of a hotel on the site L\u00e6kjargata 12 and Vonarstr\u00e6ti 4-4b as it appears in an advertised proposal for a land plan in the field.The proposal is well prepared and the Council considers that it has been successful in meeting the comments of nearby residents with the changes that have been made to the proposal after advertisement, among other things.by reducing the amount of construction on the part of the new building related to a nearby residential area.The Council lays","metadata":{"text_id":"macocu.is.534145"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.729974","y_pred":"Promotion","text":"Hefur \u00fe\u00fa keypt e\u00f0a selt b\u00edl \u00e1 bland.is? \u2013 Yfir 10.000 farart\u00e6ki skr\u00e1\u00f0 inn \u00ed hverjum m\u00e1nu\u00f0i \n\nBland hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 taka n\u00e6sta skrefi\u00f0 \u00ed b\u00edlas\u00f6lu \u00e1 netinu og r\u00e1\u00f0i\u00f0 l\u00f6ggiltan b\u00edlasala til a\u00f0 annast ums\u00fdslu sl\u00edkra m\u00e1la \u00e1 vefnum. \n\nH\u00e1tt \u00ed 10.000 farart\u00e6ki eru skr\u00e1\u00f0 \u00e1 Bland \u00ed hverjum m\u00e1nu\u00f0i og m\u00f6rg hundru\u00f0 b\u00edlar ganga kaupum og s\u00f6lum \u00ed hverri viku. Samkv\u00e6mt ranns\u00f3knum okkar \u00fe\u00e1 er hlutdeild Bland \u00ed kringum 60% \u00ed s\u00f6lu \u00e1 notu\u00f0um b\u00edlum \u00e1 landinu. \n\nMe\u00f0 r\u00e1\u00f0ningu l\u00f6ggilts b\u00edlasala ver\u00f0ur l\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a notendum Bland upp \u00e1 \u00feann m\u00f6guleika a\u00f0 f\u00e1 alla helstu a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 b\u00edlavi\u00f0skipti og fer meirihluti a\u00f0sto\u00f0arinnar fram \u00ed gegnum neti\u00f0. \n\nUppskriftir \n\n","translation":"Have you bought or sold a car on bland.is?- Over 10,000 vehicles logged in each month\n\nBland has decided to take the next step in car sales online and hire a certified car dealership to handle such issues on the web.\n\nMore than 10,000 vehicles are registered on a mix each month and hundreds of cars make purchases and sales each week.According to our research, the share of around 60% is in the sale of used cars in the country.\n\nWith the hiring of a certified car dealership, emphasis will be placed on offering users the opportunity to get all the main assistance with car trade and the majority of the assistance is carried out over the Internet.\n\nRecipes","metadata":{"text_id":"macocu.is.729974"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.331680","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Meny \n\nJ\u00f3hannesargu\u00f0spjalli\u00f0 (4\/21) \n\n\u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa \u00e1tt n\u00fa er ekki \u00feitt! \n\n(1)* Far\u00edsei h\u00f6f\u00f0u heyrt a\u00f0 Jes\u00fas fe\u00edngi fleiri l\u00e6risveri og a\u00f0 \u00feenn sk\u00edr\u00f0i fleiri en J\u00f3hannes. (2) Reyndar sk\u00edr\u00f0i Jes\u00fas ekki sj\u00e1lfi, heldur sk\u00edr\u00f0u l\u00e6r\u00edngi \u00feenns. (3) \u00deegar Jes\u00fas var\u00f0 \u00feessa v\u00edsi hvarf \u00feenn brott \u00far J\u00fadeu og h\u00e9lt aftur til Gal\u00edleu. (4) \u00deenn \u00feurfti a\u00f0 fer\u00f0ast um Samar\u00edu. \n\n(7)** Samverskt koni kemur \u00fear a\u00f0 s\u00e6kja vatn. Jes\u00fas segir vi\u00f0 \u00feenni: \"Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka\". (8) En l\u00e6rl\u00edngi \u00feenns h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 inn \u00ed borgina a\u00f0 kaupa vistir. \n\n(9) \u00de\u00e1 segir samverska koni\u00f0 svo til \u00feenns: \"Hvernig m\u00e1tt \u00fe\u00fa bei\u00f0a mig drykkjar? \u00de\u00fa sem Gy\u00f0\u00edngur, en \u00e9g eitt samverskt kvinni? [Gy\u00f0\u00edngi eiga ekki m\u00f6tuneyti me\u00f0 samversku f\u00f3lki]. (10) Jes\u00fas svara\u00f0i og sag\u00f0i \u00feenni: \"Ef \u00fe\u00fa vissir Gu\u00f0s gj\u00f6f og hveri \u00feenn er sem se\u00edgir vi\u00f0 \u00feig: Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka, \u00fe\u00e1 myndir \u00fe\u00fa \u00feess bei\u00f0ast af \u00feenna a\u00f0 \u00feenn g\u00e6fi \u00fe\u00e9r lifandi vatn.\" \n\n(11) \u00de\u00e1 sag\u00f0i konan vi\u00f0 \u00feenni: \"Herri, \u00fe\u00fa hefur ekki neitt \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa getur ausi\u00f0 me\u00f0, en h\u00e1tt er ofan \u00ed brunninn. Hva\u00f0an hefur \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00feetta lifandi vatn? (12) E\u00f0a ertu meira fe\u00f0ri voru Jakob, \u00feenni er gaf oss brunn \u00feennan, og sj\u00e1lfi drakk af honum, og buri \u00feenns, og hj\u00f6r\u00f0 \u00feenns? \n\n(13) Jes\u00fas svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feenni: \"S\u00e9rhveru \u00feenni sem drekkur af \u00feessu vatni mun aftur \u00feyrsta, (14) en \u00feenni sem drekkur af vatninu er \u00e9g gef \u00feenna mun aldrei \u00feyrsta a\u00f0 eil\u00edfu. \u00dev\u00ed vatni\u00f0, sem \u00e9g veiti \u00feenna ver\u00f0ur \u00ed \u00feenna a\u00f0 lind sem streymir fram til eil\u00edfs l\u00edfs. (15) \u00de\u00e1 segir koni\u00f0 vi\u00f0 \u00feenni: \"Drottinn, gef m\u00e9r \u00feetta vatn svo a\u00f0 mig \u00feyrsti ekki og \u00e9g \u00feurfi ekki a\u00f0 fara h\u00ednga\u00f0 a\u00f0 ausa.\" \n\n(16) \u00deenn segir til \u00feenns: \"Far\u00f0u, kalla\u00f0u \u00e1 mann \u00feitt og komdu s\u00ed\u00f0an h\u00ednga\u00f0.\" \n\n(26)\u00b0 Jes\u00fas sag\u00f0i \u00feenna: \"\u00c9g er \u00feenn, \u00feenn sem vi\u00f0 \u00feig talar.\" \n\n(27) \u00cd sama bili komu l\u00e6rl\u00edngi \u00feenns a\u00f0 og undru\u00f0ust \u00fev\u00ed hann v\u00e6ri \u00e1 tali vi\u00f0 koni eitthvert. \u00de\u00f3 sag\u00f0i e\u00edngi: \"A\u00f0 hverju spyr \u00fe\u00fa?\" e\u00f0a: \"Hva\u00f0 ert \u00fe\u00fa a\u00f0 m\u00e6la vi\u00f0 \u00feenna?\" \n\n(31) Me\u00f0an \u00e1 \u00feessu st\u00f3\u00f0, v\u00f6ktu l\u00e6risveri Jes\u00fa m\u00e1ls vi\u00f0 \u00feenni og s\u00f6g\u00f0u: Meistari! bor\u00f0a \u00fe\u00fa! (32) \u00deenn svara\u00f0i \u00feeim: \"\u00c9g hefi \u00feann mat a\u00f0 bor\u00f0a, sem \u00fe\u00e9r ekki viti\u00f0 af. (33)\u00b0\u00b0 \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u l\u00e6risverin s\u00edn \u00e1 milli: \"\u00c6tli nokkri hafi f\u00e6rt \u00feenna mat?\" \n\n(39)+ Margi Samverji \u00far \u00feessari borg tr\u00fa\u00f0u \u00e1 \u00feenna vegna or\u00f0a konsins sem vitna\u00f0i um \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feenn hef\u00f0i sagt \u00feenna um allt \u00fea\u00f0 sem \u00feenn (h\u00fan) haf\u00f0i gert. (40) \u00deegar \u00fev\u00ed Samverjin komu til \u00feenns b\u00e1\u00f0u \u00feeir \u00feenni a\u00f0 staldra vi\u00f0 hj\u00e1 s\u00e9r. Var \u00feenn \u00fear um kyrrt tvo daga. (41) Og miklu fleiri t\u00f3ku tr\u00fa \u00feegar \u00feey sj\u00e1lfi heyr\u00f0u \u00feenni. (42) \u00deey s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 koni\u00f0: \"\u00dea\u00f0 er ekki le\u00edngur sakir or\u00f0a \u00feinna a\u00f0 vi\u00f0 tr\u00faum \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum sj\u00e1lfi heyrt \u00feenni og vitum a\u00f0 \u00feenn er sannarlega frelsari heimsins.\" \n\nBara sakir t\u00e1kna og st\u00f3rmerkja tr\u00fa\u00f0 \u00fe\u00e9r! \n\n(43) Eftir \u00feessa tvo daga f\u00f3r Jes\u00fas \u00fea\u00f0an til Gal\u00edleu. (44) En sj\u00e1lfi haf\u00f0i \u00feenn sagt a\u00f0 e\u00edngi sp\u00e1veri v\u00e6ru metin \u00ed \u00e1tth\u00f6gum s\u00ednum. (45) \u00deegar \u00feenn kom","translation":"Manry\n\nJohn's Gospel (4\/21)\n\nWhat you have now is not yours!\n\n(1)* The Pharisee had heard that Jesus feast more disciples and that it baptized more than John.(2) Indeed, Jesus did not baptize himself, but baptized that test.(3) When Jesus became this indicator, it disappeared from Judea and returned to Galilee.(4) They had to travel around Samaria.\n\n(7) ** Samaritan woman comes there to retrieve water.Jesus says to that, \"Give me to drink.\"(8) But this learning had gone into the city to buy supplies.\n\n\"You knew the gift of God, and who is like you to do with you: Give me a drink, you would be asked by this that it would give you living water. \"\n\n(11) Then the woman said to them, \"Mr. Mr. you don't have anything you can spread with, but high is down the well. Where do you have this living water from? (12) Or are you more fathers were Jacob, then isgave us this well, and drank of it, and the car of that, and the herd of the flock?\n\n(13) Jesus answered, saying to that, \"Every one that drinks this water will again thirsty, (14) But those who drink from the water I give this will never be thirsty forever. The water I give this will beThis fountain that flows into eternal life. (15) Then the woman says to that, \"Lord, give me this water so that I do not thirst and I do not have to go hidden.\"\n\n(16) That is to say, \"Go, call your husband, and then come hidden.\"\n\n(26) \u00b0 Jesus said this, \"I am the one that speaks to you.\"\n\n(27) At the same time, the thighs came to that and marveled because he was talking to a woman.However, no one said, \"Why do you ask?\"Or: \"What are you recommending to this?\"\n\n(31) During this, Jesus' disciples aroused them and said, Master!Do you eat!(32) That answered them, \"I have the food of eating that you did not know. (33) \u00b0, then the disciples said between them:\" Do some have brought this food? \"\n\n(39)+ Many Samaritan from this city believed in this because of the words of the woman who testified that they had said this about all that (she) had done.(40) When the Samaritan came to that, they asked them to stop.It was there for about two days.(41) And many more took faith when they heard them.(42) They said to the woman, \"It's not a way for your words that we believe that we have heard them and know that this is truly the Savior of the world.\"\n\nJust for the sake of symbols and magnificent clown you!\n\n(43) After these two days, Jesus went from there to Galilee.(44) But itself had said that one of the spores was evaluated in his eighties.(45) When that arrived","metadata":{"text_id":"macocu.is.331680"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.1066081","y_pred":"News","text":"Barein \u00ed uppn\u00e1mi. \n\nM\u00f3tm\u00e6lin \u00ed fyrra voru barin ni\u00f0ur me\u00f0 har\u00f0ri hendi en n\u00fa vir\u00f0ast motm\u00e6lendur vera a\u00f0 n\u00e1 vopnum s\u00ednum \u00e1 n\u00fd og m.a. or\u00f0i\u00f0 manntj\u00f3n. Forr\u00e1\u00f0a menn keppnisli\u00f0anna \u00ed form\u00falunni hafa veri\u00f0 beggja blands um hvort r\u00e9tt s\u00e9 s\u00e9 a\u00f0 halda keppnina en Bernie Eccelstone hefur lagt mikla \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 sta\u00f0i\u00f0 ver\u00f0i vi\u00f0 keppnis\u00e1\u00e6tlun FIA, eitthva\u00f0 er \u00fe\u00f3 fari\u00f0 a\u00f0 l\u00e6kka \u00e1 honum risi\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00fa segist hann ekki geta skylda\u00f0 li\u00f0in til a\u00f0 m\u00e6ta telji forr\u00e1\u00f0amenn \u00feeirra a\u00f0 \u00f6ryggi stafsmanna og keppenda s\u00e9 \u00f3gna\u00f0. Fyrrum heimsmeistari Damon Hill var lengi \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 nau\u00f0synlegt v\u00e6ri a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed Barein en er n\u00fa b\u00fainn a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 bla\u00f0inu og hvetur FIA a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fev\u00ed aflei\u00f0ingar g\u00e6tu or\u00f0i\u00f0 neikv\u00e6\u00f0ar ef illa f\u00e6ri. Ekki s\u00edst haf\u00f0i s\u00fa yfirl\u00fdsing Abdullah bin Isa Khalifa forseta Aksturssambands Barein a\u00f0 ekki s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 tryggja \u00f6ryggi keppenda e\u00f0a gesta svo vi\u00f0unandi s\u00e9 mikil \u00e1hrif. \n\n","translation":"Bahrain upset.\n\nLast year's protests were beaten down with a hard hand, but now the Motorists seem to be regaining their weapons and, among other things,become a loss of life.The forensic men of the Formula competition teams have been both mixed as to whether it is right to hold the competition, but Bernie Eccelstone has placed great emphasis on the fact that the FIA competition plan is being met, but something has been lowered because now he says he can not have the teams.At attending, their guardians believe that the safety of characters and competitors are threatened.Former Damon Hill world champion was long overdue that it was necessary to attend Bahrain, but has now turned the paper and encourages the FIA to cancel the consequences could be negative if bad.Not least, the statement by Abdullah bin Isa Khalifa had the President of the Bahrain driving union that the safety of competitors or guests cannot be ensured so that there is a great impact.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1066081"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.596625","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Hann f\u00e6ddist me\u00f0 miklu brambolti drengurinn sem var\u00f0 3 \u00e1ra \u00ed g\u00e6r. \n\n\u00dea\u00f0 var me\u00f0 \u00f3l\u00edkindum \u00feessi dagur. \n\n\u00c9g f\u00e9kk slag\u00e6\u00f0abl\u00e6\u00f0ingu og allt \u00ed einu fylltist gatan okkar af 2x sj\u00fakrab\u00edlum, sendifer\u00f0arb\u00edl (sem var a\u00f0 koma me\u00f0 n\u00fdtt r\u00fam sem var j\u00f3lagj\u00f6fin til hennar Birtu) og 6 metra langri limm\u00f3s\u00ednu. \n\nLimm\u00f3s\u00ednan var m\u00e6tt \u00fev\u00ed Sindri var a\u00f0 halda upp\u00e1 afm\u00e6li\u00f0 sitt og haf\u00f0i spara\u00f0 pening og fengi\u00f0 sm\u00e1 hj\u00e1lp til a\u00f0 leigja h\u00e1lft\u00edma akstur me\u00f0 afm\u00e6lisgestum s\u00ednum. \n\n\u00c9g man alltaf \u00feegar hann sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 e\u00f0alvagnafyrirt\u00e6ki\u00f0 hef\u00f0i sam\u00feykkt a\u00f0 \u00feau fengju gos \u00ed kristalgl\u00f6sin, \u00ed sta\u00f0in fyrir kampav\u00edn, og \u00feyrftu ekki a\u00f0 borga neitt meira fyrir \u00fea\u00f0. \n\nEnginn komst aftur \u00e1 bak e\u00f0a \u00e1fram \u00ed g\u00f6tunni og \u00e1standi\u00f0 of farsakennt fyrir b\u00ed\u00f3mynd. \n\nAllavega, Logi var tekinn me\u00f0 br\u00e1\u00f0akeisara og allar var\u00fa\u00f0ar\u00e1\u00f0stafanir settar \u00ed gang. En hann virtist ekki hafa haft meint af l\u00e1tunum. Var r\u00f3legur og gla\u00f0lyndur. \n\n\u00cd dag, 3 \u00e1rum seinna, er hann \u00de\u00f3rbergur Logi enn jafn gla\u00f0lyndur. En r\u00f3legur er hann ekki. \n\n\u00de\u00e6r eru teljandi \u00e1 fingrum annarrar handar myndirnar sem \u00e9g hef n\u00e1\u00f0 af Loga \u00e1n \u00feess a\u00f0 hann s\u00e9 brosandi e\u00f0a skellihl\u00e6jandi. \n\nOg \u00f3teljandi myndir \u00e1 \u00e9g af honum, eiginlega \u00ed lausu lofti. \n\nOg h\u00e9r er mynd af honum a\u00f0 gefa m\u00e9r morgunkn\u00fas. Algj\u00f6rt yndi og \u00e9g elska hann svo \u00f3gurlega miki\u00f0. \n\n\u00deau eru \u00ferj\u00fa \u00ed vi\u00f0b\u00f3t sem \u00e9g elska jafn miki\u00f0 og \u00fear \u00e1 me\u00f0al hann Sindri minn. \n\n\u00c1 \u00feessari mynd er hann 8 \u00e1ra en \u00e1 afm\u00e6li \u00e1 morgun og ver\u00f0ur 15 \u00e1ra. \n\n\u00de\u00f3 \u00e9g hafi gaman og \u00e1n\u00e6gju af \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1 hann vaxa og dafna og stefna hratt \u00ed fullor\u00f0inn einstakling er \u00fea\u00f0 l\u00edka tregablandi\u00f0. \n\nDesemberb\u00f6rnin m\u00edn! Logi og Sindri TIL HAMINGJU ME\u00d0 AFM\u00c6LI\u00d0!!!! \n\nM\u00e6tt f\u00f3lk fann sk\u00edtablett \u00e1 hv\u00edtum le\u00f0urs\u00f3fa \u00ed h\u00fdb\u00fdlum Britney Spears. M\u00e9r skilst a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 \u00e1hyggjuefni og alls ekki fyrir vi\u00f0kv\u00e6ma. \n\n\u00c9g yr\u00f0i l\u00edklegast handtekin ef sama f\u00f3lk k\u00edkti \u00ed heims\u00f3kn til m\u00edn. H\u00e9r hefur geisa\u00f0 b\u00e6\u00f0i gubbu- og ni\u00f0urgangspest og g\u00f3\u00f0ur hluti \u00feess sem upp, og ni\u00f0ur, gekk lenti \u00e1 k\u00f3kosteppinu. \n\n\u00deetta byrja\u00f0i allt \u00feegar \u00e9g m\u00e6tti til frums\u00fdningar \u00e1 heimildarmynd St\u00edgam\u00f3ta; \"Ekkert stoppar St\u00edgam\u00f3t\". Fr\u00e1b\u00e6r mynd sem gefur inns\u00fdn \u00ed \u00feann kraft sem m\u00e1 finna \u00e1 St\u00edgam\u00f3tum. M\u00e9r hlotna\u00f0ist s\u00e1 hei\u00f0ur a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 klippa myndina. \n\nAllavega. S\u00fdningu er loki\u00f0 og r\u00e9tt veri\u00f0 a\u00f0 hella \u00ed kampav\u00ednsgl\u00f6sin \u00feegar barnap\u00edan m\u00edn, 15 \u00e1ra unglingur, hringir \u00ed \u00f6ngum s\u00ednum. Logi kominn me\u00f0 ni\u00f0urgang. He just happened to be - bleyjulaus \u00e1 k\u00f3kosteppinu. \n\n\u00c9g \u00feaut \u00fat og n\u00e1\u00f0i varla a\u00f0 kve\u00f0ja og \u00feakka almennilega fyrir mig. (Vert a\u00f0 minnast \u00e1 a\u00f0 myndin ver\u00f0ur s\u00fdnd \u00e1 opnu h\u00fasi hj\u00e1 St\u00edgam\u00f3tum n\u00fana \u00e1 \u00feri\u00f0judaginn 12.12 \u00ed tilefni af 16 daga \u00e1tak gegn ofbeldi) \n\nHefur einhver reynt a\u00f0 \u00fer\u00edfa svona drullu \u00far k\u00f3kosteppi? Ekki reyna. \u00dea\u00f0 er ekki h\u00e6gt. \n\nS\u00ed\u00f0an hafa nokkrar a\u00f0rar pestir s\u00f3tt \u00e1 heimilismenn. Gubbupest og \"\u00e9g get v\u00edst drukki\u00f0 \u00e1fengi\" pest og einn tyggj\u00f3klessufaraldur. \u00de\u00e1 gekk \u00e9g heilt kv\u00f6ld me\u00f0 ullarteppi fast \u00ed hnakkanum. \n\nEinhver, \u00e1tta \u00e1ra st\u00falka me\u00f0 fimleika\u00e1r\u00e1ttu, \"lenti \u00ed \u00fev\u00ed\" a\u00f0 missa h\u00fabab\u00faba-tyggj\u00f3 \u00feegar veri\u00f0 var a\u00f0 hoppa \u00ed s\u00f3fanum. Tuggin klessan lenti \u00f3s\u00e9\u00f0 \u00ed ullarteppinu,","translation":"He was born with the great bramble boy who turned 3 yesterday.\n\nIt was unlikely that day.\n\nI got arterial bleeding and all of a sudden our street was filled with 2x ambulances, a van (which was bringing a new bed that was the Christmas gift to her) and a 6 -meter -long limosine.\n\nThe limosine was met because Sindri was celebrating her birthday and had saved money and got some help to rent half an hour driving with his birthday guests.\n\nI always remember when he told me that the limousine company had agreed that they would get soda in the crystal glasses, instead of champagne, and didn't have to pay anything more for it.\n\nNo one came back or on the street and the situation too carried for a movie.\n\nAnyway, a flame was taken with an emergency emperor and all precautions started.But he didn't seem to have been hurt by the deaths.Was quiet and cheerful.\n\nToday, 3 years later, he is Thorberg Logi still as cheerful.But he is not quiet.\n\nThey are counting on the fingers of the other hands of the images I have captured by Loga without smiling or laughing.\n\nAnd I have countless pictures of him, actually in the open air.\n\nAnd here's a picture of him to give me a morning mad.Absolutely delighted and I love him so much.\n\nThey are three more that I love as much as including my Sindri.\n\nIn this picture he is 8 years old but has a birthday tomorrow and will be 15 years old.\n\nAlthough I have fun and the pleasure of seeing him grow and prosper and aim fast in an adult, it is also a reluctant mix.\n\nMy December children!Flame and Sindri happy birthday !!!!\n\nAttending people found a shit on a white leather sofa in the Britney Spears.I understand that this is a concern and not at all sensitive.\n\nI would probably be arrested if the same people looked at me.Here, both gubbu and diarrhea has raged and a good part of it, and down, walked on the coconut blade.\n\nIt all started when I came to the premiere of Stigam\u00f3t's documentary;\"Nothing stops Stigamot\".Great image that gives insight into the power that can be found at Stigam\u00f3t.I was honored to cut the picture.\n\nAt least.The exhibition is over and it is just pouring into the champagne glasses when my babysitter, 15 -year -old, calls his angles.Flame brought diarrhea.He just happened to be - diaperless on the coconut blade.\n\nI rushed out and hardly said goodbye and thank you properly.(Worth mentioning that the film will be shown at an open house at Stigam\u00f3t now on Tuesday 12.12 on the occasion of a 16 -day campaign against violence)\n\nHas anyone tried to clean such a mud from a coconut?Don't try.It is not possible.\n\nSince then, some other pests have applied to households.Gubb plague and \"I can drink alcohol\" plague and one chewing gum epidemic.Then I walked a whole night with a wool blanket stuck in my saddle.\n\nSomeone, an eight-year-old girl with gymnastics, \"got into it\" to lose a hugbaba-guy when jumping on the couch.The chewing clutch landed unseen in the woolen blanket,","metadata":{"text_id":"macocu.is.596625"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.238261","y_pred":"Information\/Explanation","text":"\u00dea\u00f0 \u00fearf geysilega \u00f6flugan t\u00f6lvub\u00fana\u00f0 til a\u00f0 gera loftslagsl\u00edk\u00f6n. \u00deanga\u00f0 til n\u00fdlega, \u00fe\u00e1 \u00feurfti t\u00f6lvub\u00fana\u00f0 \u00e1 st\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 herbergi til a\u00f0 standast t\u00e6knilegar kr\u00f6fur sem til svona reikningsa\u00f0ger\u00f0a er ger\u00f0ur. En \u00fer\u00f3un \u00ed t\u00f6lvub\u00fana\u00f0i og hugb\u00fana\u00f0i hefur gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 n\u00fa er h\u00e6gt a\u00f0 n\u00fdta t\u00f6lvur \u00e1 st\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 bor\u00f0t\u00f6lvur til a\u00f0 gera hluta af \u00feessum \u00fatreikningum. \u00deetta hefur m.a. gert ranns\u00f3knarf\u00f3lki l\u00e9ttara a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leita svara vi\u00f0 hinum \u00fdmsu spurningum var\u00f0andi heiminn okkar. H\u00e9r er myndband fr\u00e1 NASA-explorer sem \u00fatsk\u00fdrir \u00feetta. N\u00e1nar er h\u00e6gt a\u00f0 lesa um efni\u00f0 \u00e1 s\u00ed\u00f0u NASA um High End-Computing Program. \n\nName * \n\n","translation":"It takes a very powerful computer equipment to make climate models.Until recently, computer equipment the size of a room was needed to meet technical requirements that are made for such accounting measures.But the development of computer equipment and software has meant that you can now use computers the size of desktops to make some of these calculations.This has includedmade it easier for researchers to work to seek answers to the various questions about our world.Here is a video from NASA-Explorer that explains this.You can read more about the content on NASA's page about the High End-Computing program.\n\nName *","metadata":{"text_id":"macocu.is.238261"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.2173105","y_pred":"Instruction","text":"Til \u00feess a\u00f0 l\u00edta alltaf vel \u00fat heims\u00e6kja st\u00falkur heilsulindarstofur \u00fear sem \u00fe\u00e6r gangast undir margar snyrtime\u00f0fer\u00f0ir. \u00dea\u00f0 er \u00e1 sl\u00edkri stofu sem \u00fe\u00fa munt vinna \u00ed Fashion Salon leiknum. Fyrst skaltu framkv\u00e6ma l\u00e6kningaa\u00f0fer\u00f0ir fyrir andlit og h\u00e1r, og eftir a\u00f0 h\u00e1ri\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 glansandi og silkimj\u00fakt og h\u00fa\u00f0in \u00e1 andlitinu er sl\u00e9tt og fersk, getur\u00f0u byrja\u00f0 a\u00f0 setja \u00e1 skrautfar\u00f0a. Eftir \u00fea\u00f0, far\u00f0u \u00ed b\u00fa\u00f0ina \u00ed Fashion Salon leiknum og f\u00e1\u00f0u \u00fe\u00e9r t\u00f6ff og st\u00edlhreinn b\u00faning, b\u00e6ttu hann vi\u00f0 me\u00f0 bj\u00f6rtum fylgihlutum. \n\n","translation":"In order to always look good, girls visit spa where they undergo many beauty treatments.It is in such a living room that you will work in the Fashion Salon game.First, carry out the medicine methods for face and hair, and after the hair has become shiny and silky and the skin on your face is smooth and fresh, you can start putting on decorative.After that, go to the store in the Fashion Salon game and get a cool and stylish costume, add it with bright accessories.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2173105"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.286702","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Tr\u00fa presta og \u00fej\u00f3\u00f0ar \n\n\u00cd hinum athyglisver\u00f0u tr\u00fam\u00e1ladeilum, sem einkennt hafa \u00fdmsa fj\u00f6lmi\u00f0la a\u00f0 undanf\u00f6rnu, felst veigamiki\u00f0 uppgj\u00f6r milli tveggja \u00f6flugra sj\u00f3narmi\u00f0a \u00ed kristinni kirkju. \n\nAnnars vegar er t\u00f6luver\u00f0ur hluti hinna eldri presta, sem heldur fram hinni svonefndu n\u00fdgu\u00f0fr\u00e6\u00f0i, er \u00fe\u00f3tti mj\u00f6g frj\u00e1lslynd \u00e1.s\u00ednum t\u00edma og r\u00famar m.a. sp\u00edritismann innan sinna marka. \u00deessi stefna hefur um langt skei\u00f0 veri\u00f0 \u00e1 h\u00e6gu undanhaldi innan kirkjunnar. Biskupsemb\u00e6tti\u00f0 hefur veri\u00f0 henni andsn\u00fai\u00f0 og kennarar gu\u00f0fr\u00e6\u00f0ideildar h\u00e1sk\u00f3lans ekki s\u00ed\u00f0ur. \n\nFlestir \u00feeir, sem loki\u00f0 hafa pr\u00f3fi fr\u00e1 gu\u00f0fr\u00e6\u00f0ideildinni \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rum, eru m\u00f3ta\u00f0ir af andst\u00f6\u00f0unni vi\u00f0 hina g\u00f6mlu n\u00fdgu\u00f0fr\u00e6\u00f0i. \u00deeir fylgja \u00fev\u00ed sem stu\u00f0ningsmennirnir kalla \"hinn hreina t\u00f3n\" og andst\u00e6\u00f0ingarnir \"grallaragaul\". \n\nMiki\u00f0 vatn er runni\u00f0 til sj\u00e1var, s\u00ed\u00f0an Haraldur N\u00edelsson var einn helzti hugmyndafr\u00e6\u00f0ingur \u00edslenzkrar kirkju. Hin brezku sp\u00edritista\u00e1hrif fr\u00e1 hans t\u00edma fara \u00feverrandi og skandinav\u00edsk \u00e1hrif hafa s\u00f3tt \u00e1 \u00ed sta\u00f0inn. \n\nForustuma\u00f0ur hinna ungu presta er s\u00e9ra Heimir Steinsson, sk\u00f3lameistari l\u00fd\u00f0h\u00e1sk\u00f3la kirkjunnar \u00ed Sk\u00e1lholti og hefur hann veri\u00f0 fyrirfer\u00f0armestur, \u00ed \u00feessari deilu. Vopnfimastur \u00e1 \u00feessum v\u00e6ng hefur \u00fe\u00f3 veri\u00f0 s\u00e9ra Bolli G\u00fastafsson \u00ed Lauf\u00e1si. \n\n\u00c1 hinum v\u00e6ngnum hafa fleiri lagt or\u00f0 \u00ed belg, en \u00e1hrifamestur er \u00fear s\u00e9ra J\u00f3n Au\u00f0uns d\u00f3mpr\u00f3fastur, einn helzti h\u00f6fu\u00f0klerkur \u00fej\u00f3\u00f0arinnar um margra \u00e1ratuga skei\u00f0. \n\nH\u00e9r er ekki vettvangur til a\u00f0 gera upp \u00e1 milli \u00feessara sj\u00f3narmi\u00f0a, sem b\u00e6\u00f0i hafa gild r\u00f6k a\u00f0 baki s\u00e9r. Hitt vir\u00f0ist lj\u00f3st, a\u00f0 \u00f3h\u00e6tt s\u00e9 a\u00f0 sp\u00e1 frekara undanhaldi n\u00fdgu\u00f0fr\u00e6\u00f0innar og sp\u00edritismans me\u00f0al kirkjunnar manna. Hreintr\u00faarmennirnir hafa aldurinn me\u00f0 s\u00e9r og \u00fear \u00e1 ofan valdaa\u00f0st\u00f6\u00f0una \u00ed biskupsemb\u00e6ttinu og gu\u00f0fr\u00e6\u00f0ideildinni. \n\n\u00c1 m\u00f3ti \u00feessu kemur, a\u00f0 n\u00fdgu\u00f0fr\u00e6\u00f0ingar og sp\u00edritistar vir\u00f0ast hafa f\u00f3lki\u00f0 \u00ed landinu me\u00f0 s\u00e9r. \u00dea\u00f0 kom greinilega fram \u00ed sko\u00f0anak\u00f6nnun s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ideildar h\u00e1sk\u00f3lans, sem n\u00fdlega var birt. \n\nA\u00f0eins 11% \u00fartaksins t\u00f6ldu \u00f3hugsandi e\u00f0a \u00f3l\u00edklegt, a\u00f0 unnt s\u00e9 a\u00f0 n\u00e1 \u00e1 mi\u00f0ilsfundum sambandi vi\u00f0 framli\u00f0na. 76% t\u00f6ldu sl\u00edkt hins vegar m\u00f6gulegt, l\u00edklegt e\u00f0a \u00f6ruggt. og 42% voru svo viss \u00ed sinni s\u00f6k, a\u00f0 telja \u00fea\u00f0 l\u00edklegt e\u00f0a \u00f6ruggt. \n\nA\u00f0eins 7% \u00fartaksins tr\u00fa\u00f0u ekki \u00e1 framhaldal\u00edf og t\u00f6ldu \u00fea\u00f0 \u00f3hugsandi e\u00f0a \u00f3l\u00edklegt. En hvorki meira n\u00e9 minna en 88% t\u00f6ldu \u00feessa h\u00f6fu\u00f0kenningu sp\u00edritismans m\u00f6gulega, l\u00edklega e\u00f0a \u00f6rugga. Og 68% t\u00f6ldu hana l\u00edklega e\u00f0a \u00f6rugga og 40% voru alveg viss \u00ed sinni s\u00f6k. \n\nK\u00f6nnunin leiddi einnig \u00ed lj\u00f3s, a\u00f0 endurholdgunartr\u00fa gu\u00f0spekinnar og n\u00fdalsstefnan um framhaldsl\u00edf \u00e1 \u00f6\u00f0rum hn\u00f6ttum og fleiri dulr\u00e6nir \u00fe\u00e6ttir tr\u00faarbrag\u00f0a eiga traustu fylgi a\u00f0 fagna h\u00e9r \u00e1 landi. \n\n\u00dej\u00f3\u00f0in sem heild vir\u00f0ist \u00fev\u00ed alls ekki hafa m\u00f3tazt af \u00feeim straumum, sem hafa veri\u00f0 a\u00f0 m\u00f3ta \u00fej\u00f3\u00f0kirkjuna \u00e1 undanf\u00f6rnum \u00e1rum. En ef til vill eiga Heimir Steinsson og samherjar hans eftir a\u00f0 sn\u00faa \u00fej\u00f3\u00f0inni \u00e1 sveif me\u00f0 s\u00e9r. Um \u00fea\u00f0 er ekki enn unnt a\u00f0 sp\u00e1. \n\n","translation":"The faith of priests and nations\n\nIn the notable religious disputes that have characterized various media recently, there is a significant settlement between two powerful perspectives in the Christian Church.\n\nOn the one hand, there is a considerable part of the older priests, who maintains the so -called new theology, who were very liberal at the time and accommodates, among other things.Spiritisman within his limits.This policy has for a long time been a slow decline within the Church.The bishop's office has been opposed to her and the teachers of the University of theology are no less.\n\nMost of those who have completed a degree from the Department of Theology in recent years are shaped by the opposition to the old new research.They follow what the supporters call \"the pure tone\" and the opponents \"Grallagaul\".\n\nMuch water has flowed to the sea, since Haraldur N\u00edelsson was one of the main ideas of an Icelandic church.The British spiritual effect from his time is declining and Scandinavian influences have applied instead.\n\nThe leader of the young priests who are Reverend Heimir Steinsson, headmaster of the church of the Church in Sk\u00e1lholt and has been the most cumbersome, in this dispute.However, the most weapon of this wing has been Reverend Bolli G\u00fastafsson in Lauf\u00e1s.\n\nOn the other wing, more have been put into the pods, but the most influential is Reverend J\u00f3n Audun, a court test, one of the nation's main clerics for many decades.\n\nHere is not a forum to settle between these points of view, which both have valid arguments behind them.However, it seems clear that it is safe to predict further the deduction of neo -theology and spiritism among the Church of the Church.The pure people have the age with them and above the powers of the bishop's office and the theology department.\n\nOn the other hand, newcomers and spiritists seem to have the people in the country.This was clearly stated in a recent poll by the University's Psychology Department, which was recently published.\n\nOnly 11% of the sample considered unthinkable or unlikely that it is possible to reach media meetings with the dead.However, 76% considered this possible, likely or safe.And 42% were so sure in their fault, considering it likely or safe.\n\nOnly 7% of the sample did not believe in progress and considered it unthinkable or unlikely.But no less than 88% considered this headache of spiritism possible, probably or safe.And 68% considered it probably or safe and 40% were quite sure in their fault.\n\nThe survey also revealed that the reincarnation of the god's philosophy and the News Policy on the continuation of other planets and other mysterious elements of religion have a solid escort to celebrate in this country.\n\nThe nation as a whole therefore does not seem to have been shaped by the currents that have been shaping the national church in recent years.But perhaps Heimir Steinsson and his colleagues have to turn the nation on the crank.It is not yet possible to predict.","metadata":{"text_id":"macocu.is.286702"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.1628328","y_pred":"Instruction","text":"Kanilterta \u2013 \u00ed kaffi hj\u00e1 \u00de\u00f3ru Gu\u00f0munds \n\nKanilterta. \u00c1 Sey\u00f0isfir\u00f0i b\u00fdr \u00de\u00f3ra Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir arkitekt. \u00de\u00f3ru hitti \u00e9g fyrst \u00feegar \u00e9g var framkv\u00e6mdastj\u00f3ri \u00dej\u00f3\u00f0ah\u00e1t\u00ed\u00f0a \u00e1 Austurlandi fyrir l\u00f6ngu s\u00ed\u00f0an. \u00de\u00e1 kom h\u00fan \u00ed F\u00e9lagsheimili\u00f0 Her\u00f0ubrei\u00f0, \u00e1samt fj\u00f6lm\u00f6rgum Sey\u00f0isfir\u00f0ingum, og a\u00f0sto\u00f0a\u00f0i vi\u00f0 a\u00f0 gera h\u00e1t\u00ed\u00f0ina sem besta. \n\nUppskrifina a\u00f0 Kaniltertunni f\u00e9kk m\u00f3\u00f0ir \u00de\u00f3ru \u00e1 H\u00fasm\u00e6\u00f0rask\u00f3lanum \u00e1 Laugarvatni um mi\u00f0ja s\u00ed\u00f0ustu \u00f6ld. Tertan er og hefur alla t\u00ed\u00f0 veri\u00f0 \u00ed miklu upp\u00e1haldi hj\u00e1 fj\u00f6lskyldunni. \n\nFa\u00f0ir \u00de\u00f3ru sm\u00ed\u00f0a\u00f0i skapal\u00f3ni\u00f0 en einnig m\u00e1 fletja \u00fat deigi\u00f0, leggja matardisk \u00e1 hvolfi yfir og skera me\u00f0fram til a\u00f0 f\u00e1 alla botnana jafn st\u00f3ra. \n\nSetji\u00f0 allt \u00ed hr\u00e6riv\u00e9lask\u00e1l og blandi\u00f0 vel saman. Smyrji\u00f0 deigi\u00f0 \u00feunnt \u00fat \u00e1 vel smur\u00f0a tertubotna. Baki\u00f0 vi\u00f0 175\u00b0C \u00ed um 8 m\u00edn e\u00f0a \u00feanga\u00f0 \u00feeir hafa teki\u00f0 \u00f6rl\u00edtinn lit. Kaniltertan \u00e1 myndinni er \u00far tv\u00f6fadri uppskrift \n\n\u00c1 milli: \u00deeyttur rj\u00f3mi (\u00ed tv\u00f6faldu uppskrift \u00de\u00f3ru f\u00f3r einn l\u00edtri), epli og bananar \n\nOfan \u00e1: Br\u00e6\u00f0i\u00f0 saman \u00ed vatnsba\u00f0i 100 g af g\u00f3\u00f0u d\u00f6kku s\u00fakkula\u00f0i og 1-2 msk af g\u00f3\u00f0ri ol\u00edu og helli\u00f0 yfir \n\nKakan sett saman: Leggi\u00f0 botn \u00e1 disk. Smyrji\u00f0 \u00e1 \u00feunnu lagi af \u00feeyttum rj\u00f3ma, leggi\u00f0 ofan \u00e1 ni\u00f0urskorin epli (skorin \u00ed \u00feunnar snei\u00f0ar), s\u00ed\u00f0an aftur \u00feunnt lag af rj\u00f3ma. Setji\u00f0 n\u00e6sta botn ofan \u00e1, rj\u00f3ma, banana \u00ed snei\u00f0um og aftur \u00feunnt lag af rj\u00f3ma. Svona koll af kolli \u00feanga\u00f0 til allir botnarnir eru komnir saman. Dreifi\u00f0 s\u00fakkula\u00f0inu yfir og skreyti\u00f0 me\u00f0 berjum. \n\nEinhverju sinni vorum vi\u00f0 Berg\u00fe\u00f3r \u00e1 Sey\u00f0isfir\u00f0i \u00ed byrjun september \u00feegar hann s\u00f6ng \u00e1 lokat\u00f3nleikum Bl\u00e1u kirkjunnar hj\u00e1 Muff Worden. \u00de\u00e1 f\u00f3rum vi\u00f0 \u00ed kaffi til \u00de\u00f3ru sem var n\u00fdkomin \u00far berjam\u00f3. Vi\u00f0 misstum okkur og h\u00e1mu\u00f0um \u00ed okkur bl\u00e1ber og rj\u00f3ma \u00ed eldh\u00fasinu hj\u00e1 henni. \n\n\u00de\u00f3rukj\u00faklingur \u00ed leirpotti. \u00de\u00f3ra bau\u00f0 okkur l\u00edka \u00ed h\u00e1degismat. \u00cd st\u00f3ra leirpottinn sinn setti h\u00fan kart\u00f6flur og gulr\u00e6tur \u00ed bitum, \u00fear ofan \u00e1 tvo heila kj\u00faklinga. S\u00ed\u00f0an blanda\u00f0i h\u00fan saman s\u00f6xu\u00f0um hv\u00edtlauk, s\u00edtr\u00f3nusafa, r\u00f3smar\u00edn, ol\u00edu, salti og pipar og hellti yfir kj\u00faklingana. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r loki\u00f0 \u00e1 og \u00feetta malla\u00f0i \u00e1 l\u00e1gum hita \u00ed ofninum \u00ed um tvo t\u00edma. Me\u00f0 kj\u00faklingnum var salat \u00far gr\u00f3\u00f0urh\u00fasi fr\u00faarinnar, marinera\u00f0ir sveppir og n\u00fdbaka\u00f0 brau\u00f0. \n\n","translation":"Kanilterta - in coffee with Thora Gu\u00f0munds\n\nCinnamon.In Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur lives \u00de\u00f3ra Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir architect.I first met Thora when I was the director of national festivals in East Iceland a long time ago.Then she came to the Her\u00f0ubrei\u00f0 Social Home, along with numerous Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur, and helped to make the festival the best.\n\nThe recipe for the Kaniltert got Thora's mother at the housewife school in Laugarvatn in the middle of the last century.Tertan is and has always been a favorite of the family.\n\nThora's father built the creature, but you can also flatten the dough, put a food disorder upside down and cut along to get all the bottoms as big.\n\nPut everything in a mixer bowl and mix well.Grease the dough thinly on well -lubricated pie.Bake at 175 \u00b0 C for about 8 minutes or there they have taken a little color.The cinnamon in the picture is made of double recipe\n\nBetween: whipped cream (in Thora's double recipe went one liter), apple and bananas\n\nOn top of: Melt in a water bath 100 g of good dark chocolate and 1-2 tbsp of good oil and pour over\n\nPut the cake: Place the bottom of the plate.Lubricate on a thin layer of whipped cream, place on top of cut apples (cut into thin slices), then again a thin layer of cream.Put the next bottom on top, cream, slice bananas and again a thin layer of cream.This is the case until all the bottoms have come together.Spread the chocolate over and garnish with berries.\n\nOne time we were Berg\u00fe\u00f3r in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur in early September when he sang at the Blue Church's final concert at Muff Worden.Then we went for coffee to Thora, who had just arrived from berries.We lost ourselves and mumbled blueberries and cream in her kitchen.\n\nThor chicken in a clay pot.Thora also invited us for lunch.In her big clay pot, she put potatoes and carrots in pieces, on top of two brain chickens.Then she mixed the chopped garlic, lemon juice, rosemary, oil, salt and pepper and poured over the chickens.Then the lid went on and this mashed low heat in the oven for about two hours.With the chicken there was a salad from the lady's greenhouse, marinated mushrooms and freshly baked bread.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1628328"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.1835441","y_pred":"Promotion","text":"Netspjall \n\nOther languages \n\nSpennandi starf hj\u00e1 ungmennah\u00f3pi Samtakanna \u030178 \n\nUngmennah\u00f3purinn hittist hvert sunnudagskv\u00f6ld fr\u00e1 kl. 20-22 \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0i f\u00e9lagsins vi\u00f0 Laugarveg 3 og \u00feanga\u00f0 eru allir velkomnir sem leita eftir f\u00e9lagsskap vi\u00f0 s\u00edna l\u00edka. \u00ddmislegt er \u00fe\u00e1 gert, m.a. m\u00e1 nefna s\u00e9rstaka gesti sem koma til \u00feess a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00e1kve\u00f0in m\u00e1lefni, vide\u00f3kv\u00f6ld, \u00e1rsh\u00e1ti\u00f0, kvikmyndan\u00e1mskei\u00f0 og margt fleira. Til a\u00f0 f\u00e1 n\u00e1nari uppl\u00fdsingar um h\u00f3pinn er h\u00e6gt a\u00f0 skrifa t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 netfangi\u00f0 skrifstofa@samtok78.is \n\n\u00deessar vikurnar bj\u00f3\u00f0a Samt\u00f6kin \u030178 f\u00e9l\u00f6gum \u00ed ungli\u00f0ah\u00f3pi upp \u00e1 sex vikna gl\u00e6silegt lei\u00f0togan\u00e1mskei\u00f0. \n\nDagskr\u00e1in byggist \u00e1 \u00e6fingum \u00ed framkomu, frams\u00f6gn og uppbyggingu \u00e1 r\u00e6\u00f0um. Unni\u00f0 er \u00fat fr\u00e1 \u00fdmsum tegundum r\u00e6\u00f0uhalds. Kennslan byggist \u00e1 \u00e6fingum og skemmtilegum leikjum. Lei\u00f0beinandi er Svanf\u00ed\u00f0ur L\u00e1rusd\u00f3ttir. N\u00e1mskei\u00f0 er fyrir alla sem hafa eitthva\u00f0 til m\u00e1lanna a\u00f0 leggja og vilja koma vel fyrir opinberlega. N\u00fdir f\u00e9lagar eru hjartanlega velkomnir a\u00f0 sl\u00e1st \u00ed h\u00f3pinn, en kennt er hvert sunnudagskv\u00f6ld fr\u00e1 kl. 19-21. \n\n","translation":"Chat\n\nOther language\n\nAn exciting job at the Youth Group of the Association \u030178\n\nThe youth group meets every Sunday evening from 7 p.m.20-22 in the company's premises at Laugarveg 3 and everyone is welcome to seek company with them too.A number of things are then done, includingThese include special guests who come to discuss certain issues, video nights, annual festivities, film courses and much more.For more information about the group, you can write an email to the address office@samtok78.is\n\nThese weeks, the Association \u0301 78 members of the youth group offer a six -week elegant leadership course.\n\nThe program is based on exercises in conduct, speech and the development of speeches.Work is based on various types of speeches.Teaching is based on exercises and fun games.The instructor is Svanf\u00ed\u00f0ur L\u00e1rusd\u00f3ttir.A course is for anyone who has something to do and want to do well.New members are warmly welcomed to join the group, but every Sunday evening is taught from 2 p.m.19-21.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1835441"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.373224","y_pred":"Promotion","text":"\u00c1rangursr\u00edk samskipti \u00ed \u00fej\u00f3nustu \n\n\u00d6rn \u00c1rnason leikari s\u00fdnir \u00e1 skemmtilegan h\u00e1tt \u00ed \u00feremur \u00f6r\u00fej\u00e1lfunarmyndb\u00f6ndum hvernig l\u00edkamstj\u00e1ning og raddbeitingin hafa \u00e1hrif \u00e1 hvort samskipti \u00fe\u00edn s\u00e9u \u00e1rangursr\u00edk. \n\n\u00d6r\u00fej\u00e1lfunarmyndb\u00f6ndin \u00ferj\u00fa eru eftirfarandi: \n\n1. G\u00f3\u00f0 samskipti byrja hj\u00e1 okkur sj\u00e1lfum, 2. Breytir raddbeiting merkingu or\u00f0a? 3. Hlusta me\u00f0 augunum. \n\nN\u00e1mskei\u00f0i\u00f0 n\u00fdtist jafnt \u00ed samskiptum vi\u00f0 vi\u00f0skiptavina og samstarfsf\u00f3lk hvort sem \u00fea\u00f0 er \u00e1 netinu e\u00f0a augliti til auglitis. N\u00e1mskei\u00f0inu \u00c1rangursr\u00edk samskipti fylgja verkefni sem gefa \u00fe\u00e9r t\u00e6kif\u00e6ri \u00ed a\u00f0 \u00e6fa \u00feig \u00ed a\u00f0 lesa a\u00f0ra og b\u00e6ta eigin samskiptat\u00e6kni. \n\nGott a\u00f0 vita \n\nUmm\u00e6li \n\nN\u00e1mskei\u00f0in \u00fe\u00edn hafa vaki\u00f0 mann til umhugsunar um hva\u00f0 ma\u00f0ur gerir r\u00e9tt og hva\u00f0 m\u00e1 b\u00e6ta. \u00dea\u00f0 hefur a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u virka\u00f0 \u00ed s\u00edmsv\u00f6run og svo \u00feetta n\u00fdjast \u00ed v\u00ed\u00f0ari skilningi. Brosum og \u00fea\u00f0 skilar s\u00e9r \ud83d\ude0a \n\n","translation":"Effective communication in service\n\nAn actor \u00d6rn \u00c1rnason shows in a fun way in three micro -training videos how body expression and vocal use affect whether your communication is effective.\n\nThe three micro -training videos are as follows:\n\n1. Good communication begins with ourselves;3. Listen with your eyes.\n\nThe course is used equally in communication with customers and colleagues, whether online or face -to -face.The course effective communication is accompanied by projects that give you the opportunity to practice reading others and improving your own communication technology.\n\nGood to know\n\nComment\n\nYour courses have attracted a person to think about what you do right and what can be improved.Of course, it has worked in telephone response and so this is the latest in a wider sense.Smiles and it returns \ud83d\ude0a","metadata":{"text_id":"macocu.is.373224"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.1619392","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Aflaver\u00f0m\u00e6ti jan.-okt. j\u00f3kst um 15 milljar\u00f0a \n\nAflaver\u00f0m\u00e6ti \u00edslenskra skipa nam r\u00famum 95 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na \u00e1 fyrstu t\u00edu m\u00e1nu\u00f0um \u00e1rsins 2009, samanbori\u00f0 vi\u00f0 t\u00e6pa 80 milljar\u00f0a yfir sama t\u00edmabil 2008. Aflaver\u00f0m\u00e6ti hefur \u00fev\u00ed aukist um 15 milljar\u00f0a e\u00f0a 19,2% \u00e1 milli \u00e1ra. Aflaver\u00f0m\u00e6ti \u00ed okt\u00f3berm\u00e1nu\u00f0i nam 9,7 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 9,4 milljar\u00f0a \u00ed okt\u00f3ber 2008. \n\nAflaver\u00f0m\u00e6ti botnfisks var \u00ed lok okt\u00f3ber or\u00f0i\u00f0 t\u00e6pir 67 milljar\u00f0ar kr\u00f3na \u00e1 \u00e1rinu sem er aukning um 17,6% fr\u00e1 sama t\u00edma \u00ed fyrra \u00feegar aflaver\u00f0m\u00e6ti\u00f0 nam t\u00e6pum 57 millj\u00f6r\u00f0um. \n\nVer\u00f0m\u00e6ti \u00feorskafla var 29,4 milljar\u00f0ar og j\u00f3kst um 12,7% fr\u00e1 \u00e1rinu 2008. Aflaver\u00f0m\u00e6ti \u00fdsu nam um 13 millj\u00f6r\u00f0um, sem er 2,4% aukning milli \u00e1ra. Ver\u00f0m\u00e6ti karfaaflans nam 8,2 millj\u00f6r\u00f0um, sem er 18,6% aukning fr\u00e1 fyrstu t\u00edu m\u00e1nu\u00f0um \u00e1rsins 2008, og ver\u00f0m\u00e6ti ufsaaflans j\u00f3kst um 13,4% milli \u00e1ra \u00ed 5,7 milljar\u00f0a kr\u00f3na. Ver\u00f0m\u00e6ti annars botnfisksafla j\u00f3kst \u00ed heild um 34,5% mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 fyrstu t\u00edu m\u00e1nu\u00f0i \u00e1rsins 2008. \n\nVer\u00f0m\u00e6ti flatfiskafla nam 8,4 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na \u00ed jan\u00faar til okt\u00f3ber 2009 sem er 71,1% aukning fr\u00e1 fyrra \u00e1ri. \n\nVer\u00f0m\u00e6ti uppsj\u00e1varafla j\u00f3kst um 9,2% milli \u00e1ra og nam t\u00e6pum 19 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na fr\u00e1 jan\u00faar til okt\u00f3ber 2009. Munar \u00fear mestu um ver\u00f0m\u00e6ti s\u00edldarafla sem nam 10,4 millj\u00f6r\u00f0um samanbori\u00f0 vi\u00f0 8 milljar\u00f0a \u00e1ri\u00f0 2008 og makr\u00edl a\u00f0 ver\u00f0m\u00e6ti 4,6 milljar\u00f0ar, samanbori\u00f0 vi\u00f0 3,5 milljar\u00f0a fyrir sama t\u00edmabil \u00e1ri\u00f0 2008. \n\n","translation":"Catch value of Jan.-Oct.increased by 15 billion\n\nThe catch value of Icelandic vessels amounted to just over ISK 95 billion in the first ten months of 2009, compared with just under ISK 80 billion over the same period in 2008. Catch value has therefore increased by 15 billion or 19.2% between years.Catch value in October amounted to ISK 9.7 billion, compared with ISK 9.4 billion in October 2008.\n\nAt the end of October, the catch value of demersal fish was just under ISK 67 billion this year, an increase of 17.6% from the same period last year when the catch value was just under ISK 57 billion.\n\nThe value of cod was ISK 29.4 billion, increasing by 12.7% from 2008. The catch value of haddock amounted to ISK 13 billion, which is a 2.4% increase between years.The value of the redfish catch amounted to ISK 8.2 billion, an increase of 18.6% from the first ten months of 2008, and the value of saithe catch increased by 13.4% between years to ISK 5.7 billion.The value of other demersal catches increased by a total of 34.5% compared to the first ten months of 2008.\n\nThe value of flatfish catches amounted to ISK 8.4 billion in January to October 2009, an increase of 71.1% from the previous year.\n\nThe value of pelagic catches increased by 9.2% year -on -year and amounted to just under ISK 19 billion from January to October 2009. This is largely dueat 3.5 billion for the same period in 2008.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1619392"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.2332493","y_pred":"Forum","text":"Athugasemdir \n\n\u00de\u00f3r\u00f0ur Sn\u00e6r skautar framhj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lamenn fella ekki gengi\u00f0.\u00dea\u00f0 er \u00feegar falli\u00f0 og \u00feegar gengi\u00f0 er fast er gengisfall a\u00f0 eins vi\u00f0urkenning \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gengi\u00f0 hafi veri\u00f0 rangt skr\u00e1\u00f0.L\u00edka skautar \u00de\u00f3r\u00f0ur fram hj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gengisfall \u00e1 \u00edslensku kr\u00f3nunni kemur fyrst og fremst til af \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0skiptaj\u00f6fnu\u00f0ur er neikv\u00e6\u00f0ur, sem stafar af of miklum innflutningi sem er aflei\u00f0ing af of mikilli kaupgetu almennings me\u00f0 tilliti til \u00fatflutningsframlei\u00f0slu.M\u00e1 \u00fe\u00e1 ekki alveg eins kenna verkal\u00fd\u00f0sfork\u00f3lfum og atvinnurekendum um fall kr\u00f3nunnar eins og stj\u00f3rnm\u00e1lamonnum.\u00deessi klisja um a\u00f0 fall kr\u00f3nu s\u00e9 til a\u00f0 bjarga \u00fatflutningsgreinum er ekkert anna\u00f0 en \u00fev\u00e6la sem fundinn var upp af hatursm\u00f6nnum sj\u00e1var\u00fatvegsins.S\u00ed\u00f0asta st\u00f3ra fall kr\u00f3nunnar var \u00feegar h\u00fan var \u00e1 floti og stj\u00f3rnm\u00e1lamenn komu \u00fear hvergi n\u00e6rri , heldur r\u00e9\u00f0i marka\u00f0urinn fallinu.\u00de\u00f3r\u00f0ur gefur \u00fea\u00f0 \u00ed skyn a\u00f0 \u00cdsland geti teki\u00f0 upp evru \u00fev\u00ed sem n\u00e6st strax \u00ed dag, ef \u00edslendingar \u00e1kve\u00f0a \u00fea\u00f0.\u00dea\u00f0 er vitaskuld ekkert anna\u00f0 en \u00e1r\u00f3\u00f0ur \u00ed p\u00f3lit\u00edskum tilgangi, \u00fev\u00ed \u00fev\u00ed ver\u00f0ur vart tr\u00faa\u00f0 a\u00f0 hann viti ekki a\u00f0 til \u00feess \u00fearf \u00ed \u00fea\u00f0 minnsta 10-15 \u00e1r og \u00e1\u00f0ur en til \u00fees kemur ver\u00f0ur \u00cdsland a\u00f0 setja kr\u00f3nuna \u00e1 flot, sem \u00fe\u00fd\u00f0ir tuga % fall hennar me\u00f0 gjald\u00feroti fyrir allan almenning og \u00fear n\u00e6st banka, me\u00f0 \u00f3\u00f0aver\u00f0b\u00f3lgu.Se\u00f0labankinn hefur vi\u00f0urkennt \u00fea\u00f0 sem sta\u00f0reynt og hefur \u00feess vegna ekki treyst s\u00e9r til a\u00f0 setja kr\u00f3nuna \u00e1 flot og Al\u00fej\u00f3\u00f0agjaldeyrissj\u00f3\u00f0urinn hefur vara\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed.\u00dea\u00f0 er Evr\u00f3pusamt\u00f6kunum til vansa a\u00f0 birta \u00e1r\u00f3\u00f0ursbull eins og kemur fr\u00e1 \u00de\u00f3r\u00f0i athugasemdalaust. Nei vi\u00f0 ESB. \n\n\u00de\u00f3r\u00f0ur l\u00fdgur \u00fev\u00ed l\u00edka a\u00f0 stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0uflokkarnir kj\u00f3si \u00f3breytt \u00e1stand.\u00dea\u00f0 hefur hvergi komi\u00f0 fram \u00ed \u00feeyrra stefnul\u00fdsingum.B\u00e6\u00f0i Frams\u00f3knarflokkur og Sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0isflokkur hafa birt stenuskr\u00e1r \u00fear sem kemur fram a\u00f0 strax skuli fari\u00f0 \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 auka \u00fatflutning.Flokkarnir hafa l\u00edka vi\u00f0urkennt \u00fea\u00f0 sem sta\u00f0reynd a\u00f0 vi\u00f0 sitjum uppi me\u00f0 kr\u00f3nuna \u00ed \u00fea\u00f0 minnsta 5-10 \u00e1r nema tekin s\u00e9 upp annar gj\u00e1ldmi\u00f0ill einhli\u00f0a sem yr\u00f0i \u00fe\u00e1 annar gj\u00e1ldmi\u00f0ill en evra,vegna h\u00f3tana ESB ef \u00fea\u00f0 yr\u00f0i gert.Baugsmi\u00f0ill Ingibjargar P\u00e1lmad\u00f3ttur og J\u00f3ns \u00c1sgeirs, sem stefnt hefur veri\u00f0 fyrir d\u00f3m vegna fj\u00e1rm\u00e1lamisferlis rekur hatramman \u00e1r\u00f3\u00f0ur fyrir ESB.Lei\u00f0ara bla\u00f0sins og \u00f6ll skrif \u00feess ber a\u00f0 sko\u00f0a me\u00f0 hli\u00f0sj\u00f3n af \u00fev\u00ed.Lei\u00f0arah\u00f6fundurinn \u00de\u00f3r\u00f0ur er tr\u00far s\u00ednum h\u00fasb\u00e6ndum.Nei vi\u00f0 ESB. \n\nFyrstu ellefu m\u00e1nu\u00f0ina \u00ed fyrra voru fluttar h\u00e9r \u00fat v\u00f6rur fyrir 566 milljar\u00f0a kr\u00f3na en inn fyrir 468,6 milljar\u00f0a (fob). \n\nOg h\u00e9\u00f0an fr\u00e1 \u00cdslandi er a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u \u00fatflutningur \u00e1 B\u00c6\u00d0I V\u00d6RUM OG \u00deJ\u00d3NUSTU. \n\n\u00dej\u00f3nustan er \u00fear \u00ed fyrsta s\u00e6ti, i\u00f0na\u00f0arv\u00f6rur eru \u00ed \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti og sj\u00e1varafur\u00f0ir \u00ed \u00fev\u00ed \u00feri\u00f0ja. \n\nOg \u00fatflutingur h\u00e9\u00f0an \u00e1 landb\u00fana\u00f0arv\u00f6rum til Evr\u00f3pusambandslandanna, til a\u00f0 mynda lambakj\u00f6ti og skyri, mun ST\u00d3RAUKAST \u00feegar tollar falla \u00fear ni\u00f0ur \u00e1 \u00f6llum \u00edslenskum v\u00f6rum vi\u00f0 a\u00f0ild \u00cdslands a\u00f0 Evr\u00f3pusambandinu. \n\n\"Elsku kallinn\" st.br.ver\u00f0ur a\u00f0 gera greinamun \u00e1 v\u00f6ruskiptaj\u00f6fnu\u00f0i og vi\u00f0skiptaj\u00f6fnu\u00f0i.\u00dea\u00f0 er sitthva\u00f0.V\u00f6ruskiptaj\u00f6fnu\u00f0ur getur veri\u00f0 j\u00e1k\u00e6\u00f0ur me\u00f0an vi\u00f0skiptaj\u00f6fnu\u00f0ur er neikv\u00e6\u00f0ur. En framt\u00ed\u00f0in fyrir \u00cdsland er ekki bj\u00f6rt ef fyrst fellur kr\u00f3nan kanski um 50% vegna \u00feess a\u00f0 setja ver\u00f0ur hana \u00e1 flot til \u00feess a\u00f0 \u00cdsland f\u00e1i evru og s\u00ed\u00f0an fellur evran kanski r\u00e9tt \u00e1 eftir vegna \u00feess a\u00f0 vir\u00f0i hennar er ekki \u00fea\u00f0 sem n\u00fa er skr\u00e1\u00f0.\u00dea\u00f0 er brj\u00e1l\u00e6\u00f0i a\u00f0 koma n\u00e1l\u00e6gt \u00feessu evru rugli me\u00f0an svona \u00e1stand er.Elsku kallinn og","translation":"Comments\n\nTh\u00f3r\u00f0r Sn\u00e6r shoves that politicians do not fall the exchange rate. It has already fallen and when the exchange rate is fixed, the devaluation is a recognition of the fact that the exchange rate has been wrongly registered.Because the current account balance is negative, caused by too much import which is the result of too much public purchasing capacity with regard to export production.Rescuing exports is nothing more than wash that was invented by the haters of the fisheries sector.as soon as today, if Icelanders decide it. It is obviously nothing but propaganda for political purposes, so it will hardly be believed that he does not know that it will be needed for at least 10-15 years and before that, Iceland will beto float the kr\u00f3na, which means a dozen % of its collapse with bankruptcy for the general public and then a bank, with hyperinflation.. It is the European Union to publish propaganda as it comes from Th\u00f3r\u00f0r without comment.No to the EU.\n\nTh\u00f3r\u00f0r also lies that the opposition parties prefer unchanged situation. There has been nowhere been stated in these policy descriptions. The Progressive Party and the Independence Party have published Stennaskr stating that it is immediately possible to increase exports. The parties have also recognized it as a fact that we sit.Up with the kr\u00f3na for at least 5-10 years unless another gap is unilaterally recorded, which would then be a different medium than the euro, due to the EU threats if it were done.Propaganda for the EU. Leaders of the magazine and all its writings should be examined in light of that. The author of Th\u00f3r\u00f0r is his faithful masters. No with the EU.\n\nIn the first eleven months of last year, products were exported here for ISK 566 billion and for ISK 468.6 billion (fob).\n\nAnd from here, of course, there is exports of both products and services.\n\nThe service is in the first place, industrial products are in second place and seafood in the third.\n\nAnd the exports from here in agricultural products to the European Union countries, for example, lamb and skyr, will increase significantly when tariffs fall there on all Icelandic products in Iceland's accession to the European Union.\n\n\"Love the call\" st.But the future for Iceland is not bright if the kr\u00f3na may first fall by 50% because it must be floated in order for Iceland to get the euro and then the euro may fall right behind because its value is not what is currently listed.It is madness to come close to this euro confusion while such a situation is.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2332493"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.1884387","y_pred":"Information\/Explanation","text":"19.09.2009 00:15 \n\nSm\u00ed\u00f0anr. 1015 hj\u00e1 Charles D. Holmes &amp; Co Ltd \u00ed Beverley, Englandi 1969. N\u00f6fn: C.S. Forester H-86, R\u00e1n HF 342, Dagstjarnan KE 3, S\u00f3lbakur EA 305 og S\u00f3lbakur II EA 305 og s\u00ed\u00f0an aftur S\u00f3lbakur EA 305. \u00dareltur 15. des. 1992 og dr\u00f3 Hvanneyri hann til \u00cdrlands \u00ed brotaj\u00e1rn. L\u00f6g\u00f0u skipin af sta\u00f0 fr\u00e1 Akureyri 4. j\u00fal\u00ed 1993 og h\u00f6f\u00f0u vi\u00f0komu \u00ed Keflav\u00edk og f\u00f3ru \u00fea\u00f0an 7. j\u00fal\u00ed 1993. \n\nSem C.S. Forester var skipi\u00f0 eitt hi\u00f0 fr\u00e6gasta aflaskip Breta \u00e1 t\u00edmum Landhelgisdeilunnar vi\u00f0 \u00cdslendinga um 200 m\u00edlurnar. Lenti skipi\u00f0 m.a. \u00ed skothr\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00cdsl. var\u00f0skip og kom gat \u00e1 togarann \u00ed \u00feorskastr\u00ed\u00f0inu. \u00de\u00e1 sigldi \u00fea\u00f0 undir stj\u00f3rn hins alr\u00e6mda langhelgisbrj\u00f3ts Taylors, sem eitt sinn strauk fr\u00e1 landi me\u00f0 \u00edslenska l\u00f6greglumenn um bor\u00f0. Togarinn var einn fyrsti \u00edsfisktogariinn sem Bretar bygg\u00f0u til vei\u00f0a \u00e1 fjarl\u00e6g\u00f0um mi\u00f0um. \n\nEftir a\u00f0 skipi\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00ed eigu Akureyringa \u00e6tla\u00f0i \u00e6vint\u00fdrama\u00f0urinn Sigur\u00f0ur \u00deorsteinsson a\u00f0 kaupa togarann og gera hann a\u00f0 hvalvinnsluskipi, en m\u00e1lin gengu ekki upp h\u00e9r heima og \u00fev\u00ed hvarf Sigur\u00f0ur fr\u00e1 20 d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar, en hann var kominn me\u00f0 \u00e1h\u00f6fn til Akureyrar a\u00f0 s\u00e6kja skipi\u00f0. \n\n","translation":"19.09.2009 00:15\n\nConstruction1015 at Charles D. Holmes & amp;Co., Ltd. in Beverley, England 1969. Names: C.S.Forester H-86, R\u00e1n hf 342, Dagstjarnan KE 3, S\u00f3lbakur EA 305 and S\u00f3lbakur II or 305 and then again S\u00f3lbakur EA 305. Outside Dec 15.1992 and Hvanneyri drew him to Ireland in scrap iron.The ships departed from Akureyri on July 4, 1993 and had a stop in Keflavik and left there on July 7, 1993.\n\nAs C.S.Forester was one of Britain's most famous catch vessels in the time of the coastal dispute with Icelanders about 200 miles.Landed the shipin shooting at Iceland.A guard ship and came to the tow in the cod war.Then it sailed under the control of the notorious long -haired Taylor, who once stroked from land with Icelandic police officers on board.The trawler was one of the first ice fishing trawler the British built for fishing on distances.\n\nAfter the ship was owned by Akureyri, the adventurer Sigur\u00f0ur \u00deorsteinsson intended to buy the tow and make him a whale processing vessel, but the issues did not go up here at home and therefore Sigurdur disappeared from 20 days later, but he had a crew to Akureyri.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1884387"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.1496422","y_pred":"Promotion","text":"Skemmtilegt strandleikfang fr\u00e1 Klein. L\u00edtil mylla sem h\u00e6gt er a\u00f0 nota me\u00f0 sandi e\u00f0a vatni og kennir barninu hvernig myllur virka. \n\nTengdar v\u00f6rur \n\nBosch Head Lamp Flott h\u00f6fu\u00f0lj\u00f3s \u00far Bosch v\u00f6rul\u00ednu Klein sem inniheldur raunverulegar eftirl\u00edkingar af Bosch verkf\u00e6rum. Lj\u00f3si\u00f0 geng... \n\nFlottur hv\u00edtur t\u00f6frasproti \u00far Braun v\u00f6rul\u00ednu Klein sem l\u00edkir eftir raunverulegum Braun v\u00f6rum. T\u00f6frasprotann er h\u00e6gt a\u00f0 taka \u00ed sund... \n\nWMF Metal Pot Set Large Flott potta-og \u00e1haldasett \u00far WMF v\u00f6rul\u00ednu Klein sem inniheldur eftirl\u00edkingar af WMF v\u00f6rum. Inniheldur 2 po... \n\nS\u00e6t safn-og geymslutaska fyrir Schleich sveitaf\u00edg\u00farur e\u00f0a a\u00f0ra sm\u00e1hluti me\u00f0 mynd af d\u00fdrum \u00far Schleich Farm World v\u00f6rul\u00ednu Klein. \u00cd... \n\n","translation":"Fun beach tox from Klein.A small mill that can be used with sand or water and teaches the child how mills work.\n\nRelated goods\n\nBosch Head Lamp cool headlights from Bosch product line Klein which contains real imitations of Bosch tools.The light walk ...\n\nA chic white magic wand from the Braun product line Klein that mimics actual braun products.The magic wand can be swimming ...\n\nWMF Metal Pot Set Large cool pots and utensils set from WMF product line Klein which contains replicas of WMF products.Contains 2 PO ...\n\nSweet museum and storage bag for Schleich rural cords or other small parts with a picture of animals from Schleich Farm World Product Line Klein.In ...","metadata":{"text_id":"macocu.is.1496422"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.232126","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"1) Ekkert magn af fitu vir\u00f0ist \u00e1s\u00e6ttanlegt. \u00dea\u00f0 er alveg sama hversu h\u00e1tt hlutfall f\u00f3lks telst vera feitt \u00ed raun og veru, \u00fea\u00f0 er alltaf tilefni til opinberra \u00e6\u00f0iskasta. \u00c1ri\u00f0 1975 voru minna en 10% fullor\u00f0inna \u00cdslendinga of feit en eins og myndin h\u00e9r a\u00f0 ofan s\u00fdnir var \u00fea\u00f0 hlutfall samt sem \u00e1\u00f0ur alltof h\u00e1tt. \n\n2) Allt \u00feetta arg og garg um hva\u00f0 vi\u00f0 erum feit hefur ekki haft nokkur einustu \u00e1hrif \u00e1 \u00feyngdar\u00fer\u00f3un \u00cdslendinga nema hugsanlega \u00fever\u00f6fug vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem vonast var til. \u00dea\u00f0 eina sem hefur gerst fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 opinber \u00fer\u00e1hyggja um holdafar, mat og hreyfingu f\u00f3r af sta\u00f0 fyrir alv\u00f6ru er a\u00f0 f\u00f3lk hefur fitna\u00f0, \u00e1tvandam\u00e1l hafa aukist og megrunari\u00f0na\u00f0urinn hefur vaxi\u00f0 \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri. \n\nN\u00fdlega var\u00f0 allt vitlaust einu sinni enn. Sprengjunni var varpa\u00f0 \u00feegar sagt var fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed fr\u00e9ttat\u00edma St\u00f6\u00f0var 2 a\u00f0 n\u00fd sk\u00fdrsla \u00e1 vegum velfer\u00f0arr\u00e1\u00f0uneytisins hef\u00f0i leitt \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 vi\u00f0 v\u00e6rum n\u00e6st feitasta \u00fej\u00f3\u00f0 Vesturlanda. A\u00f0eins Bandar\u00edkjamenn v\u00e6ru feitari en vi\u00f0 og \u00fea\u00f0 var ekki a\u00f0 spyrja a\u00f0 \u00fev\u00ed: Netheimar hafa loga\u00f0 allar g\u00f6tur s\u00ed\u00f0an, heilsubloggarar landsins hafa beinl\u00ednis sopi\u00f0 hveljur af hugar\u00e6singi og ekki hefur veri\u00f0 um anna\u00f0 r\u00e6tt \u00e1 kaffistofum landsmanna s\u00ed\u00f0ustu vikur. Getur \u00feetta veri\u00f0??? \u00d3 hva\u00f0 \u00feetta er hryllilegt! Svo feit, svo feit!!! \n\nJ\u00e6ja. \u00c1\u00f0ur en sta\u00f0reyndir m\u00e1lsins ver\u00f0a vi\u00f0ra\u00f0ar n\u00e1nar langar mig a\u00f0 benda \u00e1 a\u00f0 l\u00edfsvenjur \u00fej\u00f3\u00f0arinnar hafa st\u00f6\u00f0ugt veri\u00f0 a\u00f0 f\u00e6rast \u00ed \u00e1tt til aukins heilbrig\u00f0is og langl\u00edfis undanfarna \u00e1ratugi. Samhli\u00f0a \u00feessum endalausa barl\u00f3mi um hva\u00f0 vi\u00f0 erum feit hefur dregi\u00f0 \u00far reykingum, kaffidrykkja hefur viki\u00f0 fyrir aukinni vatnsdrykkju, neysla gr\u00e6nmetis- og \u00e1vaxta hefur aukist, s\u00f6mulei\u00f0is hreyfing \u00ed fr\u00edstundum svo um munar, t\u00ed\u00f0ni hjarta- og \u00e6\u00f0asj\u00fakd\u00f3ma, sem fyrir 40 \u00e1rum var \u00e1 upplei\u00f0, hefur st\u00f6\u00f0ugt fari\u00f0 minnkandi og l\u00edfsl\u00edkur hafa aukist \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri. En \u00fea\u00f0 skiptir au\u00f0vita\u00f0 engu m\u00e1li \u00fev\u00ed vi\u00f0 erum svo feit. \n\nVi\u00f0 erum samt ekki (n\u00e6st) feitust \u00ed heimi. \u00deegar sk\u00fdrsla velfer\u00f0arr\u00e1\u00f0uneytisins er gaumg\u00e6f\u00f0 s\u00e9st gl\u00f6gglega a\u00f0 \u00cdsland er enn \u00ed 6. s\u00e6ti OECD r\u00edkja hva\u00f0 t\u00ed\u00f0ni offitu snertir (bls. 13). Alveg eins og vi\u00f0 vorum \u00ed fyrra. \u00de\u00e1 var\u00f0 reyndar allt brj\u00e1la\u00f0 yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 v\u00e6rum \u00ed 6. s\u00e6tinu...en hva\u00f0 um \u00fea\u00f0. S\u00fa ni\u00f0ursta\u00f0a a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um n\u00e6st feitust er (ranglega) fengin \u00feegar \u00feeim sem teljast of \u00feungir (BMI 25 og yfir) og \u00feeim sem teljast of feitir (BMI 30 og yfir) er skellt saman \u00ed einn flokk. En h\u00e9r \u00fearf a\u00f0 athuga tv\u00f6 mikilv\u00e6g atri\u00f0i: \n\n1. \u00deeir sem teljast of \u00feungir eru ekki endilega feitir heldur er algengt a\u00f0 \u00feessi \u00feyngdarflokkur innihaldi f\u00f3lk sem er sterklega byggt og \u00ed g\u00f3\u00f0u l\u00edkamlegu formi. \u00deetta \u00e1 s\u00e9rstaklega vi\u00f0 um karlmenn \u00fev\u00ed s\u00e1 karlma\u00f0ur er vandfundinn sem hefur einhvern v\u00f6\u00f0vamassa en telst samt vera \u00ed \"kj\u00f6r\u00feyngd\". Tom Cruise, Brad Pitt og George Clooney eru til d\u00e6mis allir \"of \u00feungir\" samkv\u00e6mt st\u00f6\u00f0lum. Reyndar er Tom Cruise yfir offitum\u00f6rkum. \u00deetta undirstrikar hversu l\u00e9legur m\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 holdafar, hva\u00f0 \u00fe\u00e1 heilbrig\u00f0i, blessa\u00f0ur BMI stu\u00f0ullinn er. \u00dea\u00f0 k\u00e6mi sannarlega ekki \u00e1 \u00f3vart \u00fe\u00f3tt sj\u00e1lfur \u00ed\u00fer\u00f3tta\u00e1lfurinn v\u00e6ri yfir kj\u00f6r\u00feyngd \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hann b\u00f6ls\u00f3tist n\u00fa yfir \u00f6\u00f0rum sem dvelja utan \u00feeirra marka. \n\n2. Listinn yfir \u00fej\u00f3\u00f0irnar sem","translation":"1) No amount of fat seems acceptable.It does not matter how high the proportion of people are considered to be fat in reality, there is always the occasion for the public epidemic.In 1975, less than 10% of adult Icelanders were too fat, but as the picture above shows, that ratio was nevertheless far too high.\n\n2) All this angry and garg about what we are fat has not had any effect on the weight of Icelanders, except possibly the opposite to what was hoped.The only thing that has happened since the public obsession of carcasses, food and movement started for real is that people have gained, have increased problems and the diet industry has grown year by year.\n\nRecently everything went wrong once again.The bomb was thrown when it was reported in the Station 2 News that a new report by the Ministry of Welfare had revealed that we were the closest nation in the West.Only Americans were fatter than we were, and it was not asking: Internet worlds have been burning all over the streets since, the country's health bloggers have directly sipped whales of mindset and no other people have been discussed in the country's coffee shops in recent weeks.Can this be ???Oh what this is horrible!So fat, so fat !!!\n\nWell.Before the facts of the case will be further addressed, I would like to point out that the nation's habits have been constantly moving towards increased health and longevity over the past few decades.Along with this endless barlom of what we are fat, smoking has reduced, coffee drinks have deviated from increased water drinking, consumption of vegetables and fruits has increased, as well as leisure movement so much, the incidence of cardiovascular disease, which was 40 years ago, has been steadily declining and life expectancy has increased year by year.But of course it doesn't matter because we are so fat.\n\nStill, we are not (closest) fat in the world.When the Ministry of Welfare's report is carefully seen, it is clearly seen that Iceland is still in 6th OECD in terms of obesity incidence (p. 13).Just like we were last year.Then everything was crazy about being in 6th place ... but what about it.The conclusion that we are closest to fat is (wrongly) obtained when those who are considered too heavy (BMI 25 and above) and those who are considered obese (BMI 30 and above) are collapsed into one category.But here you need to check two important points:\n\n1. Those who are considered too heavy are not necessarily fat, but it is common for this weight class to contain people who are strongly built and in good physical form.This is especially true of men because the man is a problem that has some muscle mass but is still considered to be \"ideal weight\".For example, Tom Cruise, Brad Pitt and George Clooney are all \"overweight\" according to standards.Actually, Tom Cruise is over obesity.This underlines the poor measure of carnivores, let alone health, blessed BMI coefficient.It certainly came as no surprise that the athlete itself was overweight, despite the fact that he is now struggling with others who stay outside their limits.\n\n2. The list of the nations that","metadata":{"text_id":"macocu.is.232126"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.2292189","y_pred":"Promotion","text":"Furby leiki online. Frj\u00e1ls leikur Furby \n\nSpila leiki furby. Furby leikur leika fyrir frj\u00e1ls \n\nHvernig d\u00e1samlegt a\u00f0 hafa g\u00e6lud\u00fdr: k\u00f6ttur, hundur e\u00f0a jafnvel kan\u00edna. Og hvers vegna er \u00fea\u00f0 svo vel? - J\u00e1, vegna \u00feess a\u00f0 upp\u00e1halds og \u00fe\u00fa getur spila\u00f0, og ver\u00f0a a\u00f0 g\u00e6ta neinn. Og \u00fer\u00e1tt fyrir alla heilla hafa a g\u00e6lud\u00fdr, d\u00fdr - ekki leikfang, \u00fea\u00f0 hefur s\u00ednar eigin l\u00edf hennar og \u00fe\u00f6rfum. En Furby leikfang inniheldur \u00f6ll g\u00e6lud\u00fdr kostir og gallar \u00fea\u00f0 inniheldur ekki. A furby \u00f3keypis leikir sem \u00fe\u00fa munt finna \u00ed gn\u00e6g\u00f0 \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u okkar - og jafnvel betri. Svo getur \u00fe\u00fa komi\u00f0 og pr\u00f3fa mismunandi lei\u00f0ir til a\u00f0 spila me\u00f0 furby. Furby leik, leika frj\u00e1ls a\u00f0 vi\u00f0 bj\u00f3\u00f0um - raunverulegur mynd af lo\u00f0inn furby. Spila \u00e1 s\u00ed\u00f0una okkar, svo sem dansa furby leikur - \u00fe\u00fa munt sj\u00e1 fyrir sj\u00e1lfan \u00feig. \u00dea\u00f0 er s\u00e9rstakt forrit fyrir fars\u00edma sem gerir \u00fe\u00e9r kleift a\u00f0 f\u00e6\u00f0a barn furby \u00feinn. Einnig, \u00fe\u00fa sennilega \u00e1huga Furby RPG. Interactive Furby er venja a\u00f0 sofna, ef einhver ekki \u00fe\u00e1tt. Og vaknar aftur eins flj\u00f3tt og \u00fe\u00fa finna t\u00edma fyrir hann. \u00c1 okkar sta\u00f0ur frj\u00e1ls leikur furby \u00fe\u00fa getur l\u00edka spila\u00f0 \u00feegar \u00fe\u00fa hefur t\u00edma fyrir \u00fea\u00f0. Og hva\u00f0 ef enginn af vinum \u00fe\u00ednum a\u00f0 gera furby ekki? - \u00dea\u00f0 skiptir ekki m\u00e1li. Furby leikur, spila online, \u00fear sem \u00fe\u00fa getur fari\u00f0 \u00e1 vefinn okkar mun leyfa \u00fe\u00e9r a\u00f0 spila me\u00f0 m\u00f6rgum furby strax. Vi\u00f0 erum me\u00f0 furby leikur fyrir b\u00e6\u00f0i str\u00e1ka og stelpur. Jafnvel fullor\u00f0nir eins og a\u00f0 spila online leikur furby. Og ekki bara krakkarnir. Gle\u00f0ileg \u00fe\u00fa hanga \u00fat me\u00f0 \u00f3keypis leikjum furby. \n\n","translation":"Furby games online.Free game Furby\n\nPlay Furby games.Furby game play for free\n\nHow wonderful to have a pet: a cat, a dog or even a rabbit.And why is it so good?- Yes, because your favorite and you can play, and have to take care of anyone.And despite all the charm, a pet, animal - not a toy, it has its own life and needs.But Furby toy contains all pet advantages and defects it does not contain.A furby free games you will find in abundance on our website - and even better.So you can come and test different ways to play with Furby.Furby game, play free that we offer - a real picture of furry furby.Play on our site, such as dancing furby games - you will see for yourself.There is a special mobile app that allows you to feed your baby Furby.Also, you probably interested Furby RPG.Interactive furby is a habit to fall asleep, if anyone does not participate.And wake up again as soon as you find time for him.On our place free game furby you can also play when you have time for it.And what if none of your friends don't do furby?- It does not matter.Furby games, play online, where you can go to our website will allow you to play with many furby right away.We have a furby game for both boys and girls.Even adults like playing online Furby games.And not just the kids.Glad you hang out with free games Furby.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2292189"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.1824490","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"L\u00edfi\u00f0 er spennandi, allt a\u00f0 gerast. Hver dagur b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 n\u00fd t\u00e6kif\u00e6ri, n\u00fdjar \u00e1kvar\u00f0anir og \u00e1framhaldandi v\u00f6xt og \u00feroska. \n\nN\u00fa er \u00e9g h\u00e6tt a\u00f0 vinna vaktavinnu. Starfa n\u00fa sem s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 Landsp\u00edtalanum og \u00e1 S\u00e1lfr\u00e6\u00f0istofunni a\u00f0 Klapparst\u00edg 25 - 27. \u00dea\u00f0 er g\u00f3\u00f0 tilfinning a\u00f0 eiga s\u00e9r l\u00edf me\u00f0 fj\u00f6lskyldunni \u00e1 kv\u00f6ldin og um helgar. \n\n\u00c9g hlakka til a\u00f0 mi\u00f0la \u00feekkingu minni og reynslu til \u00feeirra sem \u00e1huga hafa. \u00deekkingu og reynslu af s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i og mindfulness \/ \u00e1rvekni sem sumir \u00feekkja betur undir heitinu n\u00favitund e\u00f0a gj\u00f6rhygli. Meira um \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0ar ;) \n\nN\u00fa er draumurinn minn or\u00f0inn a\u00f0 veruleika! \u00c9g hef loki\u00f0 n\u00e1minu m\u00ednu og er or\u00f0inn l\u00f6ggiltur s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingur. Skr\u00edtin tilfinning a\u00f0 uppfylla \u00e1ratuga langan draum! Enginn n\u00fdr draumur hefur or\u00f0i\u00f0 til. \u00deetta er afar skr\u00edti\u00f0 svo ekki s\u00e9 n\u00fa meira sagt. \n\nN\u00fa starfa \u00e9g sem s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 Landsp\u00edtala H\u00e1sk\u00f3lasj\u00fakrah\u00fasi a\u00f0 minnsta kosti til \u00e1ram\u00f3ta. \u00c9g hef \u00fe\u00f3 s\u00e9rh\u00e6ft mig \u00e1samt s\u00e1lfr\u00e6\u00f0inni \u00ed Mindfulness e\u00f0a \u00e1rvekni, gj\u00f6rhygli e\u00f0a n\u00favitund. En f\u00f3lk keppist vi\u00f0 a\u00f0 finna r\u00e9ttu \u00fe\u00fd\u00f0inguna fyrir Mindfulness. \n\n\u00dea\u00f0 er s\u00e6t tilfinning \u00feegar \u00e1ralangur draumur manns ver\u00f0ur a\u00f0 veruleika en \u00fea\u00f0 er l\u00edka afar skr\u00edtin tilfinning sem \u00e9g hef ekki upplifa\u00f0 fyrr. \n\nT\u00edminn \u00fe\u00fdtur \u00e1fram \u00e1 \u00f3gnarhra\u00f0a. Allt vir\u00f0ist gerast \u00e1 sama t\u00edma. Eftir a\u00f0 \u00e9g byrja\u00f0i \u00ed meistaran\u00e1minu hef \u00e9g ekki haft t\u00edma til \u00feess a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed hvernig \u00e9g vilji n\u00fa n\u00e1lgast \u00feetta allt saman. \u00c9g hef bara gengi\u00f0 \u00ed \u00feau verk sem eru mest a\u00f0kallandi. \n\n\u00dea\u00f0 er n\u00fa svol\u00edti\u00f0 skondi\u00f0 hvernig ma\u00f0urinn er (\u00e9g gef me\u00e9r au\u00f0vita\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 eins og f\u00f3lk er flest hehe). Alveg fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 eldsta barni\u00f0 mitt h\u00f3f sk\u00f3lag\u00f6ngu \u00fe\u00e1 hef \u00e9g \u00feuft 2 til 3 vikur til \u00feess a\u00f0 komast \u00ed gang \u00e1 haustin. \n\nN\u00fana leist m\u00e9r ekki \u00e1 blikuna \u00feegar \u00e9g hugsa\u00f0i til \u00feess. \u00c9g reikna\u00f0i me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1mi\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r myndi byrja 1. sept samkv\u00e6mt stundat\u00f6flu. En anna\u00f0 kom s\u00ed\u00f0an \u00ed lj\u00f3s. Fyrsti lotuk\u00farsinn mun standa yfir \u00ed september og m\u00e6ttum vi\u00f0 nemendur \u00e1 undirbuningsfund s\u00ed\u00f0ustu vikuna \u00ed \u00e1g\u00fast. M\u00e9r bau\u00f0st a\u00f0 taka a\u00f0 m\u00e9r fyrirlestur \u00ed fyrstu vikunni en frammista\u00f0a \u00ed honum gildir 35% af heildareinkunn. \u00c9g sl\u00f3 til. Sama dag var 1. pr\u00f3fi\u00f0 \u00far 12 fyrstu k\u00f6flum n\u00e1msefnis. \n\n\u00c9g var ef til vill a\u00f0eins of bjarts\u00fdn en \u00e9g \u00e1tti eftir a\u00f0 lj\u00faka 2 v\u00f6ktum \u00e1 Lansanum \u00e1 laugardag og sunnudag. \u00dea\u00f0 var n\u00fa ekki laust vi\u00f0 a\u00f0 \u00e9g lenti \u00ed sm\u00e1 fr\u00fastrasj\u00f3n yfir \u00feessu \u00fear sem mig vanta\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u 2 vikur til vi\u00f0b\u00f3tar til \u00feess a\u00f0 komast \u00ed n\u00e1msg\u00edrinn! \n\nSt\u00f3ri fimmtudagurinn n\u00e1lga\u00f0ist \u00f3\u00f0fluga og enn \u00e1tti \u00e9g talsvert eftir \u00ed undirb\u00faningi. \u00dea\u00f0 var kominn \u00feri\u00f0judagur og streitan vaxandi, svefnt\u00edmi minnkandi og \u00fear a\u00f0 auki var \u00e9g komin me\u00f0 facebook-fr\u00e1hv\u00f6rf. Svoger\u00f0ist \u00fea\u00f0 \u00e1 mi\u00f0vikudaginn a\u00f0 \u00e9g hr\u00f6kk skyndilega \u00ed g\u00edrinn! Bara eins og gamall l\u00fainn b\u00edll sem er l\u00e1tinn renna \u00ed gang og stendur sig s\u00ed\u00f0an bara me\u00f0 hinum mest s\u00f3ma :) \n\n\u00c9g flutti \u00feennan 55-60 m\u00edn\u00fatna fyrirlestur minn klukkan 09:10 \u00ed g\u00e6rmorgun. Allt f\u00f3r a\u00f0 \u00f3skum en \u00fea\u00f0 fr\u00e1b\u00e6rast vi\u00f0 \u00feetta allt saman er a\u00f0 \u00ed \u00e1r \u00feurfit \u00e9g bara 1 viku til \u00feess","translation":"Life is exciting, everything is happening.Each day offers new opportunities, new decisions and continued growth and development.\n\nNow I have stopped working on shift work.Now work as a psychologist at the Landspitali and at the Psychology Office at Klapparst\u00edg 25 - 27. It is a good feeling to have a life with the family at night and on weekends.\n\nI look forward to sharing my knowledge and experience with those who are interested.Knowledge and experience of psychology and mindfulness \/ vigilance that some people know better under the name of contemporary consciousness or vocabulary.More on that later;)\n\nNow my dream has come true!I have completed my studies and have become a certified psychologist.Strange feeling to fulfill decades long dream!There has been no new dream.This is extremely strange, so to speak.\n\nNow I work as a psychologist at Landsp\u00edtali University Hospital at least until the end of the year.However, I have specialized along with psychology in mindfulness or vigilance, kindness or contemporary consciousness.But people are competing to find the right translation for Mindfulness.\n\nIt is a sweet feeling when a year's dream of one's dream becomes a reality, but it is also a very strange feeling that I have not experienced sooner.\n\nTime continues to meant at the speed of threatening.Everything seems to happen at the same time.After I started in the master's program, I haven't had time to predict how I want to approach it all now.I have just done the works that are most urgent.\n\nIt's a little funny now how the man is (I give me of course I'm like people most hehe).Ever since my firefighting child began schooling, I have had 2 to 3 weeks to get started in the fall.\n\nNow I didn't look at the look when I thought of it.I expected my studies to start on September 1, according to the timetable.But another was revealed.The first roundabout will be in September and we attended students at a sub -meeting last week in August.I was offered a lecture in the first week, but its performance is 35% of the overall grade.I struck.On the same day, the 1st test was from the first 12 sections of study material.\n\nI may have been a little too optimistic, but I had to finish 2 shifts on the lanes on Saturday and Sunday.It was not unreasonable now that I had a little fruit vision over this as I of course lacked 2 more weeks to get into the study gear!\n\nBig Thursday was approaching impatient and I still had a lot left in preparation.It was Tuesday and the stress is growing, sleep time is declining and in addition I had a Facebook disappearance.It is so on Wednesday that I suddenly jumped into the gear!Just like an old tired car that is let go and then stands only with the most honor :)\n\nI gave this 55-60 minute lecture at 9:10 am yesterday morning.Everything went to wishes but the great thing about all this is that this year I only need 1 week to","metadata":{"text_id":"macocu.is.1824490"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.856922","y_pred":"Legal","text":"N\u00fd l\u00f6g eiga a\u00f0 setja upp varnir gegn hagsmuna\u00e1rekstrum \n\nFrumvarp er komi\u00f0 \u00ed samr\u00e1\u00f0sg\u00e1tt sem fjallar um hvernig megi tryggja betur a\u00f0 hagsmuna\u00e1rekstrar valdi ekki vandr\u00e6\u00f0um \n\nFyrirhuga\u00f0 er a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a l\u00f6ggj\u00f6f til varnar hagsmuna\u00e1rekstrum hj\u00e1 \u00e6\u00f0stu handh\u00f6fum framkv\u00e6mdarvalds, m.a. \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 tilm\u00e6li GRECO, samtaka r\u00edkja innan Evr\u00f3pur\u00e1\u00f0sins gegn spillingu, og starfsh\u00f3ps fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra um eflingu trausts \u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lum og stj\u00f3rns\u00fdslu. \n\nAugl\u00fdsing \n\nAugl\u00fdsing \n\nFyrirhuga\u00f0 er a\u00f0 gera r\u00e1\u00f0herrum, a\u00f0sto\u00f0arm\u00f6nnum r\u00e1\u00f0herra, r\u00e1\u00f0uneytisstj\u00f3rum, skrifstofustj\u00f3rum og sendiherrum skylt me\u00f0 l\u00f6gum a\u00f0 skila til fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0uneytisins skr\u00e1 yfir n\u00e1nar tilteknar eignir, skuldir og sj\u00e1lfsskuldar\u00e1byrg\u00f0ir \u00fe.m.t. erlendis, \u00feegar vi\u00f0komandi hefur st\u00f6rf hj\u00e1 Stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0inu. S\u00f6mu uppl\u00fdsingum \u00feurfi a\u00f0 skila var\u00f0andi maka og \u00f3l\u00f6gr\u00e1\u00f0a b\u00f6rn, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed frumvarpinu. \n\nFors\u00e6tisr\u00e1\u00f0uneytinu er huga\u00f0 mi\u00f0l\u00e6gt eftirlitshlutverk, samkv\u00e6mt frumvarpinu, vi\u00f0 framkv\u00e6md fyrirhuga\u00f0ra reglna. \n\nFors\u00e6tisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 sinnir n\u00fa \u00feegar \u00fdmsum verkefni \u00e1 svi\u00f0inu \u00e1 grundvelli laga um Stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0 \u00cdslands, si\u00f0areglna r\u00e1\u00f0herra og yfirstj\u00f3rnunar- og eftirlitsheimilda r\u00e1\u00f0herra, sbr. m-li\u00f0 1. t\u00f6lul. 1. gr. forseta\u00farskur\u00f0ar um skiptingu stj\u00f3rnarm\u00e1lefna milli r\u00e1\u00f0uneyta \u00ed Stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0i \u00cdslands nr. 119\/2018, en gert er r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 hlutverk r\u00e1\u00f0uneytisins ver\u00f0i sk\u00fdrara og m\u00f3ta\u00f0ra en n\u00fa er. Hlutverk r\u00e1\u00f0uneytisins ver\u00f0ur m.a. a\u00f0: \n\nHalda utan um hagsmunaskr\u00e1ningu \u00e6\u00f0stu handhafa framkv\u00e6mdarvalds. \n\nHalda utan um skr\u00e1 yfir hagsmunaver\u00f0i. \n\nHalda skr\u00e1 um og veita \u00e1lit um gjafir. \n\nHalda skr\u00e1 um og veita \u00e1lit um heimil aukast\u00f6rf. \n\nSkila a\u00f0 eigin frumkv\u00e6\u00f0i \u00e1liti ef upp koma m\u00e1l sem r\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 telur fela \u00ed s\u00e9r hagsmuna\u00e1rekstra mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e6r uppl\u00fdsingar sem \u00fea\u00f0 hefur um hagsmunaskr\u00e1ningu. \n\nTaka stj\u00f3rnvalds\u00e1kvar\u00f0anir \u00e1 grundvelli reglna um bi\u00f0t\u00edma a\u00f0 loknum st\u00f6rfum fyrir hi\u00f0 opinbera og veita undan\u00fe\u00e1gur fr\u00e1 \u00feeim. \n\nVeita \u00e1lit um fyrirhugu\u00f0 st\u00f6rf eftir a\u00f0 st\u00f6rfum fyrir hi\u00f0 opinbera l\u00fdkur. \n\nTaka stj\u00f3rnvalds\u00e1kvar\u00f0anir \u00feegar framangreindar reglur eru brotnar, t.d. \u00feegar a\u00f0ili vir\u00f0ir a\u00f0 vettugi \u00e1lit um hvort fyrirhuga\u00f0 starf geti valdi\u00f0 hagsmuna\u00e1rekstrum e\u00f0a hefur st\u00f6rf \u00e1n \u00feess a\u00f0 kanna afst\u00f6\u00f0u til starfs. Til greina kemur a\u00f0 r\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 f\u00e1i heimildir til a\u00f0 beita stj\u00f3rnvalds- e\u00f0a dagsektum. \n\n\u00de\u00e1 mun \u00fea\u00f0 koma \u00ed hlut fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0uneytisins a\u00f0 t\u00falka \u00e1kv\u00e6\u00f0i si\u00f0areglna sem skarast vi\u00f0 fyrirhuga\u00f0a lagasetningu. \n\n\"Telja ver\u00f0ur einnig f\u00e6rt a\u00f0 fela sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0um eftirlitsa\u00f0ila hluta framangreinds hlutverks. Koma \u00fear helst til sko\u00f0unar \u00fe\u00e6r lei\u00f0ir a\u00f0 fela R\u00edkisendursko\u00f0un afm\u00f6rku\u00f0 verkefni e\u00f0a a\u00f0 koma \u00e1 f\u00f3t n\u00fdrri sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ri stj\u00f3rns\u00fdslunefnd um \u00feau, eins og t.d. hefur veri\u00f0 gert \u00ed Noregi vegna starfsvals a\u00f0 loknum opinberum st\u00f6rfum. Helstu r\u00f6ksemdir fyrir \u00feeirri lei\u00f0 sem h\u00e9r er mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 er a\u00f0 valdheimildir stj\u00f3rnvalda \u00e1 svi\u00f0inu fylgi p\u00f3lit\u00edskri \u00e1byrg\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra eins og frekast er unnt. Taka ber fram a\u00f0 \u00ed tilvikum \u00fear sem m\u00e1lefni fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra sj\u00e1lfs e\u00f0a tengdra a\u00f0ila k\u00e6mu til sko\u00f0unar \u00ed r\u00e1\u00f0uneytinu \u00feyrfti a\u00f0 setja r\u00e1\u00f0herra sta\u00f0gengil, sbr. almennar h\u00e6fisreglur stj\u00f3rns\u00fdslur\u00e9ttarins,\" segir me\u00f0al annars \u00ed frumvarpinu. \n\n","translation":"New laws are supposed to set up defense against conflicts of interest\n\nA bill is in a consultation portal that deals with how to ensure better that conflicts of interest do not cause problems\n\nLegislation is envisaged to defend conflicts of interest at senior executive holders, includingIn accordance with the recommendations of GRECO, the Association of the Council of Europe against corruption, and the Prime Minister's working group on the strengthening of confidence in politics and government.\n\nAdvertisement\n\nAdvertisement\n\nIt is envisaged to make ministers, ministers, ministers, ministers, offices and ambassadors obliged by law to submit to the Prime Minister's Office a list of specific assets, debt and self -debt guarantees, includingabroad, when the person has a job with the Cabinet.The same information must be submitted regarding spouses and minors, as stated in the bill.\n\nThe Prime Minister's Office is considering a centralized supervisory role, according to the bill, in the implementation of the proposed rules.\n\nThe Prime Minister's Office is already carrying out various projects on the field on the basis of the Act on the Government of Iceland, the Minister of Code of Code and the Minister of Management and Supervisory Authorities, cf.Paragraph 1 (Article 1Presidential ruling on the division of government issues between ministries in the Government of Iceland no.119\/2018, but the role of the Ministry is expected to be clearer and molded than it is now.The role of the Ministry will includeto:\n\nKeep track of the registration of interests of the chief executive.\n\nKeep track of a list of interest prices.\n\nKeep a record of and give an opinion on gifts.\n\nKeep a record of and give an opinion on homework.\n\nReturn on its own initiative if issues arise that the Ministry considers to include conflicts of interest based on the information it has on registration of interests.\n\nMake administrative decisions on the basis of waiting periods after the public sector and grant exemptions from them.\n\nProvide an opinion on the proposed job after the work for the public sector.\n\nMake administrative decisions when the above rules are violated, e.g.When a party respects, an opinion on whether the proposed work can cause conflicts of interest or have jobs without examining a position on work.It is possible that the ministry will be granted authority to impose administrative or daily fines.\n\nThen it will be up to the Prime Minister's Office to interpret the provisions of the Code of Ethics that overlap with the proposed legislation.\n\n\"It will also be considered possible to include independent regulators part of the above role. It is most important to consider the ways to entrust the National Audit Office or to establish a new independent administrative committee on them, as has been done in Norway, for example, for the time of office after the public sector.. The main arguments for the path based on here is that the powers of the government in the field are accompanied by the political responsibility of the Prime Minister as far as possible.Deputy, cf. the general rules of administrative law, \"says the bill, among other things.","metadata":{"text_id":"macocu.is.856922"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1652153","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"I. KAPITULI. \n\n\"Hven\u00e6r skyldi s\u00e1 dagur koma, a\u00f0 \u00fe\u00fa takir \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 fyrir hendur, R\u00fad\u00f3lf?\" sag\u00f0i kona br\u00f3\u00f0ur m\u00edns. \n\n\"K\u00e6ra R\u00f3sa m\u00edn,\" svara\u00f0i \u00e9g og lag\u00f0i fr\u00e1 m\u00e9r eggjaskei\u00f0ina, \"hvers vegna \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 fara a\u00f0 taka m\u00e9r eitthva\u00f0 fyrir hendur? L\u00edfskj\u00f6r m\u00edn eru hin \u00fe\u00e6gilegustu. Tekjur m\u00ednar hr\u00f6kkva h\u00e9r um bil til a\u00f0 b\u00e6ta \u00far \u00f6llum \u00fe\u00f6rfum m\u00ednum (\u00fe\u00fa veist reyndar, a\u00f0 enginn hefir alveg n\u00f3gar tekjur). Margur mundi vilja skipta vi\u00f0 mig \u00e1 st\u00f6\u00f0u minni \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9laginu: \u00c9g er br\u00f3\u00f0ir Burlesdon l\u00e1var\u00f0ar, og m\u00e1gur allra yndislegustu konu, fr\u00faarinnar hans. \u00dea\u00f0 er svei m\u00e9r n\u00f3g.\" \n\n\"\u00de\u00fa ert or\u00f0inn tuttugu og n\u00edu \u00e1ra,\" sag\u00f0i h\u00fan, og enginn skapa\u00f0ur hlutur liggur eftir \u00feig, nema a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir \u2013 \" \n\n\"Flakka\u00f0 um? \u00dea\u00f0 er satt. \u00c6ttf\u00f3lk mitt \u00fearf ekki a\u00f0 vinna.\" \n\nR\u00f3su f\u00e9llu \u00feau alls ekki sem best \u00feessi umm\u00e6li m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e1 allra vitor\u00f0i (og \u00feess vegna ska\u00f0laust a\u00f0 minnast \u00e1 \u00fea\u00f0), a\u00f0 \u00fe\u00f3 a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 b\u00e6\u00f0i fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum og vel gefin \u00ed alla sta\u00f0i, \u00fe\u00e1 er \u00e6tt hennar heldur sm\u00e6rri, en Rassendyllanna. En auk \u00feess, a\u00f0 h\u00fan var gl\u00e6sileg kona, var h\u00fan l\u00edka st\u00f3rr\u00edk, og Robert br\u00f3\u00f0ir minn var svo hygginn a\u00f0 setja \u00fea\u00f0 ekki fyrir sig af hva\u00f0a \u00e6ttum h\u00fan var. Og um \u00e6ttg\u00f6fgina er \u00fea\u00f0 a\u00f0 nokkru leyti satt, sem R\u00f3sa sag\u00f0i n\u00e6st. \n\n\"\u00deessar st\u00f3ru \u00e6ttir eru venjulega verri en hinar.\" \n\nN\u00fa strauk \u00e9g upp h\u00e1r mitt. \u00c9g vissi vi\u00f0 hva\u00f0 h\u00fan \u00e1tti. \n\n\"En hva\u00f0 m\u00e9r \u00feykir v\u00e6nt um a\u00f0 Robert er d\u00f6kkh\u00e6r\u00f0ur,\" sag\u00f0i h\u00fan. \n\n\u00cd \u00feessu kom Robert inn (hann fer \u00e1 f\u00e6tur klukkan 7 og tekur til starfa fyrir morgunver\u00f0). Hann leit sn\u00f6ggt til konu sinnar. H\u00fan var or\u00f0in d\u00e1l\u00edti\u00f0 rj\u00f3\u00f0 \u00e1 vangann, og hann klappa\u00f0i henni \u00e1 kinnina. \n\n\"H\u00fan er a\u00f0 hn\u00fdta \u00ed mig af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi ekkert fyrir stafni og er rau\u00f0h\u00e6r\u00f0ur,\" sag\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00f3ttalega. \n\n\"Hann getur n\u00fa reyndar ekki vi\u00f0 \u00fev\u00ed gert, \u00fe\u00f3 hann s\u00e9 rau\u00f0h\u00e6r\u00f0ur,\" sag\u00f0i R\u00f3sa. \n\n\"\u00dea\u00f0 kemur fram \u00ed \u00e6ttinni \u00f6\u00f0ru hvoru,\" sag\u00f0i br\u00f3\u00f0ir minn, \"og nefi\u00f0 l\u00edka. R\u00fad\u00f3lf hefir hlotnast hvorttveggja.\" \n\n\"M\u00e9r \u00feykir ekki nema v\u00e6nt um \u00fea\u00f0,\" sag\u00f0i \u00e9g, st\u00f3\u00f0 \u00e1 f\u00e6tur og hneig\u00f0i mig fyrir myndinni af Amal\u00edu bar\u00f3nsfr\u00fa. \n\nM\u00e1gkonu minni gramdist \u00feetta. \n\n\"\u00c9g yr\u00f0i fegin, ef \u00fe\u00fa t\u00e6kir \u00feessa mynd \u00ed burtu Robert,\" sag\u00f0i h\u00fan. \n\n\"G\u00f3\u00f0a m\u00edn!\" sag\u00f0i hann. \n\n\"H\u00fan kynni \u00fe\u00e1 kannske a\u00f0 gleymast,\" sag\u00f0i R\u00f3sa. \n\n\"Varla \u2013 me\u00f0an R\u00fad\u00f3lf er h\u00e9r,\" sag\u00f0i Robert og hristi h\u00f6fu\u00f0i\u00f0. \n\n\"R\u00fad\u00f3lf!\" hr\u00f3pa\u00f0i m\u00e1gkona m\u00edn og kafro\u00f0na\u00f0i. \n\n\u00c9g skellihl\u00f3, og h\u00e9lt n\u00fa \u00e1fram a\u00f0 gera m\u00e9r gott af egginu m\u00ednu. \u00c9g \u00fe\u00f3ttist n\u00fa loksins vera b\u00fainn a\u00f0 r\u00e1\u00f0a vi\u00f0 mig hva\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 gera (ef \u00e9g ger\u00f0i nokku\u00f0). Og til a\u00f0 ey\u00f0a \u00feessu umtalsefni \u2013 og au\u00f0vita\u00f0 l\u00edka til a\u00f0 ergja m\u00e1gkonu m\u00edna ofurl\u00edti\u00f0 meira \u2013 sag\u00f0i \u00e9g: \n\n\"M\u00e9r \u00feykir fremur v\u00e6nt um \u00fea\u00f0 en hitt, a\u00f0 \u00e9g skuli vera Elphbergur.\" \n\n\u00deegar \u00e9g les s\u00f6gur, \u00fe\u00e1 er \u00e9g vanur a\u00f0 hlaupa yfir sk\u00fdringarnar. En n\u00fa, \u00feegar \u00e9g byrja sj\u00e1lfur \u00e1 sagnaritun, kemst \u00e9g ekki hj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 skj\u00f3ta inn \u00ed sk\u00fdringum. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekki af s\u00e9r keypt a\u00f0 sk\u00fdra fr\u00e1 \u00fev\u00ed, hvers vegna m\u00e1gkonu","translation":"Chapter I.\n\n\"When should that day come, that you take something on, Rudolf?\"said my brother's wife.\n\n\"Dear my Rosa,\" I replied, and laid out the eggshell, \"why should I start to do something about my standard of living are the most convenient. My income is about to rectify all my needs (you knowIndeed, no one has enough income). Many would want to switch to me in my position in society: I am the brother of Burlesdon, and the brother -in -law of all the most wonderful woman, his lady. That's enough. \"\n\n\"You have turned twenty -nine years old,\" she said, and no created thing lies behind you, except you have - \"\n\n\"Wandered around? That's true. My relatives don't have to work.\"\n\nRosa did not at all fell to my comments, for it is at all known (and therefore harmless to mention it), that even though she is both handsome and well -mannered in every way, her family is rather smaller, but the buttons.But in addition, she was a gorgeous woman, she was also great, and my brother Robert was so intent on not putting it for what kind of clan she was.And about the family, it is to some extent true that Rosa said next.\n\n\"These big clans are usually worse than the others.\"\n\nNow I stroked my hair.I knew what she had.\n\n\"But what I love Robert is dark -haired,\" she said.\n\nIn this, Robert came in (he gets up at 7am and starts breakfast).He looked quickly to his wife.She had become a bit clear on the cheek, and he patted her on the cheek.\n\n\"She's knitting in me because I have nothing to do and is red -haired,\" I said.\n\n\"He can't do that now, even though he is red -haired,\" said Rosa.\n\n\"It is stated in the family from time to time,\" said my brother, \"and the nose too. Rudolf has received both.\"\n\n\"I just love it,\" I said, stood up and bowed to the film of Amalia Baron.\n\nMy sister -in -law was grinning this.\n\n\"I would be glad if you take this picture away Robert,\" she said.\n\n\"Good my!\"he said.\n\n\"She might then be forgotten,\" said Rosa.\n\n\"Hardly - while Rudolf is here,\" said Robert, shaking his head.\n\n\"Rudolf!\"Cried my brother -in -law and a coffin.\n\nI clash, and now I continued to do well of my egg.I finally thought I had finally decided what to do (if I did anything).And to delete this topic - and of course also to annoy my sister -in -law, a little more - I said:\n\n\"I love it rather than the other, that I should be Elphbergur.\"\n\nWhen I read stories, I'm used to running over the explanations.But now, when I start a historical writing myself, I can't help but into the explanations.It will not be bought to report on why a brother -in -law","metadata":{"text_id":"macocu.is.1652153"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.170572","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Jerem\u00eda br\u00e9f. Vi\u00f0v\u00f6run vi\u00f0 hj\u00e1gu\u00f0ad\u00fdrkun. \n\n1\u00datskrift af br\u00e9fi, sem Jerem\u00edas sendi \u00feeim er skyldu ver\u00f0a fluttir sem herteknir til Bab\u00fdlon, af konungi Bab\u00fdlonsmanna, til a\u00f0 kunngj\u00f6ra \u00feeim hva\u00f0 honum var bo\u00f0i\u00f0 af Gu\u00f0i. Sakir \u00feeirra synda, me\u00f0 hv\u00f6rjum \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt y\u00f0ur seka fyrir Gu\u00f0i, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r, herteknir, ver\u00f0a fluttir til Bab\u00fdlon af Neb\u00fakadnesar konungi Bab\u00fdlonsmanna.2\u00deegar \u00fe\u00e9r n\u00fa komi\u00f0 til Bab\u00fdlon, svo munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a \u00fear m\u00f6rg \u00e1r og langan t\u00edma, allt a\u00f0 sj\u00f6unda \u00e6ttli\u00f0. En eftir \u00fea\u00f0 mun eg flytja y\u00f0ur \u00fea\u00f0an \u00ed fri\u00f0i. 3Enn n\u00fa munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 \u00ed Bab\u00fdlon silfur og gull og tr\u00e9gu\u00f0i, sem bornir ver\u00f0a \u00e1 her\u00f0um og koma inn \u00f3tta hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum.4G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar n\u00fa, a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 ei hi\u00f0 sama sem hinir \u00fatlendu, og \u00f3tti fyrir \u00feeim gr\u00edpi y\u00f0ur, \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 f\u00f3lk, tilbi\u00f0ja frammi fyrir \u00feeim, og \u00e1 baka til vi\u00f0 \u00fe\u00e1.5Segi\u00f0 miklu framar \u00ed y\u00f0ar hj\u00f6rtum: \u00feig skulu menn tilbi\u00f0ja, Drottinn!6\u00dev\u00ed minn engill er hj\u00e1 y\u00f0ur og hann a) hefnir y\u00f0ar s\u00e1lna. 7\u00deeirra (hj\u00e1gu\u00f0anna) tunga er skorin af hagleiksm\u00f6nnum, \u00feeir eru b\u00fanir gulli og silfri; en \u00fea\u00f0 er t\u00e1l (lygi), og \u00feeir geta ei tala\u00f0.8Eins og handa j\u00f3mfr\u00fa sem elskar skart, taka \u00feeir gull og gj\u00f6ra \u00fear af k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 sinna gu\u00f0a.9En \u00fea\u00f0 ber l\u00edka vi\u00f0 a\u00f0 prestarnir taka burt gulli\u00f0 og silfri\u00f0 af \u00feeirra gu\u00f0um, og verja \u00fev\u00ed s\u00e9r til nota.10\u00deeir gefa af \u00fev\u00ed h\u00f3rum \u00ed h\u00f3ruh\u00fasum. \u00deeir pr\u00fd\u00f0a \u00fe\u00e1 eins og menn me\u00f0 kl\u00e6\u00f0um, \u00feessa silfur-, gull- og tr\u00e9gu\u00f0i.11En \u00feeir ver\u00f0a ei var\u00f0ir fyrir ry\u00f0i og m\u00f6l, \u00fe\u00f3 yfir \u00fe\u00e1 s\u00e9 lagt purpurakl\u00e6\u00f0i.12Menn strj\u00faka af \u00feeirra andliti h\u00fasaryki\u00f0, sem sest miki\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1.13(Go\u00f0i\u00f0) heldur \u00e1 veldissp\u00edru eins og ma\u00f0ur sem drottnar yfir landinu, en getur ekki deytt \u00feann, sem m\u00f3ti \u00fev\u00ed syndgar.14\u00dea\u00f0 hefir sver\u00f0 \u00ed h\u00e6gri hendi og \u00f6xi, en getur ekki vari\u00f0 sig fyrir str\u00ed\u00f0i og r\u00e6ningjum, \u00fear af er au\u00f0s\u00e6tt, a\u00f0 \u00feeir eru engir gu\u00f0ir, \u00f3ttist \u00fe\u00e1 \u00fev\u00ed ekki. 15\u00dev\u00ed eins og broti\u00f0 \u00edl\u00e1t er m\u00f6nnum til einkis gagns, svo eru og \u00feeirra gu\u00f0ir.16Reisi menn \u00fe\u00e1 upp \u00ed h\u00fasunum svo ver\u00f0a \u00feeirra augu full af ryki, undan f\u00f3tum \u00feeirra sem innganga.17Og eins og s\u00e1 sem broti\u00f0 hefir m\u00f3ti konunginum er \u00ed fangelsi innl\u00e6stur, \u00fear e\u00f0 hann skal l\u00edfl\u00e1tast, svo geyma prestarnir \u00feeirra mustera, me\u00f0 hur\u00f0um, l\u00e1sum og slagbr\u00f6ndum, svo \u00feeim ver\u00f0i ei stoli\u00f0 af r\u00e6ningjum.18\u00deeir tendra lampa, og meir en handa sj\u00e1lfum s\u00e9r, og \u00feeir geta \u00fe\u00f3 \u00f6ngvan \u00feeirra s\u00e9\u00f0.19\u00deeir eru eins og einhv\u00f6r bj\u00e1lkinn \u00ed h\u00fasinu, og \u00feeirra innyfli sundurnaga, segja menn, ormarnir \u00far j\u00f6r\u00f0unni, og eta \u00ed sundur \u00fe\u00e1 og \u00feeirra b\u00faning, \u00e1n \u00feess \u00feeir finni til \u00feess.20\u00deeirra andlit er svart af h\u00fasreyk.21\u00c1 \u00feeirra l\u00edkama og h\u00f6fu\u00f0 setjast n\u00e1ttuglur, sv\u00f6lur og a\u00f0rir fuglar; s\u00f6mulei\u00f0is og einnig kettirnir.22\u00dev\u00ed geti\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9\u00f0, a\u00f0 \u00feeir eru engir gu\u00f0ir, \u00f3ttist \u00fe\u00e1 \u00fev\u00ed ekki! 23\u00dea\u00f0 gull sem \u00e1 \u00fe\u00e1 er hengt til skarts, glansar ekki, nema menn strj\u00faki af ry\u00f0i\u00f0 (ryki\u00f0), og ekki fundu \u00feeir til, \u00fe\u00e1 \u00feeir voru steyptir.24\u00deeir eru keyptir d\u00fdrum d\u00f3mum, og \u00fe\u00f3 er enginn andi \u00ed \u00feeim.25F\u00f3talausir eru \u00feeir bornir \u00e1 her\u00f0um og s\u00fdna m\u00f6nnum me\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u einkisver\u00f0ir.26\u00deeirra \u00fej\u00f3nar mega l\u00edka skammast s\u00edn, \u00fear e\u00f0","translation":"Jeremiah letter.WARNING TO WORKING.\n\n1 Enforcement of a letter sent by Jeremiah to those who were to be transferred as captured to Babylon, by the King of the Babylon, to declare them what he was invited to God.Because of their sins, with what you have made you guilty to God, you will be captured, will be brought to Babylon by King Nebuchaidnenes..But after that I will move you from there at peace.3 Now you will see in Babylon silver and gold and wooden gods that will be brought on the shoulders and bring in fear with the nations. You now do not do the same as the foreigners, and fear for them grab you when you see people.\"Write before them, and back to them.5Seg much further in your hearts: You shall worship, the Lord! 6 Because my angel is with you and he a) revenge your soul.7th (the gods) tongue is cut by hobbyists, they are equipped with gold and silver;But it is a degree (lie), and they cannot speak.8 Only and for a virgin who loves jewelry, they take gold and make a crown on the head of their gods., and protect it for use.10 They give from it whores in H\u00f3rah\u00fas.They adorn them like men with clothes, this silver, gold and wooden god.The god) but on an empire like a man who dominates the land, but cannot kill the one who opposes that sin.14are no gods, they do not fear them.15 Because like a broken container, men are in private, so are the gods.16rere men up in the house, since he shall be killed, so that their priests will keep the temples, with doors, locks and strokes, so that they will not be stolen from robbers.18The they lit lamps, and more than for themselves, and they can see their angels.And some of the beams in the house, and their bowels disintegrate, men, the worms from the earth, and eat apart and their costume, without finding it.and other birds;Likewise as also the cats.2222 We can see that they are no gods, they do not fear them!23 The gold that is hanged to the jewelry, does not shine, unless men stroke off the rust (the dust), and they did not find, then they were cast.Born on the shoulders and show men by being privately guarded.26The sermors may also be ashamed, where","metadata":{"text_id":"macocu.is.170572"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.532449","y_pred":"Promotion","text":"Hva\u00f0 gerir \u00fea\u00f0: \u00derj\u00e1r snilldar v\u00f6rur sem hafa \u00fea\u00f0 sameiginlegt a\u00f0 draga \u00far \u00f6ldrunareinkennum Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Serum: Fullkomnasta serumi\u00f0 sem dregur \u00far \u00f6ldrunar einkennum Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Cream: Hj\u00e1lpar til vi\u00f0 a\u00f0 styrkja og sl\u00e9tta h\u00fa\u00f0ina og n\u00e6rir hana vel \u00e1 sama t\u00edma Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Eye Cream: Augnkrem sem styrkir vi\u00f0kv\u00e6ma h\u00fa\u00f0ina \u00ed kringum augun \n\nNotkunarlei\u00f0beiningar \n\nClinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Serum: Notist tvisvar \u00e1 dag, \u00e1 morgna og kv\u00f6ldin Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Cream: Notist tvisvar \u00e1 dag, b\u00e6\u00f0i kv\u00f6lds og morgna Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Eye Cream: Ber\u00f0u \u00e1 augnsv\u00e6\u00f0i\u00f0 me\u00f0 l\u00e9ttu nuddi tvisvar \u00e1 dag. \n\n","translation":"What does it do: Three brilliant products that have in common to reduce the aging symptoms of Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Serum:At the same time Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Eye Cream: Eye cream that strengthens the sensitive skin around the eyes\n\nInstructions\n\nClinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Serum: Use twice a day, in the morning and evening Clinique Smart Clinical Repair Wrinkle Correcting Cream: Used twice a day, both in the morning and morning clinique smart clinical repair Wrinkle Correcting Eye Cream:a day.","metadata":{"text_id":"macocu.is.532449"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.1312819","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"S\u00ddNING FRAMLENGT UM VIKU E\u00d0A TIL 25.SEPTEMBER. Opnun laugardaginn 20. \u00e1g\u00fast kl. 17:00 \u00ddmsar kenndir, tilfinningar og minningar sem eiga s\u00e9r b\u00f3lsta\u00f0 \u00ed dj\u00fapinu eiga \u00fea\u00f0 til a\u00f0 g\u00e1ra yfirbor\u00f0 minnisins, \u00fear fl\u00fdtur vin\u00e1ttan en l\u00edka einsemdin og \u00fear eru \u00f3lj\u00f3s m\u00f6rkin \u00e1 milli hins \u00e1\u00fereifanlega og hins \u00edmynda\u00f0a. \u00c6vint\u00fdraheimar bernskunnar fl\u00e6\u00f0a inn \u00ed veruleikann og hugarf\u00f3strin l\u00edkamnast \u00ed genabreyttum kvikindum. Stelpur nj\u00f3ta f\u00e9lagsskapar hvor annarar og eru kvikindislegar \u00ed gar\u00f0i framt\u00ed\u00f0arinnar. \u00ed \u00edsh\u00f6llinni er a\u00f0 finna endalausa ranghala, kytrur og salarkynni \u00fear sem h\u00e6glega er h\u00e6gt a\u00f0 villast af vegi og gefast upp \u00e1 veruleikanum. \u00cdsinn hylur allt en sleppir birtunni \u00ed gegn, lei\u00f0in inn liggur ni\u00f0ur \u00ed gegnum v\u00e9linda\u00f0 ofan \u00ed maga, \u00fear er haf. Kling &amp; Bang galler\u00ed Hverfisgata 42 IS-101 Reykjavik Opi\u00f0 fimmtudaga - sunnudaga fr\u00e1 kl. 14 til 18. \n\n","translation":"Exhibition extended by a week or until September 25th.Opening Saturday, August 20 at.17:00 Various teachings, emotions and memories that have a bubble in the Deep tend to ripper the surface of the memory, where the friendship is flowing but also the loneliness and there are vague boundaries between the tangible and the imaginary.The adventure world of childhood flows into reality and the mindset bodies in genetically modified creatures.Girls enjoy each other's fellowship and are creative in the garden of the future.In the Ice Hall you will find endless mischief, kittens and halls where you can easily get lost and give up on reality.The ice covers everything but releases the light through, the way into it goes down through the esophagus into the stomach, where there is sea.Kling & amp;Bang Gallery Hverfisgata 42 IS -101 Reykjavik Open Thursday - Sunday from 7 p.m.14 to 18.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1312819"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.1448001","y_pred":"Forum","text":"Eins og einhverjir t\u00f3ku eftir \u00e1 fiskifundinum seinasta \u00fe\u00e1 var \u00e9g gl\u00e1pandi \u00e1 einn fisk n\u00e6stum allan t\u00edman ...Og viti menn, \u00e9g keypti hann. \u00deetta er eitt stykki lungafiskur (Afr\u00edskur) og er allveg gr\u00ed\u00f0alega flottur. Hann er n\u00fana \u00ed 85l b\u00farinu m\u00ednu, sem a\u00f0 er frekar l\u00edti\u00f0 fyrir svona fisk en hann f\u00e6r st\u00e6rra b\u00far um m\u00e1na\u00f0am\u00f3tin \u00c9g er b\u00fain a\u00f0 vera a\u00f0 lesa m\u00e9r til um \u00feetta \u00e1 netinu, a\u00f0allega \u00e1 monsterfishkeeping.com og m\u00e9r bara l\u00fdst ekkert \u00e1 \u00feetta hahaha...hann st\u00e6kkar v\u00edst gr\u00ed\u00f0alega hratt og ver\u00f0ur svaka st\u00f3r o.O !!! en \u00e9g bj\u00f3st svo sem vi\u00f0 \u00fev\u00ed *Hva\u00f0 er \u00e9g er b\u00fain a\u00f0 koma m\u00e9r \u00ed !!* hahaha. \u00deessir fiskar \u00feurfa HUGE b\u00far eins og einhver sag\u00f0i \u00e1 netinu, en annas er allveg nokku\u00f0 l\u00e9tt a\u00f0 hugsa um \u00fe\u00e1, kem me\u00f0 myndir seinna Kv.H\u00f3lmfr\u00ed\u00f0ur ^^ \n\nJ\u00e1, takk fyrir \u00fea\u00f0 ^^ \u00e9g kem me\u00f0 myndir flj\u00f3tlega, vil \u00fea\u00f0 samt helst ekki fyrr en hann er komin \u00ed almennilegt b\u00far. \n\n","translation":"As someone noticed at the last fish meeting, I was staring at one fish almost all the time ... and you know, I bought it.This is one piece of pulmonary fish (African) and is very cool.He is now in my 85L cage, which is rather small for such fish but he gets a bigger cage at the turn... he certainly grows tremendously fast and will be a weak big o.o !!!But I expected it to * what have I come to !! * HAHAHA.These fish need huge cages as someone said online, but Annas is pretty easy to think about them, bringing pictures later Kv.h\u00f3lmfr\u00ed\u00f0ur ^^\n\nYes, thanks for that ^^ I will come with pictures soon, still it doesn't prefer until he has arrived in a proper cage.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1448001"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.658152","y_pred":"Instruction","text":"\u00c9g er 31 \u00e1rs \u00feennan dag. \u00c9g hef \u00fea\u00f0 fyrir si\u00f0 a\u00f0 gera ekkert \u00feennan dag. \u00fea\u00f0 er \u00e1 heimilinu, \u00e9g ligg bara \u00ed s\u00f3fanum og geri ekki neitt. Rebekka baka\u00f0i handa m\u00e9r s\u00fakkula\u00f0itertu sem var skreytt me\u00f0 smart\u00eds og lakkr\u00eds,,, og \u00e9g f\u00e9kk marga pakka..... svo komu mamma pabbi ragga og tengd\u00f3 \u00ed mat um kv\u00f6ldi\u00f0... fr\u00e1b\u00e6rt,,, \n\n\u00dea\u00f0 er f\u00f6studagur,,,, Vikan a\u00f0 baki og \u00e9g f\u00f3r \u00ed b\u00f3nus,,, n\u00fdja b\u00f3nus \u00e1 grandanum,, ver\u00f0 a\u00f0 segja a\u00f0 engin b\u00fa\u00f0 \u00ed Reykjav\u00edk suckar eins miki\u00f0,, engin b\u00edlast\u00e6\u00f0i, b\u00fa\u00f0in illa h\u00f6nnu\u00f0,, ekkert pl\u00e1ss,, \u00fea\u00f0 f\u00f3r meiri t\u00edmi \u00ed a\u00f0 afsaka sig fyrir a\u00f0 vera fyrir,, e\u00f0a bi\u00f0ja f\u00f3lk a\u00f0 hleypa m\u00e9r framhj\u00e1,, versla aldrei \u00fearna aftur,,,, j\u00e6ja,, \u00e9g keypti h\u00f6rpudisk \u00ed b\u00f3nus,,, og ger\u00f0i forr\u00e9tt,, \n\nfennel \n\ngulr\u00e6tur \n\nhv\u00edtlauk \n\nskar \u00fat 0,5 cm \u00feykka snei\u00f0 af s\u00e6tri kart\u00f6flu og r\u00fagbrau\u00f0i (nota\u00f0i glas til a\u00f0 skera \u00fea\u00f0) \n\nsteikti kart\u00f6fluna og svissa\u00f0i gr\u00e6nmeti\u00f0, og setti \u00ed ofninn. \n\nsmur\u00f0i r\u00fagbrau\u00f0i\u00f0 me\u00f0 s\u00e9rs\u00f6ltu\u00f0u smj\u00f6ri. \u00feegar gr\u00e6nmeti\u00f0 var or\u00f0i\u00f0 mj\u00fakt setti \u00e9g \u00fea\u00f0 aftur \u00e1 p\u00f6nnuna og hellti sm\u00e1 hv\u00edtv\u00edni, limesafa og sm\u00e1 (\u00fe\u00e1 meina \u00e9g sm\u00e1) rj\u00f3ma, og salta\u00f0i. \n\ns\u00e6ta kartaflan fer on\u00e1 r\u00fagbrau\u00f0i\u00f0, gr\u00e6nmeti\u00f0 \u00fear on\u00e1 , svo h\u00f6rpudiskinn sem var steiktur \u00e1 p\u00f6nnu og \u00ed ofninn \u00ed svona 10 m\u00edn. \n\nHerborg segir a\u00f0 \u00feetta hafi veri\u00f0 \" afar mettandi\" en \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 segja a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 mj\u00f6g g\u00f3\u00f0 byrjun \u00e1 r\u00e9tti,, vantar eitthva\u00f0 afgerandi brag\u00f0 samt,,, \"gott texture\" segir h\u00fan,,, he he h ehe \n\nj\u00e6ja \u00e6tla a\u00f0 elda a\u00f0alr\u00e9tt,, \n\nok a\u00f0alr\u00e9ttur,, nennti varla a\u00f0 gera neitt,, f\u00f3r \u00ed ba\u00f0 og svona \u00ed millit\u00ed\u00f0inni,,, en a\u00f0alr\u00e9tturinn er l\u00edklega s\u00e1 l\u00e9legasti sem \u00feetta blog hefur s\u00e9\u00f0,,, gr\u00edsahnakki steiktur \u00ed hv\u00edtlauk og gr\u00e1\u00f0osti me\u00f0 sp\u00ednatsalati,,, \u00fea\u00f0 var n\u00fa ekki merkilegra en svo,,, me\u00f0 \u00feessu var bj\u00f3r og Jaga Jazzist,, t\u00f3nlist sem gerir mann ge\u00f0veikan,, n\u00fdt\u00edsku jazz og electro \u00edvafi\u00f0 er n\u00e1kv\u00e6mlega eins og \u00e9g f\u00edla \u00fea\u00f0 best,, skr\u00edtinn taktur, og skr\u00edtin hlj\u00f3\u00f0,,, ekkert lag eins,,, \n\n\u00c9g held a\u00f0 i kv\u00f6ld hafi \u00e9g lagt grunninn af da\u00f0asamlokunni. Mig hefur lengi dreymt um a\u00f0 eiga svona trademark samloku, eitthva\u00f0 sem vinir m\u00ednir f\u00e1 hj\u00e1 m\u00e9r og engum \u00f6\u00f0rum,, \u00e9g hef gert tilraunir me\u00f0 \u00feetta lengi, og \u00fe\u00e1 hefur alltaf m\u00e1li\u00f0 sn\u00faist um beikon og einhverjar \u00fatf\u00e6rslur af \u00fev\u00ed,,, beikon egg, eggaldin, baka\u00f0ar baunir, brau\u00f0i\u00f0 skori\u00f0 \u00e1 \u00e1kve\u00f0inn h\u00e1tt og svo framvegis,,,, en \u00ed kv\u00f6ld \u00fe\u00e1 kom grunnurinn... \u00e9g \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 vera me\u00f0 kj\u00faklingabringu,, \u00ed rauninni eitthva\u00f0 sem \u00e9g geri oft,, \u00e9g \u00e1tti Akureyrar gr\u00e1\u00f0ost,,, ferskt basil (sem er alltaf til)og svona og me\u00f0 \u00feessa bl\u00f6ndu er erfitt a\u00f0 kl\u00fa\u00f0ra,,, Sif og Arnar vinir okkar komu \u00ed mat \u00ed kv\u00f6ld,,, \u00feau eru oft h\u00e9r,, gott a\u00f0 hafa \u00feau,,, en eldamennskan er sums\u00e9 svona. \n\n4 kj\u00faklingabringur. \n\ntek eina \u00ed einu og legg hana \u00e1 bor\u00f0i\u00f0, set sellofan yfir og lem bringuna eins og mig langar a\u00f0 lemja W Bush,, allavega flet \u00e9g hana vel \u00fat \u00ed ca 0,5 cm \u00feykkt, og salta. \n\nmalla saman \u00ed sk\u00e1l. Ol\u00edu. Feta, gr\u00e1\u00f0ost og ni\u00f0urskori\u00f0 basil. \n\n\u00e9g legg bringurnar \u00ed eldfast m\u00f3t og sulla bl\u00f6ndunni yfir. Anna\u00f0 geri \u00e9g ekki vi\u00f0 bringurnar og ekki spara gr\u00e1\u00f0ostinn. nota\u00f0u","translation":"I am 31 years old this day.I have a custom to do nothing this day.It is in the home, I just lie on the couch and do nothing.Rebekka baked me a chocolate cake that was decorated with smartis and licorice ,,, and I got many packages ..... so my mom daddy Ragga and connected to dinner in the evening ... great ,,,\n\nIt's Friday ,,,, the week behind and I went to Bonus ,,, new bonus on Grandanum, \"It must be said that no shop in Reykjavik sucks as much,\" no parking, the shop poorly designed \"no space ,, itIt took more time to apologize for being, or asking people to let me past \"never shop there again ,,,, well,\" I bought a scallop in Bonus ,,, and made a starter ,,\n\nfunction\n\ncarrots\n\ngarlic\n\ncut out 0.5 cm thick slice of sweet potato and rye bread (used a glass to cut it)\n\nFry the potato and switched the vegetables, and put in the oven.\n\nanointed the rye bread with a specially salted butter.When the vegetables were soft, I put it back on the pan and poured some white wine, lime juice and a little (then I mean a little) cream, and salted.\n\nThe sweet potato goes on the rye bread, the vegetables there, then the scallop that was fried in the pan and in the oven for about 10 minutes.\n\nHerborg says this has been \"extremely saturating\" but I have to say that this is a very good start to the right, \"missing some decisive trick anyway\", \"good texture\" she says ,,, he he hi h ehe\n\nWell intend to cook the main course ,,\n\nand the main course, \"hardly mentioned anything,\" went to the bath and so in the meantime ,,,More remarkable than then ,,, with this was beer and Jaga jazzist, \"music that makes you insanely\" modern jazz and electro wrap is exactly like I like it best \"strange rhythm, and strange sound\", no song like, no song,,\n\nI think tonight I laid the foundation of the flirt sandwich.I have long dreamed of having such a trademark sandwich, something my friends get with me and no one else, \"I've been experimenting with this for a longeggplant, baked beans, the bread cut in a certain way and so on ,,,, but tonight came the foundation ... I was going to have a chicken breast, \"basically something I often do,Fresh basil (which always exists) and like that and with this mixture it is difficult to mess up ,,, Sif and our friends came to dinner tonight ,,, they are often here \"good to have them ,,, but cooking isSome like that.\n\n4 chicken breast.\n\nTake one at a time and place it on the table, put the cello over and lem the chest as I would like to hit W bush, at least I flatten it out of about 0.5 cm thick, and salt.\n\nMalla together in a bowl.Oil.Feta, gray cheese and cut basil.\n\nI put the chest in a refractory mold and sip the mixture over.Other things I do not do with the chest and do not save the cheese cheese.use","metadata":{"text_id":"macocu.is.658152"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.87593","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"192 Ferjuma\u00f0ur gekk me\u00f0 okkur upp \u00e1 h\u00e6\u00f0 eina litla, er yfir \u00e1na kom. \u00dea\u00f0an s\u00fdndi hann okkur vegarstefnuna. Sag\u00f0i hann, a\u00f0 lengi vel hef\u00f0um vi\u00f0 v\u00f6r\u00f0ur, sem vi\u00f0 skyldum fylgja, me\u00f0an \u00fe\u00e6r entust. Bj\u00f3st hann vi\u00f0, a\u00f0 um \u00fea\u00f0 leyti, sem vi\u00f0 k\u00e6mum a\u00f0 hinni s\u00ed\u00f0ustu v\u00f6r\u00f0u, yr\u00f0i fari\u00f0 a\u00f0 halla degi, enda var dagsbirtan \u00fe\u00e1 ekki l\u00f6ng. Svo benti hann okkur \u00e1 J\u00f6rund og segir, a\u00f0 vi\u00f0 skulum hafa hann \u00e1 h\u00e6gri h\u00f6nd, \u00fea\u00f0 s\u00e9 skemmsta lei\u00f0in a\u00f0 Reykjahl\u00ed\u00f0. A\u00f0 svo m\u00e6ltu kve\u00f0j- um vi\u00f0 fylgdarmanninn me\u00f0 beztu \u00fe\u00f6kkum fyrir allar hans g\u00f3\u00f0u lei\u00f0beiningar. N\u00fa byrjar allt vel. Vi\u00f0 erum b\u00e1\u00f0ir gla\u00f0ir og heilbrig\u00f0ir, vel endurn\u00e6r\u00f0ir af hinni g\u00f3\u00f0u hv\u00edld og gistingu \u00e1 Gr\u00edms- st\u00f6\u00f0um, t\u00f6ldum v\u00edst, a\u00f0 vi\u00f0 v\u00e6rum vel f\u00e6rir til Reykjahl\u00ed\u00f0ar me\u00f0 \u00e1rbita \u00feann, sem vi\u00f0 t\u00f3kum okkur, \u00e1\u00f0ur en vi\u00f0 l\u00f6g\u00f0um upp. Nesti h\u00f6f\u00f0um vi\u00f0 ekkert. \u00c1 M\u00fdvatns\u00f6r\u0153fum. Svo f\u00f3r sem fylgdarma\u00f0ur okkar sp\u00e1\u00f0i, a\u00f0 skammt var til r\u00f6kkurs, er v\u00f6r\u00f0urnar \u00feraut. F\u00f3r \u00fe\u00e1 ve\u00f0ur a\u00f0 \u00feykkna, sem var bl\u00edtt og bjart framan af degi. \u00dev\u00ed n\u00e6st kom kafalds- mugga. Komumst vi\u00f0 \u00fe\u00f3 yfir hraun, sem var\u00f0 \u00e1 lei\u00f0 okkar, samkv\u00e6mt lei\u00f0s\u00f6gn Gr\u00edmssta\u00f0amanna. \u00deegar yfir hrauni\u00f0 kom, t\u00f3ku vi\u00f0 sl\u00e9ttir sandar. F\u00f3rum vi\u00f0 n\u00fa a\u00f0 hvetja spori\u00f0 af fremsta megni til \u00feess a\u00f0 reyna a\u00f0 n\u00e1 h\u00e1ttum a\u00f0 Reykja- hl\u00ed\u00f0 e\u00f0a einhverjum b\u00e6, sem vi\u00f0 fyndum \u00ed M\u00fdvatnssveit. En \u00feetta f\u00f3r \u00e1 annan veg. Alla n\u00f3ttina gengum vi\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a varir mannabygg\u00f0a. Logn var og snj\u00f3dr\u00edfa og s\u00e1um vi\u00f0 ekkert fr\u00e1 okkur. Undir f\u00f3tum okkar var oftast sandur, en vi\u00f0 graslendi ur\u00f0um vi\u00f0 l\u00edti\u00f0 varir. Loks lei\u00f0 n\u00f3ttin, \u00fe\u00f3tt l\u00f6ng v\u00e6ri, l\u00e9ttir \u00fe\u00e1 upp kafaldinu. Var n\u00fa kominn snj\u00f3r til \u00feyngsla. Vorum vi\u00f0 \u00fe\u00e1 staddir vi\u00f0 hraunkant svo \u00e6gilegan, a\u00f0 um \u00fea\u00f0 s\u00fdndist okkur engri skepnu f\u00e6rt. \u00dear ur\u00f0u fyrir okkur tv\u00f6 hreind\u00fdr, sem \u00feutu strax \u00far augs\u00fdn, er \u00feau ur\u00f0u okkar v\u00f6r. \n\n","translation":"192 ferryman walked with us up to the floor of one small one that came across the river.From there he showed us the road policy.He said that for a long time we had a good guard, which we should follow while they lasted.He expected that in the event that we came to the last guard, the day would be leaning, as the daylight was not long.Then he pointed us to J\u00f6rund and says that we should have him on the right hand, it is the shortest way to Reykjahl\u00ed\u00f0.That said goodbye to the escort with best thanks for all his good guidance.Now everything starts well.We are both happy and healthy, well-refreshed by the good rest and accommodation at Gr\u00edmssta\u00f0ir, considered that we were well-versed in Reykjahl\u00ed\u00f0 with the bite we took before we set out.We had nothing.At M\u00fdvatns\u00f6r\u0153f.As our escort predicted, there was a short distance to the darkness, the guards are a puzzle.Then the weather began to thicken, which was gentle and bright in the front of the day.Then came a darling.However, we came across the lava that became on our way, according to the guidance of Gr\u00edmsta\u00f0amans.When over the lava came, we took smooth sand.We now began to encourage the step to our best to try to reach the way to Reykja- Hl\u00ed\u00f0 or some town, which we found in the M\u00fdvatn area.But it went another way.All night we walked without being a human being.There was calm and snowy and we saw nothing.Under our feet was usually sandy, but we grassy we became little lips.Finally, the night, though long, relieved the cable.There was now snow for weight.We were then at a lava edge so formidable that it seemed to us no beast.There were two reindeer, who immediately shot out of sight when they became our lighted.","metadata":{"text_id":"macocu.is.87593"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.1646749","y_pred":"Instruction","text":"Hollenskir m\u00f6ndluklattar \u2013 Gevulde koek \n\nHollenskir m\u00f6ndluklattar \u2013 Gevulde koek. Klattarnir eru klass\u00edskt hollenskt bakkelsi, f\u00e1st \u00ed hverju bakar\u00edi og skipa svipa\u00f0an sess og \"scones\" \u00ed Englandi og \"chocolate chip cookie\" \u00ed Bandar\u00edkjunum. Bergd\u00eds fr\u00e6nka m\u00edn var n\u00fdlega \u00ed Amsterdam og f\u00e9kk d\u00fdrindis m\u00f6ndluklatta \u00e1 kaffih\u00fasi einu. \"\u00deegar \u00e9g bor\u00f0a\u00f0i klattann rifja\u00f0ist upp fyrir m\u00e9r a\u00f0 \u00ed \u00feau tv\u00f6 fyrri skipti sem \u00e9g hef komi\u00f0 til Hollands \u00fe\u00e1 var \u00e9g s\u00e9rstaklega hrifin af \u00feessum kl\u00f6ttum. \n\n\u00dear sem vi\u00f0 Heimir erum mj\u00f6g hrifin af \u00f6llu bakkelsi sem er me\u00f0 m\u00f6ndlum \u00fe\u00e1 f\u00f3r \u00e9g \u00ed ranns\u00f3knarvinnu \u00feegar \u00e9g kom heim og haf\u00f0i upp \u00e1 k\u00f6kunum \u00e1 netinu og pr\u00f3fa\u00f0i nokkrar uppskriftir til a\u00f0 finna hina fullkomnu m\u00f6ndluklatta. H\u00e9r eru \u00feeir, una\u00f0slega seigmj\u00fakir a\u00f0 innan me\u00f0 hrj\u00fafu ytra byr\u00f0i.\" \n\nSetji\u00f0 vatn \u00ed pott og setji\u00f0 m\u00f6ndlurnar \u00fat \u00ed \u00feegar vatni\u00f0 n\u00e6r su\u00f0u. Taki\u00f0 pottinn af hellunni. Leyfi\u00f0 m\u00f6ndlunum a\u00f0 vera \u00ed pottinum \u00ed nokkrar m\u00edn\u00fatur, sumar \u00feeirra flj\u00f3ta upp \u00feegar h\u00fd\u00f0i\u00f0 hefur losna\u00f0 fr\u00e1 m\u00f6ndlunum en a\u00f0rar liggja vi\u00f0 botninn. Helli\u00f0 \u00far pottinum \u00ed sigti og leyfi\u00f0 m\u00f6ndlunum a\u00f0 k\u00f3lna a\u00f0eins \u00e1\u00f0ur en \u00fei\u00f0 afh\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e6r me\u00f0 h\u00f6ndunum. Til a\u00f0 au\u00f0velda ykkur \u00feetta skref m\u00e1 vitanlega kaupa h\u00fd\u00f0islausar m\u00f6ndlur sem eru \u00fe\u00f3 a\u00f0eins d\u00fdrari kostur. \n\nSetji\u00f0 m\u00f6ndlurnar \u00ed matvinnsluv\u00e9l (\u00e9g nota\u00f0i Nutribullet) me\u00f0 sykri, eggi, s\u00edtr\u00f3nuberki og m\u00f6ndludropum. \u00c1g\u00e6tt er a\u00f0 byrja \u00e1 a\u00f0 setja minna magn af s\u00edtr\u00f3nuberki og m\u00f6ndludropum en gefi\u00f0 er upp \u00fear sem smekkur manna er misjafn. M\u00e9r finnst mikilv\u00e6gt a\u00f0 setja ekki of miki\u00f0 af s\u00edtr\u00f3nuberki \u00fev\u00ed hann \u00e1 \u00fea\u00f0 til a\u00f0 yfirgn\u00e6fa m\u00f6ndlubrag\u00f0i\u00f0, en \u00fe\u00f3 n\u00f3g til \u00feess a\u00f0 lyfta a\u00f0eins upp m\u00f6ndlubrag\u00f0inu. H\u00e9r dugar a\u00f0eins eitt r\u00e1\u00f0 a\u00f0 smakka \u263a \n\nSetji\u00f0 fyllinguna \u00ed sprautupoka \u00feegar h\u00fan er or\u00f0in seigflj\u00f3tandi (\u00e9g nota stundum rennil\u00e1sapoka ef \u00e9g \u00e1 ekki sprautupoka) og geymi\u00f0 \u00e1 me\u00f0an \u00fei\u00f0 geri\u00f0 klattadeigi\u00f0. \n\nKlattadeigi\u00f0 \u2013 a\u00f0fer\u00f0: \n\nHveiti og sykur hr\u00e6rt saman \u00ed st\u00f3rri sk\u00e1l. Smj\u00f6ri\u00f0 sett \u00fat \u00ed sk\u00e1lina og \u00fea\u00f0 \"klipi\u00f0\" saman vi\u00f0 hveiti-sykurbl\u00f6nduna \u00fear til \u00far ver\u00f0ur \u00feykkt deig. \u00c1g\u00e6tt er a\u00f0 hno\u00f0a a\u00f0eins deigi\u00f0 \u00e1 eldh\u00fassbekknum \u00feegar \u00fea\u00f0 er fari\u00f0 a\u00f0 haldast saman. H\u00e9r bleyti \u00e9g a\u00f0eins fingurna me\u00f0 vatni ef m\u00e9r finnst deigi\u00f0 of \u00feurrt og henti \u00f6rlitlu hveiti \u00e1 eldh\u00fasbekkinn og hno\u00f0a upp \u00far \u00fev\u00ed ef m\u00e9r finnst deigi\u00f0 of blautt. Deigi\u00f0 \u00e1 a\u00f0 hanga vel saman \u00fev\u00ed \u00ed n\u00e6sta skrefi er \u00fea\u00f0 flatt \u00fat me\u00f0 k\u00f6kukefli, minnir eil\u00edti\u00f0 \u00e1 pipark\u00f6kudeig. \n\nDeigi\u00f0 er \u00fe\u00e1 flatt \u00fat \u00ed nokkrum umfer\u00f0um \u00fear sem erfitt er a\u00f0 vinna me\u00f0 allt deigi\u00f0 \u00ed einu. Passi\u00f0 a\u00f0 hafa deigi\u00f0 ekki of \u00feunnt \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 er erfitt a\u00f0 vinna me\u00f0 klattana. S\u00e1ldri\u00f0 \u00f6rlitlu hveiti undir og yfir deigi\u00f0 svo \u00fea\u00f0 festist s\u00ed\u00f0ur vi\u00f0 k\u00f6kukefli\u00f0 og eldh\u00fasbekkinn. Skeri\u00f0 \u00fat me\u00f0 hringlaga formi (ca. 7-10 cm \u00ed \u00feverm\u00e1l) og ra\u00f0i\u00f0 \u00e1 b\u00f6kunarpapp\u00edrskl\u00e6dda ofnpl\u00f6tu. Einf\u00f6ld uppskrift gefur t\u00f3lf klatta, svo \u00fatskornir hringir ver\u00f0a 24 stk. \u00deegar \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 ra\u00f0a\u00f0 t\u00f3lf hringjum \u00e1 b\u00f6kunarpl\u00f6tu \u00fe\u00e1 sprauti\u00f0 \u00fei\u00f0 m\u00f6ndlufyllingunni \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00fatfr\u00e1 mi\u00f0junni, en passi\u00f0 a\u00f0 fyllingin \u00feekji hringinn ekki a\u00f0 \u00f6llu leyti. Ra\u00f0i\u00f0 svo \u00feeim t\u00f3lf hringjum sem eftir eru ofan \u00e1 m\u00f6ndlufyllinguna. \u00c1g\u00e6tt er a\u00f0 bleyta puttana me\u00f0 vatni og","translation":"Dutch almond clutter - Gevulde Koek\n\nDutch almond clutter - Gevulde Koek.The cloths are classic Dutch pastries, available in every bakery and occupy a similar place to \"Scones\" in England and \"Chocolate Chip Cookie\" in the United States.My cousin Bergd\u00eds was recently in Amsterdam and got a delicious almond platform in a cafe alone.\"When I ate the club, I recalled that in the previous two times I have come to the Netherlands, I was particularly fond of these cloths.\n\nSince we Heimir is very fond of all the pastries that have almonds, I went to research work when I got home and had the cakes online and tried some recipes to find the perfect almond platform.Here they are, wonderfully tough on the inside with a rough exterior burden. \"\n\nPut water in a saucepan and place the almonds in when the water reaches a boil.Remove the pot from the cave.Allow the almonds to be in the pot for a few minutes, some of them float when the skin has loosened from the almonds while others are at the bottom.Pour from the pot into a sieve and allow the almonds to cool only before you handle them by hand.To facilitate this step, you can obviously buy hammers, which are a little more expensive.\n\nPut the almonds in a food processor (I used nutribullet) with sugar, egg, lemon birch and almond drops.It is good to start by installing a smaller amount of lemon birch and almond drops than is given where human tastes are uneven.I think it is important not to put too much lemon birch because it has it to overpower the almond flavor, but enough to lift only the almond flavor.Here is only one advice to taste \u263a\n\nPut the filling in a syringe bag when it is viscous (I sometimes use a zipper bag if I do not have a syringe bag) and store while you make the dough.\n\nCladding dough - Method:\n\nWheat and sugar stir together in a large bowl.Put the butter in the bowl and it \"cut\" together with the wheat sugar mixture until the thickness of the dough becomes.It is good to knead only the dough on the kitchen bench when it starts to stay together.Here I only soak my fingers with water if I find the dough too dry and suit a little flour on the kitchen bench and knead it if I find the dough too wet.The dough should hang well together because in the next step it is flat out with a cookie, reminiscent of gingerbread dough.\n\nThe dough is then flat in several rounds where it is difficult to work with the whole dough at a time.Be careful not to have the dough too thin because it is difficult to work with the cloths.Spend a little flour under and over the dough so that it is less attached to the cookie and the kitchen bench.Cut out with circular form (approx. 7-10 cm in diameter) and line on baking paper-covered oven plate.Simple recipe gives twelve cloths, so carved rings will be 24 pcs.Once you have arranged twelve laps on a baking sheet, you inject the almond filling on them from the middle, but make sure the filling does not cover the ring in all respects.Then arrange the twelve laps on top of the almond filling.It is good to wet the pits with water and","metadata":{"text_id":"macocu.is.1646749"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.2053820","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"Kerlingin \u00e1 Kerlingarskar\u00f0i og Korri \u00e1 Fr\u00f3\u00f0\u00e1rhei\u00f0i voru k\u00e6rustupar. Kerlingin var \u00e1 lei\u00f0 heim fr\u00e1 honum og var me\u00f0 silungakippu \u00feegar h\u00fan var\u00f0 a\u00f0 steini. \u00deegar h\u00fan kom su\u00f0ur a\u00f0 skar\u00f0inu \u00e6tla\u00f0i h\u00fan a\u00f0 st\u00f6kkva yfir skar\u00f0i\u00f0. \u00de\u00e1 rei\u00f0 fer\u00f0ama\u00f0ur eftir veginum og segir: L\u00edttu \u00ed austur, kerling. \u00de\u00e1 var kominn dagur og \u00fe\u00e1 var\u00f0 h\u00fan a\u00f0 steini. H\u00fan er me\u00f0 hendur \u00ed kross \u00e1 brj\u00f3stinu og heldur \u00ed pokann sinn. Hann s\u00e9st vel og n\u00e6r ni\u00f0ur fyrir her\u00f0abl\u00f6\u00f0. \n\n","translation":"The guy at Kerlingarskar\u00f0 and Korri in Fr\u00f3\u00f0\u00e1rhei\u00f0i were girlfriends.The guy was on his way home from him and had a trout gap when she became a stone.When she came south to the gap, she was going to jump over the gap.Then a tourist rode along the road and says: Look in the East, a guy.Then it was a day and then she became a stone.She has her hands on a cross on her breast and holds her bag.It is well seen and extends below the shoulders.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2053820"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.720591","y_pred":"Promotion","text":"Dagskr\u00e1 Trilludaga \u00e1 Siglufir\u00f0i 23. j\u00fal\u00ed \n\nTrilludagar ver\u00f0a \u00e1 Siglufir\u00f0i laugaradaginn 23. j\u00fal\u00ed. \u00c1 Trillud\u00f6gum finna allir eitthva\u00f0 vi\u00f0 sitt h\u00e6fi. Gestum ver\u00f0ur bo\u00f0i\u00f0 \u00e1 sj\u00f3st\u00f6ng og \u00ed \u00fats\u00fdnissiglingu \u00fat \u00e1 fj\u00f6r\u00f0inn fagra. Kiwanismenn standa grillvaktina \u00fear sem \u00f6llum ver\u00f0ur bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 smakka d\u00fdrindis fisk beint \u00far hafi. Skemmtileg af\u00fereying b\u00e6\u00f0i \u00e1 sj\u00f3 og landi fyrir b\u00f6rnin, hoppukastalar ver\u00f0a \u00e1 Rau\u00f0kut\u00fani. T\u00f3nlistin mun svo \u00f3ma af Trillusvi\u00f0i yfir daginn. \n\nAllir velkomnir a\u00f0 hafa me\u00f0 s\u00edna eigin vei\u00f0ist\u00f6ng og flotvesti ef \u00feeir eiga heima. \n\nKl. 10:00-16:00 Grill, fj\u00f6r og t\u00f3nlist \u00e1 hafnarsv\u00e6\u00f0inu allan daginn Fj\u00f6lskyldugrill; fiskur, pylsur og drykkur fyrir alla fj\u00f6lskylduna St\u00falli og Danni \u00e1 svi\u00f0i Hoppukastalar fyrir k\u00e1ta krakka S\u00edldargengi\u00f0 fer r\u00fant um b\u00e6inn \u00e1 gamla v\u00f6rub\u00edlnum endar svo vi\u00f0 Roaldsbrakka \u00fear sem slegi\u00f0 ver\u00f0ur upp s\u00edldars\u00f6ltun og bryggjuballi eins og \u00feeim einum er lagi\u00f0. Eitthva\u00f0 \u00e1hugavert a\u00f0 gerast alla Trilludagshelgina fyrir alla fj\u00f6lskylduna S\u00f6fn og setur ver\u00f0a opin M\u00e1lverka- og handverkss\u00fdningar Veitingasta\u00f0ir me\u00f0 eitthva\u00f0 gott \u00e1 matse\u00f0li Lj\u00f3\u00f0list og kve\u00f0skapur \n\n","translation":"Schedule of Trill Days in Siglufj\u00f6r\u00f0ur July 23\n\nTrill days will be held on Siglufj\u00f6r\u00f0ur Saturday, July 23.On Trill days, everyone finds something to their liking.Guests will be invited to a sea pole and a viewing out on the beautiful fjord.Kiwanis stand the barbecue watch where everyone will be invited to taste delicious fish directly from the ocean.Fun entertainment both at sea and land for the children, bouncy castles will be at Rau\u00f0kut\u00fan.The music will then roll with a trill range throughout the day.\n\nEveryone is welcome to have their own fishing rod and floating vest if they live.\n\nAt10: 00-16: 00 Grill, animation and music in the port area throughout the day family barbecue;Fish, sausages and drinks for the whole family Steali and Danni in the field of bouncy castles for the cheerful kids herring walking goes round the town of the old truck ends with Roaldsbrakki where herring salting and pier ball will be set up as they are alone.Something interesting to happen to all the trolley weekend for the whole family museum","metadata":{"text_id":"macocu.is.720591"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.306486","y_pred":"News","text":"Gagnr\u00fdna einhli\u00f0a og grimma umr\u00e6\u00f0u \n\nErla Bj\u00f6rg Gunnarsd\u00f3ttir skrifar 22. jan\u00faar 2016 07:00 \n\nS\u00ed\u00f0ustu daga hafa veri\u00f0 fluttar fr\u00e9ttir af \u00ferj\u00e1t\u00edu kennurum Melask\u00f3la sem h\u00f3ta\u00f0 hafa upps\u00f6gn vi\u00f0 sk\u00f3lann ef sk\u00f3lastj\u00f3rinn, Dagn\u00fd Annasd\u00f3ttir, kemur aftur til starfa \u00ed lok mars eftir veikindaleyfi. \u00de\u00f3 er enn mj\u00f6g \u00e1 huldu hvar vandinn n\u00e1kv\u00e6mlega liggur. \n\n\u00cd Stundinni var birt nafnlaust vi\u00f0tal vi\u00f0 kennara \u00ed Melask\u00f3la sem sag\u00f0i Dagn\u00fdju leggja kennara \u00ed einelti og stj\u00f3rna me\u00f0 har\u00f0ri hendi. Engin s\u00e9rt\u00e6k d\u00e6mi eru t\u00ednd til. \n\nDagn\u00fd vill ekki tj\u00e1 sig um m\u00e1li\u00f0 \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum. \"Me\u00f0 hagsmuni barnanna \u00ed sk\u00f3lanum a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si tel \u00e9g ekki r\u00e9tt a\u00f0 tj\u00e1 mig um m\u00e1li\u00f0,\" \u00fatsk\u00fdrir h\u00fan. \"Afsta\u00f0a m\u00edn byggist l\u00edka \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda eins mikinn fri\u00f0 um sk\u00f3lastarfi\u00f0 og m\u00f6gulegt er vi\u00f0 \u00feessar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur.\" \n\nM\u00e6tti strax mikilli and\u00fa\u00f0 \n\n\u00cd fimm \u00e1ratugi, fr\u00e1 \u00e1rinu 1959 til 2013, t\u00f3k innanh\u00fasma\u00f0ur vi\u00f0 st\u00f6\u00f0u sk\u00f3lastj\u00f3ra \u00ed Melask\u00f3la. \u00cd flestum tilfellum erf\u00f0i a\u00f0sto\u00f0arsk\u00f3lastj\u00f3ri st\u00f6\u00f0una. Fyrir \u00feremur \u00e1rum var s\u00fa hef\u00f0 brotin \u00feegar Dagn\u00fd var r\u00e1\u00f0in sk\u00f3lastj\u00f3ri en sext\u00e1n s\u00f3ttu um st\u00f6\u00f0una, \u00fear \u00e1 me\u00f0al starfandi a\u00f0sto\u00f0arsk\u00f3lastj\u00f3ri Melask\u00f3la. \n\nKennari vi\u00f0 Melask\u00f3la sem Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 r\u00e6ddi vi\u00f0 segir Dagn\u00fdju aldrei hafa fengi\u00f0 t\u00e6kif\u00e6ri innan veggja sk\u00f3lans og h\u00fan hafi strax m\u00e6tt mikilli and\u00fa\u00f0. Hann segir kennarar\u00e6\u00f0i r\u00edkja \u00ed sk\u00f3lanum og f\u00f3lk alls ekki tilb\u00fai\u00f0 a\u00f0 taka stj\u00f3rn. \u00dev\u00ed hafi tilbur\u00f0ir Dagn\u00fdjar til a\u00f0 taka stj\u00f3rnina falli\u00f0 \u00ed gr\u00fdttan jar\u00f0veg. H\u00fan hafi \u00feurft a\u00f0 fara \u00ed erfi\u00f0ar a\u00f0ger\u00f0ir, ni\u00f0urskur\u00f0 og fylgja kjarasamningum, en uppskori\u00f0 pers\u00f3nulega \u00f3vild \u00ed sinn gar\u00f0. \n\nKennarinn vill ekki koma fram undir nafni af \u00f3tta vi\u00f0 \u00fatsk\u00fafun \u00ed kennarah\u00f3pnum en hann segir mikinn \u00fer\u00fdsting vera me\u00f0al kennarah\u00f3psins a\u00f0 koma Dagn\u00fdju \u00far starfi. Fullyr\u00f0ir hann a\u00f0 margir kennarar sem skrifu\u00f0u undir undirskriftalistann hafi veri\u00f0 beittir \u00fer\u00fdstingi til \u00feess og \u00f3tti s\u00e9 r\u00edkjandi vi\u00f0 sterka kennarakl\u00edku sem gangi hva\u00f0 har\u00f0ast gegn Dagn\u00fdju. \n\n\u00d3m\u00f6guleiki \u00ed kringum Dagn\u00fdju Annar kennari sem Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 r\u00e6ddi vi\u00f0 segir upplifun s\u00edna af sk\u00f3lastj\u00f3ranum stangast \u00e1 vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem komi\u00f0 hefur fram \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum. Hann segir Dagn\u00fdju vissulega hafa vilja\u00f0 gera breytingar \u00feegar h\u00fan h\u00f3f st\u00f6rf \u2013 en margar hafi veri\u00f0 mj\u00f6g af hinu g\u00f3\u00f0a \u2013 enda t\u00e6kjakostur og h\u00fasn\u00e6\u00f0i \u00ed ni\u00f0urn\u00ed\u00f0slu. Kennarinn tekur d\u00e6mi um kaffistofu kennara. H\u00fan hefur alltaf veri\u00f0 tv\u00edskipt og lengi veri\u00f0 vilji kennara a\u00f0 sameina stofuna. \u00deegar Dagn\u00fd r\u00e9\u00f0st \u00ed \u00fea\u00f0 verk \u00fe\u00e1 var\u00f0 mikil \u00f3\u00e1n\u00e6gjubylgja me\u00f0al kennara. Segir kennarinn a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 d\u00e6mi um \u00feann \u00f3m\u00f6guleika sem r\u00edkir \u00ed kringum sk\u00f3lastj\u00f3rann. \n\nS\u00ed\u00f0ustu \u00e1r erfi\u00f0 fyrir sk\u00f3lastj\u00f3ra Gu\u00f0laug Erla Gunnarsd\u00f3ttir, forma\u00f0ur Sk\u00f3lastj\u00f3raf\u00e9lags Reykjav\u00edkur, ford\u00e6mir einhli\u00f0a umfj\u00f6llun fj\u00f6lmi\u00f0la s\u00ed\u00f0ustu daga. \"M\u00e9r finnst \u00feetta \u00f3v\u00e6gi\u00f0 og fj\u00f6lmi\u00f0lar eiga ekki a\u00f0 vinna svona. \u00deetta sn\u00fdst um manneskju og \u00feetta eru alvarlegar \u00e1sakanir. \u00deessi einhli\u00f0a umfj\u00f6llun hefur \u00e1hrif \u00e1 traust til sk\u00f3lans og getur ska\u00f0a\u00f0 starfsemina,\" segir h\u00fan. \n\n\u00deess m\u00e1 geta a\u00f0 \u00edtreka\u00f0 hefur veri\u00f0 reynt a\u00f0 n\u00e1 \u00ed Dagn\u00fdju og \u00f3ska\u00f0 eftir vi\u00f0br\u00f6g\u00f0um hennar s\u00ed\u00f0ustu daga. Ekki hefur \u00fev\u00ed fengist \u00f6nnur hli\u00f0 \u00e1 m\u00e1linu fyrr en n\u00fa. \u00cd \u00fev\u00ed samhengi j\u00e1tar Gu\u00f0laug a\u00f0 \u00e1byrg\u00f0in liggi einnig hj\u00e1 kennurum Melask\u00f3la. \"\u00deetta \u00e1 a\u00f0 fara \u00ed e\u00f0lilega ferla. Ef f\u00f3lk hefur \u00e1hyggjur af stj\u00f3rnun \u00ed sk\u00f3lanum \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta vita \u00e1 r\u00e9ttum st\u00f6\u00f0um. En","translation":"Criticize the unilateral and cruel debate\n\nErla Bj\u00f6rg Gunnarsd\u00f3ttir writes January 22, 2016 07:00\n\nIn recent days, news has been brought by thirty teachers of Melaskoli who have threatened to terminate the school if the principal, Dagn\u00fd Annasd\u00f3ttir, returns to work at the end of March after sick leave.However, it is still very clear where the problem exactly lies.\n\nIn the moment, an anonymous interview was published with teachers at Melask\u00f3li who said Dagn\u00fdja is bullying teachers and managing with a hard hand.There are no specific examples.\n\nDagn\u00fd does not want to comment on the matter in the media.\"With the interests of the children in school as a guiding light, I do not think it is right to comment on the matter,\" she explains.\"My position is also based on maintaining as much peace about school work as possible in these circumstances.\"\n\nCould immediately be a great hostility\n\nFor five decades, from 1959 to 2013, an interior member took over the position of principal in Melask\u00f3li.In most cases, the assistant principal inherited the situation.Three years ago, this tradition was broken when Dagn\u00fd was appointed principal, but sixteen applied for the position, including the acting assistant principal of Melask\u00f3li.\n\nA teacher at Melask\u00f3li, which Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 spoke to, says Dagn\u00fdja has never been given the opportunity within the walls of the school and she immediately met great hostility.He says the teacher's education in the school and people are not ready to take control at all.Therefore, Dagny's preparations have to take the control fallen into rocky soil.She has had to take difficult actions, cuts and follow the collective bargaining agreements, but reaped personal hostility in her garden.\n\nThe teacher does not want to appear under the name of fear of exclusion in the teacher group, but he says there is a lot of pressure among the teacher group to get Dagn\u00fdja out of work.He asserts that many teachers who signed the signature list have been pressured to do so and fear is prevalent in a strong teacher clique that goes against Dagn\u00fdja.\n\nThe impossibility around Dagn\u00fdja Another teacher that Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 spoke to, says his experience of the principal conflicts with what has been stated in the media.He says Dagn\u00fdja certainly wanted to make changes when she started working - but many have been very good - as equipment and housing in demolition.The teacher takes an example of a teacher's coffee shop.She has always been dual and for a long time the teacher's desire to combine the room.When Dagn\u00fd attacked that work, there was a great wave of dissatisfaction among teachers.The teacher says that this is an example of the impossibility that exists around the principal.\n\nIn recent years, it is difficult for the principal of Gu\u00f0laug Erla Gunnarsd\u00f3ttir, chairman of the Reykjav\u00edk School Board, condemns unilateral media coverage in recent days.\"I think this is unbalanced and the media should not work like that. It's about a person and these are serious accusations. This unilateral discussion affects the confidence of the school and can harm the business,\" she says.\n\nIt is worth noting that it has been repeatedly attempted to reach Dagn\u00fdja and requested her response in recent days.There has been no other side to the matter until now.In this context, Gu\u00f0laug admits that the responsibility also lies with the teachers of Melask\u00f3li.\"This should go into normal processes. If people are worried about school management, it should be notified in the right places. But","metadata":{"text_id":"macocu.is.306486"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.69831","y_pred":"Information\/Explanation","text":"hafa tvo hesta til rei\u00f0ar, en h\u00e6gt er a\u00f0 f\u00e1 kerrufar fyrir skiptihesta hvort heldur sem er \u00ed r\u00e9ttina e\u00f0a Stardal fyrir \u00fe\u00e6r sem ekki treysta s\u00e9r e\u00f0a vilja ekki teima. B\u00edll, kerra, j\u00e1rningarma\u00f0ur og nesti hitta h\u00f3pinn \u00e1 \u00e1ningarst\u00f6\u00f0unum. \u00de\u00e6r sem ekki treysta s\u00e9r til a\u00f0 r\u00ed\u00f0a alla lei\u00f0 geta komi\u00f0 inn \u00ed h\u00f3pinn \u00e1 hvorum \u00e1ningasta\u00f0num sem er. \n\nFer\u00f0in ver\u00f0ur dekurfer\u00f0, haldi\u00f0 vel utan um h\u00f3pinn, gott nesti og g\u00f3\u00f0ur matur \u00ed Har\u00f0arb\u00f3li. Fer\u00f0in er hugsu\u00f0 b\u00e6\u00f0i fyrir vanar konur og konur sem vilja byrja a\u00f0 kynnast \u00fev\u00ed og l\u00e6ra hvernig er a\u00f0 fara \u00ed hestafer\u00f0 . \u00deetta er einnig tilvali\u00f0 t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 kynna s\u00e9r lei\u00f0ina til \u00deingvalla, \u00fev\u00ed \u00feessi rei\u00f0lei\u00f0 er perla h\u00e9r \u00ed hla\u00f0inu hj\u00e1 okkur. \n\nKvennadeildin stendur fyrir rei\u00f0t\u00farum annan hvern \u00feri\u00f0judag sem ver\u00f0a sm\u00e1 lengdir \u00feegar l\u00ed\u00f0ur \u00e1 vori\u00f0 og henta vel sem \u00e6fingarei\u00f0t\u00farar fyrir \u00deingvallafer\u00f0ina. Rei\u00f0lei\u00f0in til \u00deingvalla er misj\u00f6fn \u00e1 \u00feessum \u00e1rst\u00edma, fer eftir \u00e1rfer\u00f0i, en \u00fearna er \u00fe\u00f3 komi\u00f0 fram undir j\u00fani svo h\u00fan \u00e6tti a\u00f0 vera or\u00f0in g\u00f3\u00f0, lei\u00f0in ver\u00f0ur sko\u00f0u\u00f0 \u00e1\u00f0ur en legt er af sta\u00f0 og ekki lagt \u00ed neina tv\u00eds\u00ednu. \n\n","translation":"Have two horses angry, but you can get trailers for exchange horses, whether in the dishes or Stardal for those who do not trust or do not want to tear.Car, cart, iron and lunch meet the group at the reindeer.Those who do not trust themselves to ride all the way can come into the group at each of the scene.\n\nThe trip will be a pampering trip, keeping track of the group well, good lunch and good food in Har\u00f0arb\u00f3li.The trip is designed for both accustomed women and women who want to start getting to know it and learn how to go horseback riding.This is also an ideal opportunity to study the way to Thingvellir, because this riding route is a pearl here in the barn with us.\n\nThe women's ward is hosting riding every other Tuesday, which will be a little length when the spring progresses and are well suited as a practice trip for the Thingvellir trip.The riding route to Thingvalla is uneven during this time of year, depending on the year, but there it is stated under June so that it should be good, the way will be examined before it is started and not in any way.","metadata":{"text_id":"macocu.is.69831"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.1564685","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Fyrir nokkru s\u00ed\u00f0an t\u00f3k \u00e9g mynd af hlj\u00f3msveitinni M\u00ednus fyrir t\u00edmaritin NME og Metal Hammer. \u00dea\u00f0 er langt s\u00ed\u00f0an \u00fea\u00f0 birtist \u00ed NME mynd fr\u00e1 t\u00f3nleikum. N\u00fana \u00ed Desember hefti Metal Hammer kom nokku\u00f0 st\u00f3r mynd og vi\u00f0tal vi\u00f0 \u00fe\u00e1 pilta \u00ed M\u00ednus. \u00c9g henti inn sm\u00e1 alb\u00fami me\u00f0 fleiri myndum sem \u00e9g t\u00f3k. \n\n\u00c9g \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 elda \u00ed g\u00e6r. Elda\u00f0i kj\u00fakling og pasta og sni\u00f0ugt. Loftimon a\u00f0sto\u00f0a\u00f0i mig og Brynja og Paul komu \u00ed mat. St\u00f6kk svo \u00fat a\u00f0 mynda eitthva\u00f0 hestad\u00f3t \u00e1 Broadway. Og k\u00edkti svo vi\u00f0 \u00e1 \u00fatg\u00e1fut\u00f3nleikum Bubba og skellti m\u00e9r svo til J\u00f3ns og \u00fea\u00f0an f\u00f3rum vi\u00f0 svo ni\u00f0ur \u00ed b\u00e6. Hitti fullt af f\u00f3lki. Heilsa\u00f0i \u00feeim misvel. \u00c1rni ver\u00f0ur nefnilega stundum ofur feiminn. Ekki n\u00f3gu gott skal \u00e9g segja ykkur. \n\n","translation":"Some time ago I took a picture of the band Minus for the magazines NME and Metal Hammer.It's been a long time since it appeared in the NME image from a concert.Now in the December issue of Metal Hammer, a pretty big picture came and interviewed those boys in minus.I threw a little album with more pictures I took.\n\nI decided to cook yesterday.Cooked chicken and pasta and neat.Loftimon assisted me and Brynja and Paul came to dinner.Then jump out to form some horse stuff on Broadway.And then looked at Bubba's release concert and then went to J\u00f3n and from there we went down to town.Met a lot of people.Greeted them.Arni will sometimes be super shy.Not good enough I'll tell you.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1564685"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.176090","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"1 Jes\u00fas t\u00f3k sig upp \u00fea\u00f0an og h\u00e9lt til bygg\u00f0a J\u00fadeu handan J\u00f3rdanar. Fj\u00f6ldi f\u00f3lks safnast enn til hans og hann kenndi \u00fev\u00ed eins og hann var vanur. 2 Far\u00edsear komu og spur\u00f0u Jes\u00fa hvort ma\u00f0ur m\u00e6tti skilja vi\u00f0 konu s\u00edna. \u00deeir vildu reyna hann. 3 Hann svara\u00f0i \u00feeim: \"Hva\u00f0 hefur M\u00f3se bo\u00f0i\u00f0 ykkur?\" 4 \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: \"M\u00f3se leyf\u00f0i a\u00f0 rita skilna\u00f0arbr\u00e9f og skilja vi\u00f0 hana.\" 5 Jes\u00fas m\u00e6lti \u00fe\u00e1 til \u00feeirra: \"Hann rita\u00f0i ykkur \u00feetta bo\u00f0or\u00f0 vegna \u00fever\u00fa\u00f0ar ykkar 6 en fr\u00e1 upphafi sk\u00f6punar ger\u00f0i Gu\u00f0 \u00feau karl og konu. 7 Fyrir \u00fev\u00ed skal ma\u00f0ur yfirgefa f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur og bindast konu sinni[ 8 og \u00feau tv\u00f6 skulu ver\u00f0a einn ma\u00f0ur. \u00deannig eru \u00feau ekki framar tv\u00f6 heldur einn ma\u00f0ur.[ 9 \u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 hefur tengt saman m\u00e1 ma\u00f0ur eigi sundur skilja.\" 10 \u00deegar l\u00e6risveinarnir voru komnir inn spur\u00f0u \u00feeir Jes\u00fa aftur um \u00feetta. 11 En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \"S\u00e1 sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna og kv\u00e6nist annarri dr\u00fdgir h\u00f3r gegn henni. 12 Og ef kona skilur vi\u00f0 mann sinn og giftist \u00f6\u00f0rum dr\u00fdgir h\u00fan h\u00f3r.\" \n\n32 \u00deeir voru n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 upp til Jer\u00fasalem. Jes\u00fas gekk \u00e1 undan \u00feeim en \u00feeir voru skelfdir og \u00feau sem eftir fylgdu voru hr\u00e6dd. Og enn t\u00f3k Jes\u00fas til s\u00edn \u00fe\u00e1 t\u00f3lf og f\u00f3r a\u00f0 segja \u00feeim hva\u00f0 fram vi\u00f0 sig \u00e6tti a\u00f0 koma. 33 \"N\u00fa f\u00f6rum vi\u00f0 upp til Jer\u00fasalem. \u00dear ver\u00f0ur Mannssonurinn framseldur \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum. \u00deeir munu d\u00e6ma hann til dau\u00f0a og framselja hann hei\u00f0ingjum. 34 Og \u00feeir munu h\u00e6\u00f0a hann, hr\u00e6kja \u00e1 hann, h\u00fa\u00f0str\u00fdkja og l\u00edfl\u00e1ta en eftir \u00ferj\u00e1 daga mun hann upp r\u00edsa.\" \n\nBlindur beiningama\u00f0ur \n\n","translation":"1 Jesus came up from there and went to the settlements of Judea beyond the Jordan.A large number of people still gather to him and he taught it as he used to.2 Pharisees came and asked Jesus if one could divorce his wife.They wanted to try him.3 He answered them, \"What has Moses offered you?\"4 They said, \"Moses allowed to write divorce and divorce it.\"5 Jesus then said to them, \"He wrote to you this commandment because of your transverse 6, but from the beginning of creation, God made them a man and a woman.Man. Thus, they are no longer two but one man. [9 What God has connected together, one must not divide. \"10 When the disciples came in, they asked Jesus again about this.11 But he said unto them, \"He who divorces his wife and marries another commits adultery against her. 12 and if a woman divorces her husband and married others, she committed adultery.\"\n\n32 They were now on their way up to Jerusalem.Jesus walked ahead of them, but they were horrified and those who followed were scared.And yet Jesus took to his twelve and began to tell them what should come to him.33 \"Now we go up to Jerusalem. There, the Son of Man will be extradited to the senior priests and scholars. They will judge him to death and extradite him to the Gentiles. 34rise.\"\n\nBlind bone","metadata":{"text_id":"macocu.is.176090"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.1270089","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Podcast \u2013 Porto Part\u00fd \n\n\u00dea\u00f0 er r\u00e9tt a\u00f0 vara vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 vorum allir \u00ed Porto \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku og komum \u00f6rl\u00edti\u00f0 inn \u00e1 \u00fe\u00e1 veislu \u00ed \u00feessum \u00fe\u00e6tti. \u00dev\u00edl\u00edka syngjandi \u00feurmu svaka vikan, ma\u00f0ur lifandi. Porto tapar ekkert svona st\u00f3rt \u00e1 heimavelli og Travelling Kop kann heldur betur a\u00f0 skemmta s\u00e9r. \n\nKafli 1: 00:00 \u2013 Hversu st\u00f3rt statement var \u00feessi sigur? Kafli 2: 11:10 \u2013 Dj\u00f6full var gaman \u00ed Porto, s\u00f6gur \u00far fer\u00f0inni. Kafli 3: 24:36 \u2013 Hva\u00f0a leikmenn var skemmtilegast a\u00f0 horfa \u00e1 me\u00f0 berum augum? Kafli 4: 31:15 \u2013 Fremstu \u00fer\u00edr, bestq tr\u00ed\u00f3 \u00ed heimi? Kafli 5: 37:10 \u2013 S\u00faper sunnudagur \u2013 Liverpool vann, United tapa\u00f0i Kafli 6: 46:30 \u2013 Leikmenn a\u00f0 koma \u00far mei\u00f0slum og leikmenn \u00e1 l\u00e1ni Kafli 7: 58:25 \u2013 St\u00f6\u00f0ut\u00e9kk \u00e1 bar\u00e1ttuinni um Meistaradeildars\u00e6ti. Kafli 8: 1:02:57 \u2013 West Ham um helgina \n\n13 Comments \n\nTakk fyrir \u00feetta hressu menn. \u00de\u00f3 sannarlega s\u00e9 gaman hj\u00e1 okkur \u00feessar vikurnar skulum vi\u00f0 halda okkur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni svona allavega \u00feangi\u00f0 til s\u00e1 st\u00f3ri er kominn \u00ed h\u00fas. Eins og oft hefur veri\u00f0 r\u00e6tt \u00fe\u00e1 er s\u00f3knartr\u00ed\u00f3i\u00f0 okkar b\u00fai\u00f0 a\u00f0 sl\u00e1 \u00ed gegn en hvort \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 besta sem fyrirfinnst veit \u00e9g ekki. M\u00f6rk og marktilraunir \u00ed st\u00e6rstu leikjunum gefa \u00fea\u00f0 svol\u00edti\u00f0 til kynna. Liverpool datt snemma \u00fat \u00ed bikurunum \u00feetta \u00e1ri\u00f0 en \u00e1 vonandi nokkra risast\u00f3ra leiki eftir \u00ed CL. \u00dear geta \u00feessir \u00fer\u00edr heldur betur s\u00fdnt sig. Einhverssta\u00f0ar var minnst \u00e1 \u00e1rangur \u00feeirra ensku \u00ed CL. \u00c9g er samm\u00e1la \u00feeim sem telja a\u00f0 \u00feau s\u00e9u aftur or\u00f0inn samkeppnish\u00e6f vi\u00f0 \u00feau bestu. N\u00fa i vetur \u00fearf st\u00f3rslys svo ekki ver\u00f0i amk tv\u00f6 ensk \u00ed 8 li\u00f0a \u00farslitum. Mest hafa veri\u00f0 4 ensk \u00ed 8 li\u00f0a (2007-08 og 2008-09) ef \u00e9g n\u00e6 a\u00f0 krafla mig r\u00e9tt \u00ed gegnum \u00feetta. \u00derj\u00fa li\u00f0 voru 2000-01, 2006-07 og 2010-11. Ekkert enskt li\u00f0 hefur veri\u00f0 nokkrum sinnum, s\u00ed\u00f0ast 2012-13 og 2014-15. \n\nTakk fyrir skemtilegt potcast, \u00feetta hefur n\u00fa ekki veri\u00f0 lei\u00f0inleg fer\u00f0 hj\u00e1 ykkur : ) G\u00e6ti or\u00f0i\u00f0 r\u00f3leg stemmning hj\u00e1 m\u00e9r \u00e1 seinni leiknum og menn hv\u00edldir \n\nBui\u00f0 a\u00f0 hreinsa Firmino af rasista asokunum. Go\u00f0ar frettir, hef\u00f0i matt d\u00e6ma Holgate i bann fyrir \u00feessa hrindingu samt. \n\n\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur t\u00f3m s\u00e6la hj\u00e1 okkur \u00cdR ingum \u00ed sumar \u00feegar meistari Maggi tekur lagi\u00f0 fyrir alla heimaleiki. \n\nFrabaer thattur ad venju! \n\nFirmino er einhvad thad besta sem hent hefur liverpool og virdist vera anaegdur ad spila fyrir okkur lika. \n\nEin spurning er einhver sem veit hvar madur getur nalgast upptoku af thessum leik ? : \n\nManu spila svo lei\u00f0inlegan f\u00f3tbolta a\u00f0 \u00fea\u00f0 hl\u00fdtur a\u00f0 vera l\u00fd\u00f0heilsuatri\u00f0i a\u00f0 banna a\u00f0 sj\u00f3nvarpa \u00feessu. \n\nS\u00e6lir, mig vantar sm\u00e1 a\u00f0sto\u00f0. \u00c9g er a\u00f0 fara me\u00f0 konuna \u00ed fyrsta sinn \u00e1 Anfield og vi\u00f0 erum a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed a\u00f0 skella okkur \u00e1 Stoke leikinn. Me\u00f0 hva\u00f0a h\u00f3teli m\u00e6li\u00f0i og hva\u00f0 er must see, ef einhver nennir a\u00f0 skrifa sm\u00e1 \u00fe\u00e1 v\u00e6ri \u00e9g \u00feakkl\u00e1tur. Veitingasta\u00f0ir og \u00feess h\u00e1ttar. \n\nT\u00f3kum \u00feetta saman eins og Dorem\u00ed bendir \u00e1. Ekki uppf\u00e6rt miki\u00f0 sl. 2-3 \u00e1r en m\u00e9r s\u00fdnist \u00feetta mest allt eiga vi\u00f0 enn\u00fe\u00e1. \n\nEins er fullt af n\u00e1nari uppl\u00fdsingum \u00ed umm\u00e6lum vi\u00f0","translation":"Podcast - Porto party\n\nIt is true that we were all in Porto last week and we got a little at that party in this episode.What a singing is a weak week, man alive.Porto does not lose so big at home and Travelling Kop may be better off.\n\nChapter 1: 00:00 - How big was this victory?Chapter 2: 11:10 - Devil was fun in Porto, stories from the trip.Chapter 3: 24:36 - Which players were the most fun to watch with the naked eye?Chapter 4: 31:15 - The foremost three, Bestq trio in the world?Chapter 5: 37:10 - Super Sunday - Liverpool won, United lost Chapter 6: 46:30 - Players come from injury and players on loan Chapter 7: 58:25 - Statistics on the Champions League fight.Chapter 8: 1:02:57 - West Ham this weekend\n\n13 Comments\n\nThanks for this refreshed men.Although it is really fun with us these weeks, let's stay on earth at least until the big one has arrived.As has often been discussed, our parish trio has hit through, but whether it is the best thing that is available I do not know.Goals and goal attempts in the biggest games indicate a little.Liverpool fell early in the cups this year but hopefully have a few huge games left in CL.There, these three can be better.Somewhere they mentioned their performance in CL.I agree with those who believe that they have again become competitive with the best.This winter, a catastrophe needs to be at least two English in 8 teams.Most have been 4 English in 8 teams (2007-08 and 2008-09) if I manage to get through this.Three teams were 2000-01, 2006-07 and 2010-11.No English team has been several times, last 2012-13 and 2014-15.\n\nThank you for a fun Potcast, this has not been a boring journey with you now :) Could be a quiet atmosphere for me in the second game and people rested\n\nClear to clean the firmino of racist ash.Good ferrets, Matt would have judged Holgate in the ban for this impression anyway.\n\nIt will be empty for us this summer when the champion Maggi takes the song for all home games.\n\nFrabaer that usually!\n\nFirmino is some of the best things that has been the best of Liverpool and seems to be pleased to play for us as well.\n\nOne question is someone who knows where mad can be updated by this game?:\n\nManu play such boring football that it must be a public health to ban this.\n\nDear, I need some help.I am taking the woman for the first time at Anfield and we are wondering to hit the Stoke game.With which hotel measures and what is Must See, if anyone bother to write a little then I would be grateful.Restaurants and the like.\n\nTook this together as Doremi points out.Not updated much last year.2-3 years, but it seems to me most of all.\n\nLikewise, there is plenty of more information in comments to","metadata":{"text_id":"macocu.is.1270089"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.2140841","y_pred":"Instruction","text":"\u00c9g vil gerast lj\u00f3savinur \n\nH\u00e6gt er a\u00f0 gerast Lj\u00f3savinur og grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0 a\u00f0 eigin vali einu sinni \u00ed m\u00e1nu\u00f0i. Veldu \u00fe\u00e1 upph\u00e6\u00f0 sem \u00fe\u00e9r hentar og skr\u00e1\u00f0u grei\u00f0sluuppl\u00fdsingar \u00fe\u00ednar inn \u00ed \u00f6rugga grei\u00f0slug\u00e1tt Borgunar. \n\nFramlag \u00feitt hj\u00e1lpar okkur a\u00f0 auka l\u00edfsg\u00e6\u00f0i krabbameinsgreindra \u00e1 \u00cdslandi. \n\nEf \u00fe\u00fa ert ekki tilb\u00fain\/n a\u00f0 grei\u00f0a m\u00e1na\u00f0arlega getur \u00fe\u00fa lagt \u00feitt af m\u00f6rkum me\u00f0 eingrei\u00f0slu. \n\nEinnig er h\u00e6gt a\u00f0 leggja Lj\u00f3sinu li\u00f0 me\u00f0 millif\u00e6rslu \u00e1 eftirfarandi bankareikning: \n\n\u00de\u00edn p\u00f6ntun \n\nGreitt er me\u00f0 kreditkorti \u00e1 \u00f6ruggum grei\u00f0sluvef Borgunar. Lj\u00f3si\u00f0 f\u00e6r engar uppl\u00fdsingar um grei\u00f0slukort kaupanda. \n\n","translation":"I want to become a light friend\n\nYou can become a light friend and pay the amount of your choice once a month.Choose the amount that suits you and register your payment information into the safe payment portal of Borgun.\n\nYour contribution helps us increase the quality of life of cancer in Iceland.\n\nIf you are not ready to pay on a monthly basis, you can contribute with a lump sum.\n\nThe light can also be contributed to the following bank account:\n\nYour order\n\nA credit card is paid on a secure payment web site.The light does not receive any information about the buyer's credit card.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2140841"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.2383198","y_pred":"News","text":"\u00cd n\u00fdlegri k\u00f6nnun MMR \u00e1 trausti almennings til helstu stofnana samf\u00e9lagsins kemur fram a\u00f0 H\u00e1sk\u00f3li \u00cdslands er s\u00fa stofnun sem bori\u00f0 er mest traust til. T\u00e6p 77% bera frekar e\u00f0a mj\u00f6g miki\u00f0 traust til sk\u00f3lans og a\u00f0eins 3.4% bera frekar e\u00f0a mj\u00f6g l\u00edti\u00f0 traust til hans. \n\nTil samanbur\u00f0ar \u00fe\u00e1 bera 63.5% traust til H\u00e1sk\u00f3lans \u00ed Reykjav\u00edk og t\u00e6p 7% bera l\u00edti\u00f0 e\u00f0a mj\u00f6g l\u00edti\u00f0 traust til hans. Ekki kemur \u00e1 \u00f3vart a\u00f0 \u00fe\u00e6r stofnanir sem kenndar eru vi\u00f0 bankahruni\u00f0 koma mj\u00f6g illa \u00fat \u00ed \u00feessari k\u00f6nnun en innan vi\u00f0 10% bera traust til Se\u00f0labankans, bankakerfisins og Fj\u00e1rm\u00e1laeftirlitsins og litlu fleiri bera traust til Al\u00feingis. \n\n","translation":"A recent MMR survey of the public's confidence in the main institutions of the community states that the University of Iceland is the most reliable institution.Almost 77% carry more or very confidence in the school and only 3.4% have rather or very little confidence in it.\n\nIn comparison, 63.5% have confidence in the University of Reykjavik and almost 7% have little or very little confidence in it.It is not surprising that the institutions taught during the banking collapse are very bad in this survey, but less than 10% have confidence in the Central Bank, the banking system and the Financial Supervisory Authority and a little more have confidence in Parliament.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2383198"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.68980","y_pred":"News","text":"\"Best ef l\u00f6greglustj\u00f3rar hafa sama h\u00e1ttinn \u00e1\" \n\n19.J\u00fal\u00ed'16 | 13:55 \n\nR\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ri telur a\u00f0 l\u00f6gregla eigi a\u00f0 uppl\u00fdsa almenning um brot, en l\u00f6greglan \u00ed Vestmannaeyjum \u00e6tlar ekki a\u00f0 tilkynna um fj\u00f6lda hugsanlegra kynfer\u00f0isbrota \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e1t\u00ed\u00f0. \n\nL\u00f6greglustj\u00f3rinn \u00ed Vestmannaeyjum \u00e6tlar ekki a\u00f0 uppl\u00fdsa fj\u00f6lmi\u00f0la um hugsanleg kynfer\u00f0isbrot \u00ed Eyjum um verslunarmannahelgina. R\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ri segir e\u00f0lilegt a\u00f0 vinnubr\u00f6g\u00f0 l\u00f6greglu s\u00e9u eins alls sta\u00f0ar \u00e1 landinu. \n\n\"L\u00f6g standa ekki gegn \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan fjalli svona um m\u00e1lin\" \n\nFr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 greindi fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed morgun a\u00f0 P\u00e1ley Borg\u00fe\u00f3rsd\u00f3ttir, l\u00f6greglustj\u00f3ri \u00ed Vestmannaeyjum, hafi haft samband vi\u00f0 ney\u00f0arm\u00f3tt\u00f6ku Landsp\u00edtalans og \u00f3ska\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 fj\u00f6lmi\u00f0lum ver\u00f0i ekki gefnar upp uppl\u00fdsingar um fj\u00f6lda hugsanlegra kynfer\u00f0isbrota \u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0h\u00e1t\u00ed\u00f0. Haraldur Johannessen r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ri segir l\u00f6greglustj\u00f3rann hafa fulla heimild til a\u00f0 marka s\u00edna stefnu og vill ekki gagnr\u00fdna hana en segir stefnuna st\u00edlbrot. \"\u00deetta er s\u00fa lei\u00f0 sem h\u00fan hefur vali\u00f0 \u00ed \u00feessum efnum. L\u00f6g standa ekki gegn \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan fjalli svona um m\u00e1lin eins og h\u00fan gerir. En eins og \u00e9g segi \u00fe\u00e1 er \u00feetta nokku\u00f0 st\u00edlbrot \u00e1 \u00fea\u00f0 hvernig m\u00e1lin eru me\u00f0h\u00f6ndlu\u00f0 annars sta\u00f0ar \u00e1 landinu,\" segir Haraldur. \n\nEr e\u00f0lilegt a\u00f0 hver og einn l\u00f6greglustj\u00f3ri marki s\u00edna stefnu \u00ed m\u00e1lum sem \u00feessum? \"M\u00e9r finnst n\u00e1tt\u00farulega e\u00f0lilegt a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 sama stefna \u00ed \u00feessum efnum og l\u00f6greglum\u00e1lum alls sta\u00f0ar \u00e1 landinu og a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 ekki mismunandi eftir \u00fev\u00ed hvar \u00fe\u00fa ert staddur \u00e1 landinu, \u00fea\u00f0 \u00e1 bara vi\u00f0 um vinnubr\u00f6g\u00f0 l\u00f6greglunnar og m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0 l\u00f6greglunnar almennt s\u00e9\u00f0 og \u00ed einstaka m\u00e1lum. \u00dea\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vera sama m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0,\" segir Haraldur. \n\n\u00c6tti h\u00fan hugsanlega a\u00f0 endursko\u00f0a \u00feetta? \"\u00dea\u00f0 er a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u hennar mat og hennar \u00e1kv\u00f6\u00f0run. Eins og \u00e9g segi, \u00e9g vil ekki vera a\u00f0 gagnr\u00fdna hana fyrir hennar \u00e1kv\u00f6r\u00f0un, en h\u00fan er ekki eins alls sta\u00f0ar \u00e1 landinu og \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er a\u00f0 segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 best ef l\u00f6greglustj\u00f3rar hafa sama h\u00e1ttinn \u00e1 \u00ed \u00feessum efnum sem \u00f6\u00f0rum alls sta\u00f0ar \u00e1 landinu,\" segir Haraldur \n\n\u00d3sam\u00e1la um uppl\u00fdsingagj\u00f6f \n\nGreint var fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed Fr\u00e9ttabla\u00f0inu \u00ed morgun a\u00f0 verkefnisstj\u00f3ra ney\u00f0arm\u00f3tt\u00f6ku Landsp\u00edtalans og l\u00f6greglustj\u00f3rann \u00ed Vestmannaeyjum greini \u00e1 um hvort veita eigi fj\u00f6lmi\u00f0lum uppl\u00fdsingar um hugsanleg kynfer\u00f0isbrot \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e1t\u00ed\u00f0. Haraldur segir ney\u00f0arm\u00f3tt\u00f6kuna hafa fullan r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 veita uppl\u00fdsingar: \"L\u00f6greglan, h\u00fan stj\u00f3rnar a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u ekki Landsp\u00edtala H\u00e1sk\u00f3lasj\u00fakrah\u00fasi \u00feannig a\u00f0 \u00e9g hef alls engar athugasemdir vi\u00f0 \u00fea\u00f0 hvernig \u00feeir \u00e6tla a\u00f0 tilkynna um \u00fe\u00e1 atbur\u00f0i sem koma upp um verslunarmannahelgi frekar en a\u00f0ra daga \u00e1rsins.\" \n\n","translation":"\"Best if police officers have the same way on\"\n\nJuly 19, July '16 |13:55\n\nThe National Commissioner of Police believes that the police should inform the public of a violation, but the Westman police do not intend to report a number of possible sexual offenses at the National Festival.\n\nThe Chief of Police in the Westman Islands does not intend to inform the media of possible sexual offenses in the Islands about the weekend of commerce.The National Commissioner of Police says it is natural for police practice to be the same everywhere in the country.\n\n\"Laws do not oppose it that she discusses the issues like that\"\n\nFr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 reported this morning that P\u00e1ley Borg\u00fe\u00f3rsd\u00f3ttir, police chief in the Westman Islands, has contacted the Landsp\u00edtali Emergency Department and requested that the media not be provided with information on the number of possible sexual offenses at the National Festival.Haraldur Johannessen, the National Commissioner of Police, says the Chief of Police is fully authorized to define his policy and does not want to criticize it, but says the policy style.\"This is the way she has chosen in this regard. Laws do not oppose it as it is about the issues as she does. But as I say, this is quite a style break on how things are handled elsewhere in the country,\"says Harald.\n\nIs it natural for each police chief to mark his or her policy on cases like this?\"Of course, I think it is natural that there is the same policy in this regard and police affairs throughout the country and that it does not differ depending on where you are in the country, it only applies to police procedures and police procedures generally and in individual cases in individual cases. It should be the same procedure, \"says Harald.\n\nShould she possibly review this?\"Of course it's her food and her decision. As I say, I don't want to criticize her for her decision, but she is not the same everywhere in the country and that's what I am saying it's best if bestPolice chiefs have the same way in this regard as others everywhere in the country, \"says Haraldur\n\nDisagree for Information\n\nIt was reported in Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 this morning that the project manager of the Landsp\u00edtali Emergency Department and the Chief of Police in the Westman Islands report on whether the media should provide information on potential sexual offenses at the National Festival.Haraldur says the emergency reception has the full right to provide information: \"The police, of course, do not control Landsp\u00edtali University Hospital, so I have no comments at all on how to announce the events that come up on the holiday weekend rather than the other days of the year.\"","metadata":{"text_id":"macocu.is.68980"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1725902","y_pred":"Legal","text":"K\u00e6ra [...] \n\nK\u00e6randi krefst \u00feess a\u00f0 hin k\u00e6r\u00f0a \u00e1kv\u00f6r\u00f0un ver\u00f0i felld \u00far gildi og a\u00f0 honum ver\u00f0i heimilu\u00f0 endurkoma \u00fear sem lagaskilyr\u00f0i standi ekki til brottv\u00edsunar. Til vara er \u00feess krafist a\u00f0 endurkomubann ver\u00f0i stytt. \n\nMe\u00f0 br\u00e9fi, dags. 1. desember 2018, tilkynnti \u00datlendingastofnun k\u00e6randa, sem \u00fe\u00e1 bar nafni\u00f0 [...], um hugsanlega brottv\u00edsun og endurkomubann til \u00cdslands vegna \u00f3l\u00f6gm\u00e6trar dvalar h\u00e9r \u00e1 landi, sbr. a-li\u00f0 1. mgr. 98. gr. laga um \u00fatlendinga. Me\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00datlendingastofnunar, dags. 15. okt\u00f3ber 2019, var k\u00e6randa brottv\u00edsa\u00f0 og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 endurkomubann til \u00cdslands \u00ed tv\u00f6 \u00e1r. K\u00e6runefnd sta\u00f0festi \u00fe\u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00datlendingastofnunar me\u00f0 \u00farskur\u00f0i nr. 584\/2019, dags. 11. desember 2019. Samkv\u00e6mt g\u00f6gnum m\u00e1lsins yfirgaf k\u00e6randi landi\u00f0 \u00feann 17. jan\u00faar 2020 og h\u00f3fst endurkomubanni\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feann sama dag, sbr. 4. mgr. 101. gr. laga um \u00fatlendinga. Samkv\u00e6mt g\u00f6gnum m\u00e1lsins sn\u00e9ri k\u00e6randi aftur hinga\u00f0 til lands \u00feann 20. n\u00f3vember 2020. Me\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00datlendingastofnunar, dags. 8. desember 2020, var k\u00e6randa \u00e1 n\u00fd brottv\u00edsa\u00f0 og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 endurkomubann til landsins. \u00c1kv\u00f6r\u00f0un \u00datlendingastofnunar var birt fyrir k\u00e6randa \u00feann 16. desember 2020 en \u00e1 birtingarvottor\u00f0i hinnar k\u00e6r\u00f0u \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar kom fram a\u00f0 k\u00e6randi \u00f3ska\u00f0i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 ver\u00f0a fluttur sem fyrst til heimar\u00edkis. Samkv\u00e6mt g\u00f6gnum m\u00e1lsins var k\u00e6randi fluttur til heimar\u00edkis \u00feann 17. desember 2020. K\u00e6randi k\u00e6r\u00f0i \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina til k\u00e6runefndar \u00fatlendingam\u00e1la \u00feann 22. desember 2020 en me\u00f0fylgjandi voru greinarger\u00f0 og fylgig\u00f6gn. \n\n\u00cd \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00datlendingastofnunar er v\u00edsa\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00feann 26. n\u00f3vember 2020 hafi stofnuninni borist \u00e1bending fr\u00e1 l\u00f6greglu \u00fear sem fram kom a\u00f0 k\u00e6randi v\u00e6ri staddur \u00e1 landinu \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 vera \u00ed endurkomubanni til landsins. Hafi \u00datlendingastofnun sent tilkynningu um hugsanlega brottv\u00edsun, dags. 26. n\u00f3vember 2020, til l\u00f6greglunnar til birtingar sem birt hafi veri\u00f0 fyrir k\u00e6randa \u00feann sama dag. \u00cd tilkynningunni hef\u00f0i komi\u00f0 fram a\u00f0 stofnunin hef\u00f0i til sko\u00f0unar a\u00f0 brottv\u00edsa k\u00e6randa og \u00e1kvar\u00f0a frekara endurkomubann \u00e1 grundvelli b-li\u00f0ar 1. mgr. 98. gr. laga um \u00fatlendinga. \u00de\u00e1 kom fram a\u00f0 k\u00e6randa g\u00e6fist ekki kostur \u00e1 a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r sj\u00e1lfviljuga heimf\u00f6r. Hafi k\u00e6randi fengi\u00f0 sj\u00f6 daga frest til a\u00f0 leggja fram skriflega greinarger\u00f0 vegna framangreindrar tilkynningar en k\u00e6randi hafi sent stofnuninni greinarger\u00f0 \u00feann 30. n\u00f3vember 2020 \u00fear sem hann hafi m\u00f3tm\u00e6lt fyrirhuga\u00f0ri \u00e1kv\u00f6r\u00f0un. \u00de\u00e1 hafi \u00datlendingastofnun sent k\u00e6randa t\u00f6lvup\u00f3st \u00feann 1. desember 2020 \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 hafi veri\u00f0 eftir n\u00e1nari uppl\u00fdsingum og g\u00f6gnum til stu\u00f0nings \u00fev\u00ed sem fram k\u00e6mi \u00ed greinarger\u00f0 k\u00e6randa, dags. 30. n\u00f3vember 2020. Hafi k\u00e6randi komi\u00f0 frekari sj\u00f3narmi\u00f0um \u00e1 framf\u00e6ri vi\u00f0 stofnunina me\u00f0 greinarger\u00f0, dags. 2. desember 2020. Hafi \u00datlendingastofnun sent t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 k\u00e6randa, dags. 3. desember 2020, me\u00f0 frekari lei\u00f0beiningum sem k\u00e6randi hafi svara\u00f0 me\u00f0 t\u00f6lvup\u00f3sti \u00feann sama dag. \n\nKomst \u00datlendingastofnun a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 brottv\u00edsun k\u00e6randa f\u00e6li ekki \u00ed s\u00e9r \u00f3sanngjarna r\u00e1\u00f0st\u00f6fun gagnvart honum e\u00f0a n\u00e1nustu a\u00f0standendum hans. V\u00e6ru skilyr\u00f0i til a\u00f0 brottv\u00edsa k\u00e6randa samkv\u00e6mt b-li\u00f0 1. mgr. 98. gr. laga um \u00fatlendinga uppfyllt og ekkert \u00ed g\u00f6gnum m\u00e1lsins k\u00e6mi \u00ed veg fyrir a\u00f0 svo v\u00e6ri \u00e1kvar\u00f0a\u00f0. Var k\u00e6randa brottv\u00edsa\u00f0 og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 endurkomubann til landsins en n\u00e1nar ver\u00f0ur viki\u00f0 a\u00f0 lengd endurkomubanns \u00ed ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ukafla \u00farskur\u00f0arins. \n\n\u00cd greinarger\u00f0 byggir k\u00e6randi \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 fyrri dv\u00f6l h\u00e9r \u00e1 landi hafi hann kynnst \u00edslenskri konu, [...], og hafi \u00feau teki\u00f0 saman \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0. K\u00e6randi","translation":"Dear [...]\n\nThe applicant demands that the appealed decision be repealed and that he be allowed a return where the legal requirements are not expired.Alternatively, the ban is required to be shortened.\n\nBy letter, dated.On December 1, 2018, the Immigration Office announced the applicant, which was then named [...], of a possible expulsion and a return ban to Iceland for unlawful residence in Iceland, cf.Paragraph 1 (a)Article 98the Act on Foreigners.With the decision of the Directorate of Immigration, dated.On October 15, 2019, the applicant was expelled and a certain ban on return to Iceland for two years.The Complaints Committee confirmed the decision of the Directorate of Immigration by ruling no.584\/2019, date.December 11, 2019. According to the evidence of the case, the applicant left the country on January 17, 2020, and the bans began on the same day, cf.Paragraph 4Article 101the Act on Foreigners.According to the evidence of the case, the applicant returned to Iceland on November 20, 2020. With the decision of the Directorate of Immigration, dated.On December 8, 2020, the applicant was re -expired and a certain return ban to the country.The decision of the Directorate of Immigration was published before the applicant on December 16, 2020, but on the publication certificate of the appealed decision it was stated that the applicant requested to be transferred to the home state as soon as possible.According to the evidence of the case, the applicant was transferred to the home state on December 17, 2020. The applicant appealed the decision to the Foreign Affairs Complaints Committee on December 22, 2020, but the following were reported and supporting documents.\n\nThe Immigration Office's decision refers to the fact that on November 26, 2020, the agency received a suggestion from the police stating that the applicant was present in the country despite being on a return to the country.If the Directorate of Immigration sent a notification of possible expulsion, dated.November 26, 2020, to the police for publication published for the applicant on the same day.The notification had stated that the Agency was considering the expulsion of the applicant and determining a further recruit ban on the basis of paragraph 1 (b).Article 98the Act on Foreigners.Then it was stated that the applicant did not have the opportunity to use voluntarily home.If the applicant had been granted a seven -day deadline to submit a written statement on the above notification, but the applicant submitted the Agency a statement on November 30, 2020, where he objected to the proposed decision.Furthermore, the Immigration Office sent an email to the applicant on December 1, 2020, requesting further information and data in support of what was stated in the applicant's statement, dated.November 30, 2020. If the applicant has made further views to the Agency with a statement, dated.December 2, 2020. If the Immigration Office sent an email to the applicant, dated.December 3, 2020, with further instructions that the applicant responded to by email on the same day.\n\nThe Directorate of Immigration came to the conclusion that the applicant's expulsion did not involve an unfair measure against him or his close relatives.Were the conditions for eliminating the applicant under paragraph 1 (b).Article 98The Act on Foreigners complied with and nothing in the documentation of the case would prevent this from being determined.The applicant was dismissed and a certain ban on recurrence to the country, but the length of the reserves in the decision section of the ruling will be further elaborated.\n\nIn the report, the applicant is based on the fact that during the previous stay in this country he met an Icelandic woman, [...], and subsequently compiled them.Complainant","metadata":{"text_id":"macocu.is.1725902"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.841771","y_pred":"News","text":"Gl\u00e6silegt lokah\u00f3f handboltaf\u00f3lks \n\n06 ma\u00ed Gl\u00e6silegt lokah\u00f3f handboltaf\u00f3lks \n\n\u00dea\u00f0 var miki\u00f0 um d\u00fdr\u00f0ir hj\u00e1 handboltaf\u00f3lki um li\u00f0na helgina \u00feegar gl\u00e6silegt lokah\u00f3f deildarinnar var haldi\u00f0 \u00e1 H\u00f3tel Selfoss. Heimamennirnir J\u00f3hannes Sn\u00e6r Eir\u00edksson og Gr\u00edmur Hergeirsson st\u00fdr\u00f0u samkomunni og meistaraflokkarnir s\u00e1u um skemmtiatri\u00f0i. Mj\u00f6g skemmtilegt og vel heppna\u00f0 lokah\u00f3f en h\u00e1punkturinn kv\u00f6ldsins var afhending ver\u00f0launa til leikmanna. \n\nHj\u00e1 meistaraflokki kvenna var Harpa S\u00f3lveig Brynjarsd\u00f3ttir valin efnilegust, Carmen Palamariu besti s\u00f3knarma\u00f0urinn, Kristr\u00fan Stein\u00fe\u00f3rsd\u00f3ttir varnarma\u00f0ur \u00e1rsins, Margr\u00e9t Katr\u00edn J\u00f3nsd\u00f3ttir f\u00e9kk bar\u00e1ttubikarinn og Hrafnhildur Hanna \u00derastard\u00f3ttir var markah\u00e6st og leikma\u00f0ur \u00e1rsins. \n\nHj\u00e1 meistaraflokki karla var Andri M\u00e1r Sveinsson markah\u00e6stur, Sverrir P\u00e1lsson var valinn besti varnarma\u00f0urinn, Alexander M\u00e1r Egan var efnilegastur, Matth\u00edas \u00d6rn Halld\u00f3rsson f\u00e9kk bar\u00e1ttubikarinn og Gu\u00f0j\u00f3n \u00c1g\u00fastsson var valinn s\u00f3knarma\u00f0ur og leikma\u00f0ur \u00e1rsins. \n\nHj\u00e1 2. flokki karla var \u00c1rni Gu\u00f0mundsson valinn efnilegastur og J\u00f3hannes Sn\u00e6r Eir\u00edksson leikma\u00f0ur \u00e1rsins. \n\nEins og venja er \u00fe\u00e1 var valinn f\u00e9lagi \u00e1rsins, \u00fea\u00f0 er s\u00e1 einstaklingur sem hefur unni\u00f0 miki\u00f0 og \u00f3eigingjarnt starf fyrir f\u00e9lagi\u00f0. Eins og \u00ed fyrra voru tveir a\u00f0ilar sem hlutu \u00feennan hei\u00f0ur en \u00fea\u00f0 eru hj\u00f3nin Sverrir Einarsson og Sigr\u00fan Helga Einarsd\u00f3ttir. \n\n\u00d3skum \u00f6llum ver\u00f0launah\u00f6fum innilega til hamingju me\u00f0 \u00e1rangur vetrarins. \n\n\u2013 \n\nFr\u00e1 vinstri eru Sebastian Alexandersson, Margr\u00e9t Katr\u00edn, Harpa S\u00f3lveig, Hrafnhildur Hanna, Carmen og Kristr\u00fan. Lj\u00f3smynd: Umf. Selfoss\/Sverrir \n\n","translation":"Gorgeous final handball team\n\n06 May Gorgeous final handball players\n\nThere was a lot of glory for handball players over the past weekend when the league's gorgeous final end was held at Hotel Selfoss.The locals J\u00f3hannes Sn\u00e6r Eir\u00edksson and Gr\u00edmur Hergeirsson chaired the gathering and the champions took care of the entertainment.Very fun and successful final, but the highlight of the evening was the award for players.\n\nIn the Women's Champions League, Harpa S\u00f3lveig Brynjarsd\u00f3ttir was chosen most promising, Carmen Palamaria best striker, Kristr\u00fan Stein\u00fe\u00f3rsd\u00f3ttir defender of the year, Margr\u00e9t Katr\u00edn J\u00f3nsd\u00f3ttir received the fight cup and Hrafnhildur Hanna \u00derastard\u00f3ttir was the top scorer.\n\nFor the men's championship, Andri M\u00e1r Sveinsson was the top scorer, Sverrir P\u00e1lsson was voted the best defender, Alexander M\u00e1r Egan was the most promising, Matth\u00edas \u00d6rn Halld\u00f3rsson got the fight cup and Gu\u00f0j\u00f3n \u00c1g\u00fastsson was selected striker and player of the year.\n\nIn the second category of men, \u00c1rni Gu\u00f0mundsson was chosen most promising and J\u00f3hannes Sn\u00e6r Eir\u00edksson player of the year.\n\nAs is customary, the company was chosen of the year, it is the person who has done a great deal of selfless work for the company.As last year, there were two parties who were honored, but the couple Sverrir Einarsson and Sigr\u00fan Helga Einarsd\u00f3ttir.\n\nCongratulations to all the award winners on the results of the winter.\n\n- -\n\nFrom the left are Sebastian Alexandersson, Margr\u00e9t Katr\u00edn, Harpa S\u00f3lveig, Hrafnhildur Hanna, Carmen and Kristr\u00fan.Photo: Umf.Selfoss\/Sverrir","metadata":{"text_id":"macocu.is.841771"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1840344","y_pred":"Legal","text":"N\u00famer fyrir samf\u00e9lags\u00fej\u00f3nustu \n\nH\u00e9r \u00e1 landi hefur a\u00f0eins einu af \u00feessum n\u00famerum veri\u00f0 \u00fathluta\u00f0, n\u00famerinu 116-123 til Rau\u00f0a krossins. \u00dea\u00f0 er ekki komi\u00f0 \u00ed notkun. \n\nN\u00famerin 116 000, 116 006, 116 111 og 116 117 eru laus til ums\u00f3knar. \n\n116 000 S\u00edmal\u00edna vegna t\u00fdndra barna \n\n\u00cd \u00feessu n\u00fameri skal taka \u00e1 m\u00f3ti \u00e1bendingum um t\u00fdnd b\u00f6rn og koma \u00feeim uppl\u00fdsingum \u00e1fram til l\u00f6greglu. \u00dej\u00f3nustan skal einnig bj\u00f3\u00f0a upp\u00e1 lei\u00f0beiningar og stu\u00f0ning fyrir a\u00f0standendur t\u00fdndra barna og veita uppl\u00fdsingar um leit a\u00f0 t\u00fdndum b\u00f6rnum. L\u00fdsing \u00fej\u00f3nustu: \n\nSafnar uppl\u00fdsingum um t\u00fdnd b\u00f6rn og kemur \u00feeim \u00e1fram til l\u00f6greglu. \n\nB\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 lei\u00f0beiningar og stu\u00f0ning fyrir a\u00f0standendur t\u00fdndra barna. \n\nEr stu\u00f0ningur vi\u00f0 leit og ranns\u00f3knir vegna t\u00fdndra barna \n\n116 006 Hj\u00e1lparl\u00edna fyrir f\u00f3rnarl\u00f6mb gl\u00e6pa \n\n\u00cd n\u00famerinu skal veita f\u00f3rnarl\u00f6mbum gl\u00e6pa tilfinningalegan stu\u00f0ning, uppl\u00fdsa \u00feau um r\u00e9ttindi s\u00edn og hvernig h\u00e6gt er a\u00f0 s\u00e6kja r\u00e9tt sinn. Einnig skal beina \u00feeim sem leita a\u00f0sto\u00f0ar til vi\u00f0eigandi stofnana og l\u00e1ta \u00fe\u00e6r vita af m\u00e1linu. \n\nl\u00f6gregluna \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu \n\nhvernig k\u00e6rum\u00e1l ganga fyrir sig \n\nm\u00f6guleika \u00e1 b\u00f3tum \n\n116 111 S\u00edmar\u00e1\u00f0gj\u00f6f fyrir b\u00f6rn \n\n\u00cd n\u00famerinu skulu b\u00f6rn hafa m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 tala vi\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafa um hvers kyns vandam\u00e1l sem hafa \u00e1hrif \u00e1 \u00feau og ef \u00fe\u00f6rf er \u00e1 koma \u00feeim \u00ed samband vi\u00f0 a\u00f0ila sem geta a\u00f0sto\u00f0a\u00f0 \u00feau frekar. L\u00fdsing \u00fej\u00f3nustu: \n\n\u00dej\u00f3nustan hj\u00e1lpar b\u00f6rnum sem hafa \u00e1hyggjur og \u00feurfa \u00f6ryggi og kemur \u00feeim \u00ed samband vi\u00f0 a\u00f0ila sem veita nau\u00f0synlega \u00fej\u00f3nustu. \n\n\u00dej\u00f3nustan veitir b\u00f6rnum t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 tj\u00e1 \u00e1hyggjur s\u00ednar, tala um efni sem tengist \u00feeim og hafa samband vi\u00f0 a\u00f0ila \u00ed ney\u00f0ar\u00fej\u00f3nustu. \n\n116 117 A\u00f0sto\u00f0 vegna slysa og\/e\u00f0a veikinda sem eru ekki ney\u00f0artilfelli \n\n\u00cd \u00feessu n\u00fameri skal veita a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 sambandi vi\u00f0 r\u00e9tta a\u00f0ila \u00feegar um veikindi e\u00f0a slys er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a sem ekki eru l\u00edfsh\u00e6ttuleg (\u00cd ney\u00f0artilvikum skal hringja \u00ed 112) \n\n\u00deeim sem hringir og bi\u00f0ur um a\u00f0sto\u00f0 skal koma \u00ed samband vi\u00f0 vi\u00f0eigandi heilbrig\u00f0isstofnun e\u00f0a heilbrig\u00f0isstarfsmann sem getur veitt l\u00e6knisfr\u00e6\u00f0ilega a\u00f0sto\u00f0 e\u00f0a r\u00e1\u00f0. \n\n116 123 Hj\u00e1lparl\u00edna fyrir almenning vegna s\u00e1lr\u00e6nna vandam\u00e1la \n\n\u00cd n\u00famerinu skal vera \u00ed bo\u00f0i tilfinningalegur stu\u00f0ningur fyrir f\u00f3lk sem \u00fej\u00e1ist af einmanaleika e\u00f0a s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ilegu \u00e1falli e\u00f0a huglei\u00f0ir sj\u00e1lfsmor\u00f0. L\u00f6g\u00f0 skal \u00e1hersla \u00e1 a\u00f0 hlusta \u00e1 \u00fe\u00e1 sem hringja inn, \u00e1n \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma. L\u00fdsing \u00fej\u00f3nustu: \n\n\u00dej\u00f3nustan er fyrir \u00fe\u00e1 sem \u00feurfa \u00e1 a\u00f0sto\u00f0 a\u00f0 halda vegna kv\u00ed\u00f0a, \u00feunglyndis, depur\u00f0ar, e\u00f0a sj\u00e1lfsv\u00edgshugsana. \u00dej\u00f3nustan er til a\u00f0 veita r\u00e1\u00f0gj\u00f6f til f\u00f3lks sem \u00f3skar eftir stu\u00f0ningi. \n\n\u00dear sem \u00fej\u00f3nusta er ekki samfelld (\u00fe.e 24 t\u00edma 7 daga vikuna) ver\u00f0ur \u00fej\u00f3nustuveitandinn a\u00f0 tryggja a\u00f0 uppl\u00fdsingar s\u00e9u tilt\u00e6kar um \u00fea\u00f0 hven\u00e6r \u00fej\u00f3nustan s\u00e9 a\u00f0gengileg. \n\n","translation":"Number for community service\n\nIn this country, only one of these numbers has been assigned, number 116-123 to the Red Cross.It is not in use.\n\nThe numbers 116 000, 116 006, 116 111 and 116 117 are available for application.\n\n116 000 telephone lines due to lost children\n\nThis number shall receive tips on lost children and continue to bring information to the police.The service shall also offer instructions and support for relatives of lost children and provide information on the search for lost children.Description of service:\n\nGather information about lost children and will continue to the police.\n\nOffers instructions and support for relatives of lost children.\n\nIs support for search and research for lost children\n\n116 006 relief line for victims of crime\n\nThe number shall provide the victims of crime emotional support, inform them of their rights and how to apply their rights.Also, those who seek assistance shall be directed to the relevant agencies and let them know the matter.\n\nthe police in the area\n\nHow a complaint goes\n\npossibility of compensation\n\n116 111 Phone Advice for Children\n\nIn the number, children should have the opportunity to talk to consultants about any problems that affect them and if needed contact them with parties who can assist them further.Description of service:\n\nThe service helps children who are concerned and need safety and contact them with parties who provide the necessary services.\n\nThe service provides children with the opportunity to express their concerns, talk about content related to them and contact emergency services.\n\n116 117 Aid for accidents and\/or illnesses that are not an emergency\n\nThis number shall provide assistance in contacting the right person in the case of illness or accident that is not life -threatening (in emergency cases, call 112)\n\nThose calling and asking for assistance shall be in contact with the appropriate health care institution or healthcare professional who can provide medical assistance or advice.\n\n116 123 Relief Line for Public Psychological Problems\n\nThe number should be available emotional support for people suffering from loneliness or psychological shock or meditating suicide.Emphasis should be placed on listening to those who call in, without judging.Description of service:\n\nThe service is for those in need of assistance due to anxiety, depression, depression, or suicidal thoughts.The service is to provide advice to people who request support.\n\nSince services are not continuous (ie 24 hours 7 days a week), the service provider must ensure that information is available on when the service is accessible.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1840344"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.2065414","y_pred":"News","text":"Sj\u00e1\u00f0u \u00d3laf\u00edu st\u00edga s\u00edn fyrstu spor \u00e1 LPGA \n\n\u00d3laf\u00eda \u00de\u00f3runn Kristinsd\u00f3ttir er \u00ed dag a\u00f0 spila sinn fyrsta hring \u00e1 LPGA-m\u00f3tar\u00f6\u00f0inni \u00ed golfi en \u00feegar \u00feetta er skrifa\u00f0 er h\u00fan tveimur h\u00f6ggum undir pari eftir t\u00edu holur. Sannarlega fr\u00e1b\u00e6r byrjun. \n\n\u00d3laf\u00eda er \u00ed r\u00e1sh\u00f3pi me\u00f0 tveimur stj\u00f6rnum; Cheyenne Woods og Natalie Gulbis en h\u00fan er a\u00f0 spila betur en \u00fe\u00e6r b\u00e1\u00f0ar sem stendur. \n\n\u00cd myndbandinu h\u00e9r a\u00f0 ofan sem P\u00e1ll Ketilsson t\u00f3k fyrir Kylfingur.is t\u00f3k m\u00e1 sj\u00e1 \u00d3laf\u00edu st\u00edga s\u00edn fyrstu spor \u00e1 LPGA-m\u00f3tar\u00f6\u00f0inni. Henni er fylgt fr\u00e1 fyrsta teig a\u00f0 fyrsta p\u00fatti. \n\n\u00dear s\u00e9st Natalie Gulbis kynna sig fyrir \u00d3laf\u00edu og kylfuberanum hennar og \u00fe\u00e1 er Reykv\u00edkingurinn kynntur til leiks me\u00f0 st\u00e6l \u00e1\u00f0ur en h\u00fan sl\u00e6r fyrsta h\u00f6ggi\u00f0. \n\nTengdar fr\u00e9ttir \n\n","translation":"See Olafia making their first steps on LPGA\n\nOlaf\u00eda \u00de\u00f3runn Kristinsd\u00f3ttir is currently playing her first round of the LPGA Tour series in golf, but at the time she is written, she is two strokes under par after ten holes.Truly a great start.\n\nOlafia is in a group of two stars;Cheyenne Woods and Natalie Gulbis, but she is playing better than both of them.\n\nIn the video above, which P\u00e1ll Ketilsson took for Kylfingur.is, Olafia can be seen making his first steps on the LPGA Tour series.It is followed from the first tee to the first putt.\n\nThere, Natalie Gulbis is seen introducing herself to Olafia and her bat, and then the Reykvik Vikings are introduced to the game with style before she strikes the first hit.\n\nRelated news","metadata":{"text_id":"macocu.is.2065414"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.634848","y_pred":"Information\/Explanation","text":"[is] \u00dear sem safnv\u00f6rn er fr\u00e1brug\u00f0in \u00e1h\u00e6ttuv\u00f6rnum fyrir eina eign e\u00f0a eina skuld, vegna innri v\u00edxlverkana og me\u00f0algildisl\u00f6gm\u00e1lsins, er \u00fev\u00ed einnig haldi\u00f0 fram a\u00f0 ef leyf\u00f0 er reikningsskilame\u00f0fer\u00f0 me\u00f0 safnv\u00f6rn (e. portfolio hedge accounting) vegna eignasafns kj\u00f6lfestuinnl\u00e1na \u00e1 grundvelli gangvir\u00f0ismats samr\u00fdmist \u00fea\u00f0 reglunni \u00ed IAS-sta\u00f0li 39 um a\u00f0 gangvir\u00f0i fj\u00e1rskulda me\u00f0 uppgrei\u00f0slur\u00e9tti geti ekki veri\u00f0 l\u00e6gri en \u00fatistandandi fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 sem skal grei\u00f0a vi\u00f0 kr\u00f6fu. \n\n[en] As a portfolio hedge, due to internal interactions and the law of large numbers, is different from the hedge of a single asset or a single liability, it is also argued that enabling portfolio hedge accounting of core deposits on a fair value measurement basis is consistent with the principle in IAS 39 that the fair value of a financial liability with a demand feature cannot be less than the amount payable on demand. \n\nRit \n\n","translation":"[IS] Where a collection protection is different from hedgent protection for one asset or one debt, due to internal interactions and the average value of the law, it is also argued that if the Portfolio Hedge Accounting) is allowed on the basis of theIn IAS Standard 39 on the fair value of financial debt with repayment rights cannot be lower than the outstanding amount to be paid with the claim.\n\n[EN] as a portfolio hedge, due to internal interactions and the law of long numbers, is difference from the hedge of a single asset or a single liability, it is also an argued that enabling portfolio heed account of core depositsBasis is consent with the principle in ias 39 that the fair value of a financial liability with a demand feature cannot be less than the amount payable on demand.\n\nPublication","metadata":{"text_id":"macocu.is.634848"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.553725","y_pred":"Forum","text":"Athugasemdir \n\n\u00dea\u00f0 skilja ekki allir, hva\u00f0 G.W. Bush er a\u00f0 bauka austan vi\u00f0 s\u00f3l og m\u00e1na? En G.W. Bush er tr\u00falega sprellikarl eins og Jay Leno s\u00fdnir hann stundum \u00e1 Skj\u00e1 Einum. \u00dea\u00f0 eru lj\u00f3tir kallar me\u00f0 miki\u00f0 f\u00e9 handa \u00e1 milli og vilja meira. Marka\u00f0urinn kallar \u00feetta vi\u00f0skipti. Vestur-Evr\u00f3pub\u00faar eru or\u00f0nir h\u00e1lflei\u00f0inlegir \u00ed augum vina okkar \u00ed vestri, s\u00edfellt r\u00edfandi kjaft. Langsveltir \u00edb\u00faar Austur-Evr\u00f3pu vilja maka kr\u00f3kinn og eru til \u00fej\u00f3nustu rei\u00f0ub\u00fanir. \u00deetta er ein \u00e1st\u00e6\u00f0an af m\u00f6rgum, peningar og aftur peningar! \u00c9g l\u00e6t \u00f6\u00f0rum eftir a\u00f0 koma me\u00f0 fleiri kenningar. Me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri kve\u00f0ju fr\u00e1 Siglufir\u00f0i, KPG. \n\n","translation":"Comments\n\nNot everyone understands what G.W.Bush is buzzing east of the sun and moon?But G.W.Bush is probably a jerk guy like Jay Leno sometimes shows him on Screen One.There are ugly calls with a lot of money in between and want more.The market calls this business.Western Europeans have become semi-boring in the eyes of our friends in the west, increasingly rude.Long-turn residents of Eastern Europe want to spouse the hook and are available for service.This is one reason for many, money and again money!I leave others to bring more theories.With a good greeting from Siglufj\u00f6r\u00f0ur, KPG.","metadata":{"text_id":"macocu.is.553725"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.1754409","y_pred":"Forum","text":"S\u00e6lir spjallverjar. \u00c9g er me\u00f0 eina spurningu til ykkar s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inganna. Fa\u00f0ir minn \u00e1 Browning A500 h\u00e1lfsj\u00e1lfvirka. m\u00e1li\u00f0 er \u00fea\u00f0 a\u00f0 pinninn sem ma\u00f0ur togar \u00ed til a\u00f0 opna skoth\u00fasi\u00f0 og hla\u00f0a byssuna datt \u00far, ekki veit \u00e9g hvernig hann datt \u00far e\u00f0a hvert hann f\u00f3r, \u00e9g f\u00e9kk annan pinna til a\u00f0 setja \u00ed sta\u00f0inn en \u00e9g er ekki alveg me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 hreinu hvernig honum er komi\u00f0 fyrir aftur svo hann detti ekki \u00far aftur, er \u00feetta eitthva\u00f0 sem er ekkert m\u00e1l e\u00f0a \u00e1 \u00e9g a\u00f0 l\u00e1ta byssusmi\u00f0 gr\u00e6ja \u00feetta fyrir mig ? http:\/\/www.yabanavmalzemeleri.com\/img\/u ... 500g-2.jpg h\u00e9rna s\u00e9st pinninn sem \u00e9g er a\u00f0 tala um, \u00fei\u00f0 viti\u00f0 \u00e1byggilega hva\u00f0 \u00e9g er a\u00f0 tala um. \u00f6ll sv\u00f6r og lei\u00f0beiningar me\u00f0 \u00feetta eru mj\u00f6g vel \u00feeignar. mbk. Hjalti \u00de\u00f3rarinn \u00c1smundsson \n\nS\u00e6ll Veit \u00ed sj\u00e1lfu s\u00e9r ekki hvernig \u00feetta er n\u00e1kv\u00e6mlega \u00ed \u00feessari byssu en \u00ed minni (fabarm) \u00fe\u00e1 smellur hann bara \u00ed og m\u00e1li\u00f0 dautt... Er ekki komi\u00f0 slit \u00ed spori\u00f0 fyrir pinnann? \n\nS\u00e6ll Gunnar. \u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa gerir er a\u00f0 taka hlaupi\u00f0 \u00far l\u00e1h\u00fasinu. \u00de\u00e1 smellur boltinn fram og \u00fe\u00fa getur sett n\u00fdja pinnann \u00ed gati\u00f0 \u00feegar \u00fea\u00f0 er \u00e1 m\u00f3ti gr\u00f3pinni sem s\u00e9st vel \u00e1 myndinni \u00feinni. Gangi \u00fe\u00e9r vel Kve\u00f0ja \u00d3lafur \n\n","translation":"Blessed forums.I have one question to your experts.My father has a browning A500 semi -automatic.The thing is that the pin that you pull in to open the bullet and load the gun fell out, I don't know how he fell out or where he went, I got another pin to replace but I don't quite clearly know howHe is back so that he does not fall out again, is this something that is no problem or should I let the gadget gadget for me?http:\/\/www.yabanavmalzemeleri.com\/img\/u ... 500G-2.jpg Here you can see the pin I'm talking about, you probably know what I'm talking about.All answers and instructions with this are very good.Mbk.Hjalti \u00de\u00f3rarinn \u00c1smundsson\n\nBlessed does not in itself know how this is exactly in this gun but in memory (fabarm) then he just snap and the case is dead ... isn't we wear out the track for the pin?\n\nDear Gunnar.What you do is take the race out of the Low House.Then click the ball and you can put the new pin in the hole when it is against the groove that is well seen in your picture.Good luck greeting Olaf","metadata":{"text_id":"macocu.is.1754409"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.255648","y_pred":"Forum","text":"\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 vera \u00e1 svipu\u00f0um sl\u00f3\u00f0um og Andr\u00e9s en skj\u00f3ta \u00e1 a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 teki\u00f0 r\u00e9tt vi\u00f0 K\u00f3pasker, \u00ed su\u00f0ur, og \u00d6xarn\u00fapurinn s\u00e9 fyrir mi\u00f0ri mynd. \n\n31. mars 2011 kl. 08:50 Andr\u00e9s F404 \n\nEr myndin ekki tekin \u00ed Kelduhverfi Kinnarfj\u00f6ll fj\u00e6r Tj\u00f6rnesi\u00f0 n\u00e6r. \n\n\u00c9g hef heyrt a\u00f0 br\u00fain s\u00e9 komin yfir einhvern l\u00e6k \u00fat \u00ed H\u00f6f\u00f0akverfi og \u00fear ver\u00f0i h\u00fan notu\u00f0 sem rei\u00f0br\u00fa fyrir hestamenn. En \u00fea\u00f0 vanti \u00e1 hana dekki\u00f0, en \u00fea\u00f0 komi n\u00fana me\u00f0 vorinu \n\n25. mars 2011 kl. 02:13 F 215 Sigr\u00fan \n\nR\u00e9tt er \u00fea\u00f0, en br\u00fain f\u00e9kk n\u00fdjan sta\u00f0... Einn f\u00e6reyskur: Vinkonupr\u00e1t: \"Ma\u00f0ur m\u00edn er byrja\u00f0ur at gera so \u00f8giliga n\u00f3gv heima - hann vaskar upp, vaskar heimi\u00f0, vaskar kl\u00e6\u00f0ir, keypir inn og ger mat!\" \"Hvussu \u00ed ver\u00f0ini ber ta\u00f0 til?\" \"J\u00fa, hann hevur lisi\u00f0 \u00ed einum bla\u00f0i, at um konan ikki er ov troytt, so er hon ein betri elskarinna\" ......\"Og hj\u00e1lpti ta\u00f0 so?\" \"Ta\u00f0 veit eg ikki - hann er ov troyttur\" \n\n\u00cdturvaxin st\u00falka gekk eftir illa uppl\u00fdstri g\u00f6tu a\u00f0 n\u00f3ttu til \u00feegar ma\u00f0ur st\u00f6kk fram \u00far h\u00fasasundi. L\u00e1ttu mig hafa peningana \u00fe\u00edna, skipa\u00f0i hann. \u00c9g-\u00e9g hef enga, stama\u00f0i st\u00falkan. L\u00e1ttu mig f\u00e1 \u00fe\u00e1 e\u00f0a \u00e9g leita \u00e1 \u00fe\u00e9r, h\u00f3ta\u00f0i ma\u00f0urinn. H\u00fan sag\u00f0ist enga peninga hafa og t\u00f3k andk\u00f6f \u00feegar ma\u00f0urinn f\u00f3r a\u00f0 leita \u00e1 henni. Enginn \u00e1rangur. \u00de\u00e9r er fyrir bestu a\u00f0 l\u00e1ta mig hafa peningana, sag\u00f0i ma\u00f0urinn \u00f3gnandi, annars leita \u00e9g mj\u00f6g vel \u00e1 \u00fe\u00e9r. J\u00e1 en \u00e9g hef enga, m\u00f3tm\u00e6lti st\u00falkan og t\u00e1rin komu fram. \u00de\u00e1 leita\u00f0i hann mj\u00f6g vel \u00e1 henni. \u00de\u00fa ert v\u00edst a\u00f0 segja satt, muldra\u00f0i hann a\u00f0 lokum rei\u00f0ilega. \u00de\u00fa ert ekki me\u00f0 neina peninga \u00e1 \u00fe\u00e9r. \u00cd gu\u00f0anna b\u00e6num ekki h\u00e6tta n\u00fana, stundi h\u00fan. \u00c9g skal skrifa \u00e1v\u00edsun handa \u00fe\u00e9r. ,,,,m\u00e9r datt \u00feetta svona \u00ed hug,,,, \n\n","translation":"I'm going to be in a similar way to Andr\u00e9s but shoot that this is taken right at K\u00f3pasker, in the south, and the Axarnup is in the middle of the picture.\n\nMarch 31, 2011 at.08:50 Andr\u00e9s F404\n\nThe picture is not taken in Kelduhverfi Kinnarfj\u00f6ll far Tj\u00f6rnes.\n\nI have heard that the bridge has come over some stream in the Cape Town and there it will be used as a riding bridge for horses.But it was missing her tire, but it comes now with spring\n\nMarch 25, 2011 at.02:13 F 215 Sigr\u00fan\n\nThat's right, but the bridge got a new place ... one Faroese: girlfriend: \"My man has started to do so very well at home - he wash up, washing the world, sinks clothes, buying in and making food!\"\"What in the price is there?\"\"Sure, he has the art in one magazine, that the woman is not a troy, so she is one better love\" ...... \"and help so?\"\"Tad I don't know - he is ov trio\"\n\nA growing girl walked after a badly lit street at night when you jump out of the house.Let me have your money, he ordered.I-I have nothing, the girl stumbled.Let me get them or I look at you, threatened the man.She said she had no money and took a breath when the man started looking for it.No success.You are for the best of letting me have the money, said the man threatening, otherwise I look very good for you.Yes, but I have nothing, the girl protested and the tears came out.Then he looked very good for her.You are sure to say the truth, he eventually muttered angrily.You don't have any money on you.In the prayers of the gods, she does not quit now, she is practicing.I'll write a check for you.,,,, I thought this like that ,,,,","metadata":{"text_id":"macocu.is.255648"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.652238","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"sv sv 17 Sepb. sendur aptur boss0nn med peisu i fr\u00e1 00b m. 00 og 1700 00 fyrra send 50 s00000 1866. \n\nBreidab.st. 10 Septb. 1866 \n\nI gi\u00e6rdag kom til m\u00edn piltur J\u00f3n ad nafni sonur gamla Gudmundar sem l\u00e9ngi bi\u00f3 i lam= bhaga og hefur vist b\u00faid \u00fear \u00feegar \u00fe\u00fa varst i Odda og baud m\u00e9r ad taka br\u00e9f og ef eg vildi send\u00edngu sudur, \u00fead gladdi mig ad geta svo bratt \u00feakkad g\u00f3da og ki\u00e6rkomna brefid \u00feitt af 28 Ag\u00fast og l\u00edka hitt ad selja honum 6 fi\u00f3rd. smi\u00f6rs firir 28 sk. lb svo eg hef f\u00e9ngid af einu kotinu undir fi\u00f6llunum 30 dali \u00fead mun lika vera med \u00feeim sk\u00e1stu, eg sendi med l\u00ednum \u00feessum d\u00e1l\u00edtin kassa med 2 ostkringlum b\u00e1dum g\u00f6ll= udum \u00fe\u00f3 atla eg h\u00fasm\u00f3dur \u00feinni \u00feann st\u00e6rri og misu= osta kringlurnar allar ef h\u00fan vill, enn \u00feann mini atla eg ad bidja \u00feig ad l\u00e1ta berast til litlu Siggu P\u00e9tursd\u00f3ttir ef \u00fe\u00fa getur ekki eda vilt br\u00faka hann neitt i m\u00ednar \u00fearfir, h\u00fasb\u00f3nda \u00fe\u00ednum \u00feakka eg svo innilega fyrir \u00fead ad hann reidist ekki kvabbi m\u00ednu heldur bidur m\u00e9r hvad eg vilje hafa fyrir kvartilid og vildi eg \u00fe\u00e1 helst \u00fead v\u00e6ri geimt hi\u00e1 \u00f6drum hvurjum ykkar \u00fe\u00e1ng= ad \n\ntil eitthvurt \u00e1girndar kastid dettur i mig, annars v\u00e6ri \u00fevi best varid fyrir sialid \u00fevi eg giska \u00e1 ad annar hvur ykkar hafi borgad \u00fead, aldrei hefur m\u00e9r fundist daudin vera vinveittur eda hl\u00edfdarsamur vid mig firr enn n\u00fana \u00feegar hann f\u00f3r i vitlausa endan \u00e1 okkur siskinunum og t\u00f3k \u00fead \u00edngsta fyrst, vesal\u00edngs Siggr: hefur likast til \u00feurt hvild, hans l\u00edf var opt einhvur \u00fereitandi hr\u00edng= id\u00e1 kanske best seinast, svo hann hafi f\u00e9ngid ad degja i r\u00f3, Biarni sonur hans hef eg heirt ad strags hafi farid til \u00de. systir P. m\u00e1gur hafdi g heirt ad hafi ferdast i sumar til Grafar\u00f3s med kaupmani af Eskjufirdi ad nafni Ander= sen og f\u00e9ngid 100 dali fyrir t\u00farin, enn hvad hann hefur kastad til ferdarinar af hestum og fleiru hef eg ekki heirt, enn m\u00e9r \u00feikir mesta froda ad hann m\u00e1tti missa sig fr\u00e1 sl\u00e6ttinum \u00fevi v\u00eddslagt er \u00e1 Hallf.st. ef mig minir r\u00e9tt til, annars mun St. fr\u00e6ndi b\u00faa ad \u00e1huga og ydni sti\u00fapa sins vid sl\u00e1ttin, \u00fevi \u00fead er auds\u00e9d ad honum hefur aldrei verid g\u00e9rd s\u00fa vinna ad skildu eda \u00fe\u00f6rf og er eg hlessa \u00e1 \u00fevi, \u00fevi mig minnir eptir \u00f6drum uppeldis= m\u00e1ta \u00feegar vid vorum \u00fangl\u00edngar \u00e1 Hallf.st. 3 vikur h\u00e9kk St. vid sl\u00e1ttin \u00fe\u00e1 firstu i V.dal \u00fear leiddist honum svo mikid ad hann var \u00fear ekki l\u00e9ngur svo var hann h\u00e9r h\u00e1lfan m\u00e1nud vid heyskap \u00fe\u00e1 gerdist hann fykyd= ar madur min ad M.h. Odda og Selalk. vorum vid n\u00e6rri viku i ferdini s\u00eddan hefur hann optar i verid med b\u00e6kur s\u00ednar og skrifad af einhvurn piesa sem Helgason semdi honum \n\nog hann \u00e1leit s\u00e9r \u00fearflegan, mier s\u00ednist hann meira hneigdur fyrir b\u00f3kina enn vinuna og er \u00fead n\u00fa kansk\u00e9 af \u00fevi ad eg er \u00f3vanari ad si\u00e1 um \u00fe\u00e1 vinu eg hef verid \u00f3sk\u00f6p straung vid auminga Stebba i","translation":"Sv Sv 17 Sepb.sent apt boss0nn with pee i from 00b m.00 and 1700 00 previously sent 50 S00000 1866.\n\nBroadab.st.Sept. 101866\n\nOn Gia Day, I came to my name Jon by the name of the old Gudmund who domiciled the bio in Lam = Bhaga and has lived there when you were in Odda and invited me to take a letter and if I wanted to send South, I was able to thank me so much.Your good and good letter of 28 Ag\u00fast and also the other selling him 6 foes.Smi\u00f6rs firir 28 sk.LB so I have a money from one cot under the fells 30 dollars it will also be with the best, I send with lines these slightly boxes with 2 cheese rings both bug = udum though I Atla your housewife the bigger and lost = the cheeses all if she wants, still that mini I would like to ask you to get a little Sigga P\u00e9tursd\u00f3ttir if you can't or want to use him in my needs, your master thank you so deeply for that he doesn't get my wife, but pray to me what I want to havebefore the quartet and I would like to be there for the other places of you who are yours.\n\nFor some covetousness, I fall, otherwise it would be best for Sialid because I guess that one of you has paid it, I have never found the dead to be friendly or protective with me now that he went to the wrong end of us the Siskinand took it first, VeS\u00edng's Siggr: has liked to rest, his life was opted for some thorough ring = I may have the best of the last time, so he had the money to slow down, his son I have heard it.Sister P. brother -in -law had heard that this summer went to Grafar\u00f3s with merchant by Eskjufirdi by the name of Ander = Sen and the money for 100 dollars for the tour, yet what he has thrown to the horses and more I have not heard, yet I like the mostFree that he could lose himself from the lap because the video is on Hallf.st.If I remember right, otherwise St.An uncle is interested and in his stage at the mowing, because it is audited that he has never been the job to understand or need it, and I am looking at it, because I remind the other upbringing..3 weeks hung St.At the time of the night, he was led there so much that he was not there, so he was here for half a month at the hay, he became fyled = my madness.Odda and Selak.We were almost a week in the past, he has opted for his books and written by some Piesa as Helgason wrote to him\n\nAnd he thought he is needed, he is more inclined to the book than it is now, and it is now maybe because I am more unusual for that friendly I have been very strung with the poor Stebba i","metadata":{"text_id":"macocu.is.652238"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.948173","y_pred":"Legal","text":"Verkn\u00famer : SN030245 \n\n42. fundur 2006 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun L\u00f6g\u00f0 fram tillaga skipulagsfulltr\u00faa dags. \u00ed jan\u00faar 2006 a\u00f0 afm\u00f6rkun l\u00f3\u00f0arinnar \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21. Tillaga skipulagsfulltr\u00faa a\u00f0 afm\u00f6rkun l\u00f3\u00f0ar sam\u00feykkt me\u00f0 v\u00edsan \u00ed d. li\u00f0 12. gr. sam\u00feykktar fyrir skipulagsr\u00e1\u00f0. M\u00e1linu v\u00edsa\u00f0 til skrifstofustj\u00f3ra Framkv\u00e6mdasvi\u00f0s til fr\u00e1gangs \u00e1 l\u00f3\u00f0arleigusamningi. R\u00e1\u00f0i\u00f0 felur skipulagsfulltr\u00faa a\u00f0 gera till\u00f6gu a\u00f0 breytingu \u00e1 deiliskipulagi \u00c1rb\u00e6jarhverfis vegna l\u00f3\u00f0arinnar. 25. fundur 2005 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f Lex-Nestor l\u00f6gmannsstofu til skrifstofustj\u00f3ra Framkv\u00e6mdasvi\u00f0s, dags. 23.08.05, var\u00f0andi synjun skipulags- og byggingarnefndar 6.09.04 \u00e1 afm\u00f6rkun l\u00f3\u00f0arinnar \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21. Kynnt. 174. fundur 2004 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f Nestor l\u00f6gmanna, dags. 13. september 2004, var\u00f0andi afgrei\u00f0slu skipulags- og byggingarnefndar vegna \u00c1rb\u00e6jarbletts 52. 173. fundur 2004 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f byggingarfulltr\u00faa, dags. 23.12.03 var\u00f0andi l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun fyrir l\u00f3\u00f0ina \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21 og br\u00e9f skrifstofustj\u00f3ra borgarverkfr\u00e6\u00f0ings, dags. 14. apr\u00edl 2004. Einnig l\u00f6g\u00f0 fram ums\u00f6gn skrifstofustj\u00f3ra borgarverkfr\u00e6\u00f0ings, dags. 1.09.04. Till\u00f6gu a\u00f0 l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun hafna\u00f0. Skrifstofustj\u00f3ra borgarverkfr\u00e6\u00f0ings fali\u00f0 a\u00f0 ganga til vi\u00f0r\u00e6\u00f0na vi\u00f0 eigendur um uppgj\u00f6r erf\u00f0afestu. 171. fundur 2004 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f byggingarfulltr\u00faa, dags. 23.12.03 var\u00f0andi l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun fyrir l\u00f3\u00f0ina \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21. Einnig lagt fram br\u00e9f skrifstofustj\u00f3ra borgarverkfr\u00e6\u00f0ings, dags. 14. apr\u00edl 2004. Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson t\u00f3k s\u00e6ti \u00e1 fundinum kl. 9:07, \u00e1\u00f0ur h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 afgreiddir li\u00f0ir nr. 3 og 4. Bj\u00f6rn Ingi Hrafnsson t\u00f3k s\u00e6ti \u00e1 fundinum kl. 9:13, \u00e1\u00f0ur h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 afgreiddir li\u00f0ir nr. 3 og 4. Fresta\u00f0. 16. fundur 2004 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f byggingarfulltr\u00faa, dags. 23.12.03 var\u00f0andi l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun fyrir l\u00f3\u00f0ina \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21. Einnig lagt fram br\u00e9f skrifstofustj\u00f3ra borgarverkfr\u00e6\u00f0ings, dags. 14. apr\u00edl 2004. Kynna formanni. 6. fundur 2004 \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21, l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun Lagt fram br\u00e9f byggingarfulltr\u00faa, dags. 23.12.03 var\u00f0andi l\u00f3\u00f0arafm\u00f6rkun fyrir l\u00f3\u00f0ina \u00c1rb\u00e6jarblettur 62\/\u00deykkvib\u00e6r 21. Hverfisstj\u00f3ra og umhverfisstj\u00f3ra fali\u00f0 a\u00f0 gera till\u00f6gu a\u00f0 l\u00f3\u00f0aafm\u00f6rkun. \n\n","translation":"Work Number: SN030245\n\n42. Meeting 2006 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted by the planning representative of the day.in January 2006, the demarcation of the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21. Proposal planning representative for the demarcation of plot approved with reference to d.Article 12approved for the Planning Council.The case was referred to the Director of Construction for completing a land lease.The Council assigns the planning officer to make a proposal for a change in the planning of the \u00c1rb\u00e6jarhverfi area for the plot.25th meeting 2005 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter Lex-Nestor Law Firm to the Director of Construction, dated.23.08.05, regarding the refusal of the Planning and Building Committee 6.09.04 on the demarcation of the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21. Presentation.174. Meeting 2004 Arb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter to Nestor Lawyers, dated.September 13, 2004, regarding the planning of the Planning and Building Committee for \u00c1rb\u00e6jarblett 52. 173. Meeting 2004 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter from a building representative, dated.23.12.03 regarding the plot of land for the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21 and letter from the Office of the City Engineer, dated.April 14, 2004. Also submitted by the Office of the City Engineer's Office, dated.1.09.04.Proposal for plot demarcation rejected.The Citizens' Office of the Civil Engineer is tasked with entering into negotiations with the owners about the settlement of genetic settlement.171st meeting 2004 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter of a building representative, dated.23.12.03 regarding the plot of land for the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkv\u00e6r 21. Also submitted a letter from the Office of the City Engineer, dated.April 14, 2004. Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson took a seat at the meeting at.9:07, previously had been dealt with items no.3 and 4. Bj\u00f6rn Ingi Hrafnsson took a seat at the meeting at.9:13, previously had been dealt with items no.3 and 4. Deferred.16th meeting 2004 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter of a building representative, dated.23.12.03 regarding the plot of land for the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkv\u00e6r 21. Also submitted a letter from the Office of the City Engineer, dated.April 14, 2004. Introducing the Chairman.6th meeting 2004 \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkvib\u00e6r 21, plot demarcation Submitted letter of a building representative, dated.23.12.03 regarding the plot of land for the plot \u00c1rb\u00e6jar spot 62\/Thykkv\u00e6r 21. District manager and the environmental manager assigned to make a proposal for landmarks.","metadata":{"text_id":"macocu.is.948173"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.414966","y_pred":"Instruction","text":"T\u00ed\u00f0 mist\u00f6k \u00feegar varalitur er nota\u00f0ur \n\nEl varalitur \u00dea\u00f0 er eitt af nau\u00f0synjunum \u00ed f\u00f6r\u00f0unarr\u00fat\u00ednunni okkar. Meira en nokku\u00f0 \u00fev\u00ed ef vi\u00f0 vitum hvernig \u00e1 a\u00f0 nota \u00fea\u00f0 vel \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 tilvali\u00f0 vi\u00f0b\u00f3t vi\u00f0 varalitinn. Flj\u00f3tleg og au\u00f0veld lei\u00f0 til a\u00f0 styrkja munninn, til a\u00f0 f\u00e1 meira tilfinningalega en vi\u00f0 \u00edmyndum okkur. \n\nEn \u00fea\u00f0 er r\u00e9tt a\u00f0 ekki gerist alltaf allt eins og vi\u00f0 er a\u00f0 b\u00faast. \u00deannig ver\u00f0um vi\u00f0 a\u00f0 tala um r\u00f6\u00f0 mistaka sem vi\u00f0 gerum \u00ed f\u00f6r\u00f0unarheimur og n\u00e1nar tilteki\u00f0 me\u00f0 varalit. \u00de\u00fa munt \u00f6rugglega ver\u00f0a mj\u00f6g au\u00f0kenndur eftir a\u00f0 \u00fe\u00fa lest \u00feetta. Svo \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur fullkomin lei\u00f0 til a\u00f0 lei\u00f0r\u00e9tta \u00f6ll \u00feessi skref sem vi\u00f0 t\u00f6kum ekki r\u00e9tt. \n\nEkki afh\u00fd\u00f0a varirnar \n\n\u00de\u00f3 \u00fea\u00f0 vir\u00f0ist kannski ekki hafa eitthva\u00f0 a\u00f0 gera me\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 hefur \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 miki\u00f0. Ef vi\u00f0 gleymum a\u00f0 skr\u00fafa varirnar, hafa \u00fe\u00e6r kannski ekki \u00fe\u00e1 n\u00e6rveru sem \u00fe\u00e6r \u00feurfa. \u00dea\u00f0 er, \u00feeir eru mj\u00fakir, \u00e1n sprungna e\u00f0a h\u00fa\u00f0bitanna sem stundum koma af \u00feeim. Vi\u00f0 \u00feurfum einsleita h\u00fa\u00f0 til a\u00f0 geta fari\u00f0 \u00ed f\u00f6r\u00f0un fullkomlega. \u00deess vegna ver\u00f0um vi\u00f0 a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 einu sinni \u00ed viku gef\u00f0u okkur fl\u00f6gnun. Eins og andliti\u00f0 \u00feurfa varirnar einnig \u00feessa umhir\u00f0u. \u00deegar ferlinu er loki\u00f0 munum vi\u00f0 bera sm\u00e1 jar\u00f0ol\u00edu hlaup \u00e1 \u00feau og \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0. \n\nVarist skar\u00f0ar varir! \n\nEf vi\u00f0 erum \u00feegar sein og \u00fe\u00fa ert me\u00f0 skar\u00f0ar varir, gleymdu svo varalitnum. J\u00e1, \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 besta sem \u00fe\u00fa getur gert. Vegna \u00feess a\u00f0 \u00ed \u00feessu tilfelli \u00fearftu sm\u00e1 jar\u00f0ol\u00edu hlaup e\u00f0a mj\u00f6g rakagefandi bar me\u00f0 litlum lit. \u00dear sem ef vi\u00f0 notum sterkan lit og st\u00f6ngin hefur ekki nau\u00f0synlega v\u00f6kvun getur h\u00fan klikka\u00f0. Svo \u00fea\u00f0 mun l\u00edta mun verr \u00fat. Sama gerist me\u00f0 bl\u00fdantinn, sem ver\u00f0ur illa m\u00e1la\u00f0ur, me\u00f0 l\u00ednum e\u00f0a sprungum eins og vi\u00f0 bentum \u00e1. Svo er \u00e6skilegra a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir sm\u00e1 um\u00f6nnun \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa far\u00f0ar varir \u00fe\u00ednar. \n\nEkki velja \u00feann t\u00f3n sem hentar \u00fe\u00e9r \n\nAlltaf vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 velja t\u00f3n sem hyllir h\u00fa\u00f0 okkar. En \u00e1 sama t\u00edma, a\u00f0 \u00fea\u00f0 fer \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 varalitinn sj\u00e1lfan. \u00de\u00fa \u00e6ttir alltaf a\u00f0 sameina tv\u00f6 mj\u00f6g svipu\u00f0 s\u00f3lgleraugu \u00ed sama lit. Meira en nokku\u00f0 til a\u00f0 geta gefi\u00f0 v\u00f6rum okkar sm\u00e1 d\u00fdpt og l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e6r l\u00edta fyllri \u00fat \u00feegar \u00fe\u00e6r eru m\u00e1la\u00f0ar. Ef \u00fe\u00fa ert me\u00f0 mj\u00f6g l\u00e9ttan h\u00fa\u00f0lit getur snerting af bleiku veri\u00f0 bestu bandamenn \u00fe\u00ednir. \u00de\u00f3 a\u00f0 ef liturinn \u00feinn er dekkri, \u00fe\u00e1 getur\u00f0u vali\u00f0 a\u00f0eins sterkari t\u00f3na svo \u00feeir standi upp \u00far og au\u00f0kenni munninn. \n\nVeri\u00f0 vark\u00e1r me\u00f0 a\u00f0 \u00fatlista of miki\u00f0! \n\nVi\u00f0 h\u00f6fum alltaf heyrt a\u00f0 ef vi\u00f0 \u00fatlistum varirnar, me\u00f0 a\u00f0eins ytri l\u00ednu, \u00fe\u00e1 l\u00edta \u00fe\u00e6r \u00fat fyrir a\u00f0 vera fullari. J\u00e1, en \u00e1n \u00feess a\u00f0 fara offari. \u00dea\u00f0 er, vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 \u00fatl\u00ednur varir, svo a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um a\u00f0 teikna \u00feau. Vi\u00f0 \u00e6ttum ekki a\u00f0 ofleika \u00fea\u00f0 og m\u00e1la utan \u00e1 \u00feau \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 mun s\u00fdna sig. En vi\u00f0 getum dregi\u00f0 \u00feessa l\u00ednu a\u00f0eins \u00fat \u00e1 vi\u00f0, en l\u00edti\u00f0. Hugmyndin er a\u00f0 gera varirnar \u00feykkari en til \u00feess ver\u00f0um vi\u00f0 a\u00f0 blanda \u00fatkomunni vel saman vi\u00f0 varalitinn. \u00dear sem markmi\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 varaf\u00f3\u00f0ri\u00f0 s\u00fdni ekki of miki\u00f0 n\u00e9 a\u00f0","translation":"Frequent mistakes when a lipstick is used\n\nEl lipstick It is one of the necessities in our makeup routine.More than anything because if we know how to use it well then it is an ideal addition to the lipstick.A quick and easy way to strengthen your mouth, to get more emotional than we imagine.\n\nBut it is true that not always everything happens as we expect.Thus, we have to talk about a series of mistakes that we make in the makeup world and more specifically with lipstick.You will definitely be very identified after you read this.So it will be a perfect way to correct all these steps that we do not take correctly.\n\nDo not peel the lips\n\nWhile it may not seem to have something to do with it, it has a lot.If we forget to screw the lips, they may not have the presence they need.That is, they are soft, without cracked or skin pieces that sometimes come from them.We need homogeneous skin to be able to go perfectly.Therefore, we must do it once a week give us peeling.Like the face, the lips also need this care.When the process is over, we will carry a little petroleum run on them and that is it.\n\nBeware of skies!\n\nIf we are already late and you have skies lips, then forget the lipstick.Yes, that's the best thing you can do.Because in this case, you need a small petroleum run or a very moisturizing bar with a small color.Since we use a strong color and the pole does not have the necessary watering, it can click.So it will look much worse.The same happens with the pencil, which becomes poorly painted, with lines or cracks as we pointed out.So it is preferable that you have some care before you go your lips.\n\nDon't choose the tone that suits you\n\nAlways we have to choose a tone that sheds our skin.But at the same time, it goes according to the lipstick itself.You should always combine two very similar sunglasses of the same color.More than anything to give our products a little depth and make them look fuller when painted.If you have a very light skin color, contact of pink can be your best allies.While if your color is darker, you can choose a little stronger tones so that they stand out and identify your mouth.\n\nBe careful to outline too much!\n\nWe have always heard that if we outline the lips, with only the outer line, they look fuller.Yes, but without going off.That is, we have to outline, so that we are drawing them.We should not overdo it and paint on them because it will show up.But we can pull this line out a bit, but little.The idea is to make the lips thicker, but for that we have to mix the result well with the lipstick.Since the goal is that the alternate food does not show too much or to","metadata":{"text_id":"macocu.is.414966"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.1431247","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Eva Cederbalk kj\u00f6rin \u00ed stj\u00f3rn Arion banka \n\nEva Cederbalk var \u00ed dag kj\u00f6rin \u00ed stj\u00f3rn Arion banka \u00e1 hluthafafundi bankans. Jafnframt var \u00de\u00f3rarinn \u00deorgeirsson kj\u00f6rinn \u00ed varastj\u00f3rn \u00ed sta\u00f0 Bjargar Arnard\u00f3ttur. \n\nStj\u00f3rn Arion banka skipa n\u00fa: Eva Cederbalk, Brynj\u00f3lfur Bjarnason, Gu\u00f0r\u00fan Johnsen, Jakob M\u00e1r \u00c1smundsson, John P. Madden, Kirst\u00edn \u00de. Flygenring, M\u00e5ns H\u00f6glund og \u00de\u00f3ra Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir. Kirst\u00edn er fulltr\u00fai Bankas\u00fdslu r\u00edkisins \u00ed stj\u00f3rninni, a\u00f0rir eru tilnefndir af Kaupskilum. \n\nEva Cederbalk \n\nEva Cederbalk hefur mikla stj\u00f3rnunarreynslu eftir a\u00f0 hafa starfa\u00f0 innan s\u00e6nska fj\u00e1rm\u00e1lakerfisins til margra \u00e1ra. Eva starfa\u00f0i hj\u00e1 Skandinaviska Enskilda Banken AB \u00e1 \u00e1runum 1975-1998 \u00fear sem h\u00fan sinnti margv\u00edslegum stj\u00f3rnunarst\u00f6rfum og var forstj\u00f3ri Netgiro Systems AB 2002-2003 og SBAB Bank AB 2004-2011. Eva er \u00ed dag forstj\u00f3ri Cederbalk Consulting AB. Eva hefur seti\u00f0 \u00ed fj\u00f6lm\u00f6rgum stj\u00f3rnum og var me\u00f0al annars stj\u00f3rnarforma\u00f0ur Klarna AB 2009-2016 og sat \u00ed stj\u00f3rn \u00cdslandsbanka 2015-2016. H\u00fan situr \u00ed dag me\u00f0al annars \u00ed stj\u00f3rn Bilia AB and National Bank of Greece Group. Eva er me\u00f0 meistaragr\u00e1\u00f0u \u00ed hagfr\u00e6\u00f0i fr\u00e1 Stockholm School of Economics. \n\nVi\u00f0 notum k\u00f6kur \n\n","translation":"Eva Cederbalk elected to the Board of Directors of Arion Bank\n\nEva Cederbalk was today elected to the Board of Directors of Arion Bank at the Bank's shareholders' meeting.At the same time, \u00de\u00f3rarinn \u00deorgeirsson was elected to the alternate board instead of Bjargar Arnard\u00f3ttir.\n\nThe Board of Directors of Arion Bank now consists of: Eva Cederbalk, Brynj\u00f3lfur Bjarnason, Gu\u00f0r\u00fan Johnsen, Jakob M\u00e1r \u00c1smundsson, John P. Madden, Kirst\u00edn \u00de.Flygenring, M\u00e5ns H\u00f6glund and \u00de\u00f3ra Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir.Kirstin is a representative of the State Banking Agency on the Board, others are nominated by Kaupilum.\n\nEva Cederbalk\n\nEva Cederbalk has a great deal of management experience after working within the Swedish financial system for many years.Eva worked for Scandinavian Enskilda Banken AB in the years 1975-1998, where she performed a variety of management positions and was CEO of Netgiro Systems AB 2002-2003 and SBAB Bank AB 2004-2011.Eva is today CEO of Cederbalk Consulting AB.Eva has served on numerous boards and was, among other things, chairman of the board of Klarna AB 2009-2016 and sat on the board of \u00cdslandsbanki 2015-2016.She sits today, among other things, on the board of Bilia AB and National Bank of Greece Group.Eva holds a master's degree in economics from Stockholm School of Economics.\n\nWe use cakes","metadata":{"text_id":"macocu.is.1431247"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1935365","y_pred":"Forum","text":"Nei, reyndar ekki. A\u00f0 hva\u00f0a leyti er \u00feetta samt \u00f6\u00f0ruv\u00edsi en gamli Hoffman? \u00deetta er alltaf sama efni\u00f0, \u00fe\u00f3 pappinn s\u00e9 au\u00f0vita\u00f0 missterkur. \n\nAnnars s\u00e9 \u00e9g ekki fram \u00e1 a\u00f0 pr\u00f3fa \u00feetta, seinasta skipti\u00f0 enda\u00f0i frekar illa. \u00dea\u00f0 er ekki \u00fe\u00e6gilegt a\u00f0 fatta a\u00f0 ma\u00f0ur er d\u00e1inn :( \n\nPappar eru missterkir \u00feessvegna er h\u00e6gt a\u00f0 spurja hvernig ma\u00f0ur f\u00fdli \u00feennann fr\u00e1 \u00feessum. Fyrsti pappinn sem a\u00f0 \u00e9g prufa\u00f0i var ekkert sterkur og \u00fear af lei\u00f0andi f\u00fdla\u00f0i \u00e9g hann ekkert svakalega. \u00deessi hinsvegar er nautsterkur og \u00fev\u00ed f\u00fdla \u00e9g hann \u00ed botn.... \u00feetta er einfallt. \n\n","translation":"No, don't actually.To what extent is this still different from the old Hoffman?This is always the same material, although the cardboard is of course a mistake.\n\nOtherwise, I do not expect to try this, the last time ended rather badly.It is not convenient to realize that one is dead :(\n\nPappar is therefore suspicious, you can ask how you get this one from this.The first card that I tried was nothing strong and as a result I did not like it.This, however, is strong and so I fill it at the bottom .... this is simple.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1935365"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.1779889","y_pred":"Legal","text":"1.4 148. fundur skipulags- og umhverfisnefndar, 15.10.2014. Me\u00f0 sam\u00feykki fundarins. \n\n1.5 121. fundur sk\u00f3lanefndar 15. okt. 2014. Me\u00f0 sam\u00feykki fundarins. \n\n1.6 1. fundur ungmennar\u00e1\u00f0s 15. okt. 2014. Me\u00f0 sam\u00feykki fundarins. \n\n1.7 819. og 820. fundur stj\u00f3rnar Sambands \u00edsl. Sveitarf\u00e9laga fr\u00e1 24. sept. og 8. okt. 2014. \n\n2. Atvinnum\u00e1l \n\n2.1 Br\u00e9f Grundafjar\u00f0arb\u00e6jar til atvinnurekenda dags. 29. sept. sl., sbr. fund b\u00e6jarstj\u00f3rnar 11. sept. sl. \n\n2.2 \u00dathlutun bygg\u00f0akv\u00f3ta 2014\/2015 sbr. br\u00e9f atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytisins \u00e1 grundvelli ums\u00f3knar Grundarfjar\u00f0arb\u00e6jar. \n\n4. S\u00fdsluma\u00f0ur Sn\u00e6fellinga \n\n4.1 Ums\u00f6gn vegna reksturs gistista\u00f0ar \u00ed flokki II a\u00f0 Grundarg\u00f6tu 8 \n\n4.2 Sv\u00f6r S\u00fdslumannsins var\u00f0andi r\u00e1\u00f0ningu l\u00f6greglumanns \u00ed Grundarfir\u00f0i og \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku \u00ed forvarnardegi \n\n5. Fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun 2014, vi\u00f0auki 2 og \u00e1\u00e6tlu\u00f0 vinna vi\u00f0 fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun 2015 \n\n6. Grundargata 35, S\u00f6gumi\u00f0st\u00f6\u00f0. Br\u00e9f fr\u00e1 Inga Hans J\u00f3nssyni, stofnf\u00e9laga \u00ed Bl\u00f6\u00f0ruskalla \n\n8.4 Br\u00e9f formanns f\u00e9lags t\u00f3nlistarkennara fr\u00e1 9. okt. sl., var\u00f0andi \u00e1lyktanir \n\n8.5 Br\u00e9f BSRB fr\u00e1 1. okt. sl., sent til sveitarf\u00e9laga sem Samband sveitarf\u00e9laga fer me\u00f0 samningsumbo\u00f0i\u00f0 fyrir vi\u00f0 a\u00f0ildarf\u00e9l\u00f6g BSRB. \n\n8.7 \"Vi\u00f0 st\u00f3lum \u00e1 \u00feig\", br\u00e9f dags. 15. sept. sl., var\u00f0andi s\u00f6fnun samtakanna. \n\n8.8 Br\u00e9f Innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins fr\u00e1 10. okt. sl. var\u00f0andi ums\u00f6gn um dr\u00f6g a\u00f0 regluger\u00f0um um umd\u00e6mam\u00f6rk og starfsst\u00f6\u00f0var n\u00fdrra l\u00f6greglu- og s\u00fdslumanns emb\u00e6tta. \n\n","translation":"1.4 148. Meeting of the Planning and Environment Committee, 15.10.2014.With the approval of the meeting.\n\n1.5 121 meeting of the school board 15 October.2014. With the approval of the meeting.\n\n1.6 1st meeting of the Youth Council 15 Oct.2014. With the approval of the meeting.\n\n1.7 819. and 820. Meeting of the Board of Directors of the Union of Iceland.Local authorities from Sept. 24and Oct. 82014.\n\n2. Employment\n\n2.1 Letter from Grundafj\u00f6r\u00f0ur town to employers of the day.Sept. 29last, cf.Meeting of the City Council Sept. 11last\n\n2.2 The allocation of regional quota 2014\/2015, cf.Letters from the Ministry of Industry and Innovation on the basis of Grundarfj\u00f6r\u00f0ur's application.\n\n4. Sn\u00e6felling sheriff\n\n4.1 Comment on the operation of Class II property at Grundargata 8\n\n4.2 The district commissioner's replies regarding the hiring of a police officer in Grundarfj\u00f6r\u00f0ur and participation in the Prevention Day\n\n5. Budget 2014, Appendix 2 and estimated work on budget 2015\n\n6. Grundargata 35, History Center.Letter from Inga Hans J\u00f3nsson, founding members of the Balloon Call\n\n8.4 Letter from the Chairman of the Association of Music Teachers from 9 October.last, regarding conclusions\n\n8.5 Letter BSRB from Oct 1.last year, sent to municipalities for which the Association of Local Authorities is responsible for the contracting mandate with the BSRB member companies.\n\n8.7 \"We Charge you\", letter of the day.Sept 15last, regarding the collection of the association.\n\n8.8 Letter from the Ministry of the Interior of October 10.lastregarding comments on draft regulations on the district boundaries and establishments of new police and sheriff's offices.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1779889"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.1334984","y_pred":"Forum","text":"CZ 455 lux .22 LR og .17 HMR \n\nS\u00e6lir Hla\u00f0verjar, Mig langar a\u00f0 f\u00e1 m\u00e9r CZ 455 lux .22 LR og taka auka hlaup \u00ed .17 HMR. \u00deessi t\u00fdpa er hvergi til \u00ed b\u00fa\u00f0um h\u00e9rna heima enn\u00fe\u00e1 skilst m\u00e9r. Veit einhver fr\u00f3\u00f0ur h\u00e9r hvernig \u00e9g get n\u00e1lgast svona grip? Er einhver sem tekur a\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 flytja \u00feetta inn fyrir mig? Er h\u00e6gt a\u00f0 flytja inn sj\u00e1lfur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 bara sent fr\u00e1 t\u00e9kklandi?? Besta kve\u00f0ja, Sigur\u00f0ur R\u00fanar \n\n\u00dea\u00f0 v\u00e6ri \u00fe\u00e1 helst CZ umbo\u00f0i\u00f0 (\u00cdsnes) sem myndi flytja \u00feetta inn fyrir \u00feig. kv.257 \n\nFordarinn \n\nTala\u00f0u vi\u00f0 Gumma hj\u00e1 \u00cdsnes. Hann reddar \u00feessu fyrir \u00feig. Kv. BB \n\nskyttan5 \n\nTakk fyrir \u00e1bendinguna, \u00c9g tala\u00f0i vi\u00f0 Gumma hj\u00e1 \u00cdsnes og hef \u00e1 tilfinningunni a\u00f0 hann muni kl\u00e1ra d\u00e6mi\u00f0 fyrir mig. Besta kve\u00f0ja, Sigur\u00f0ur R\u00fanar \n\n","translation":"CZ 455 LUX .22 LR and .17 HMR\n\nDear Hla\u00f0verjar, I would like to get CZ 455 lux .22 LR and take extra running to .17 hmr.This type is nowhere in the stores here at home yet I understand.Does anyone know here how I can access such a grip?Is anyone who undertakes to import this for me?Is it possible to import yourself by getting just sent from the Czech Republic ??Best Greetings, Sigur\u00f0ur R\u00fanar\n\nIt would then be the CZ dealership (\u00cdsnes) that would import this for you.kv.257\n\nFront\n\nTalk to Gumma at \u00cdsnes.He saves this for you.Kr.Bb\n\nshooter\n\nThanks for the tip, I talked to Gumma at \u00cdsnes and have the feeling that he will finish the example for me.Best Greetings, Sigur\u00f0ur R\u00fanar","metadata":{"text_id":"macocu.is.1334984"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.1393404","y_pred":"Promotion","text":"Fl\u00fdtilyklar \n\nBrau\u00f0molar \n\nVi\u00f0 erum lei\u00f0togar - huglei\u00f0ing dagsins \n\nVi\u00f0 erum lei\u00f0togar, skaparar, ford\u00e6mi \u00ed eigin tilvist og h\u00f6fum \u00fev\u00ed \u00e1hrif \u00e1 allt okkar umhverfi. Vi\u00f0 einsetjum okkur a\u00f0 vera st\u00f6\u00f0ugt \u00ed k\u00e6rleika, vir\u00f0ingu, \u00feakkl\u00e6ti og n\u00e1\u00f0. \n\nVi\u00f0 \u00f6ndum a\u00f0 okkur \u00ed fullri vitund \u00fev\u00ed \u00f3t\u00e6mandi l\u00edfafli sem \u00e1st er og hefjum fer\u00f0alagi\u00f0 \u00ed \u00e6vint\u00fdri dagsins. Vi\u00f0 \u00f6ndum a\u00f0 okkur \u00feeirri upplifun sem vi\u00f0 st\u00f6ndum frammi fyrir einmitt n\u00fana. \n\nVi\u00f0 skiljum a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum skapa\u00f0 kraftaverk me\u00f0 vi\u00f0horfsbreytingum og leyfum kraftaverkinu a\u00f0 samlagast l\u00edkama okkar og vitund. \n\nAthugasemdir \n\nLeit \n\n","translation":"Shortcuts\n\nBreast\n\nWe are leaders - meditation of the day\n\nWe are leaders, creators, examples in our own existence and therefore affect our entire environment.We resolve to be constantly in love, respect, gratitude and grace.\n\nWe breathe in full awareness of the inexhaustible life of love and begin the journey of the adventure of the day.We breathe the experience we are facing right now.\n\nWe understand that we have created a miracle with attitudes and allow the miracle to integrate with our body and consciousness.\n\nComments\n\nSearch","metadata":{"text_id":"macocu.is.1393404"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.1188513","y_pred":"Instruction","text":"F\u00f3sturl\u00e1t og a\u00f0ger\u00f0 \n\nKonur sem missa f\u00f3stur upplifa flestar a\u00f0 \u00feeim hafi mistekist og geta \u00fe\u00e6r fundi\u00f0 fyrir vanl\u00ed\u00f0an, \u00feunglyndi og sorg. \u00de\u00e1 skiptir ekki m\u00e1li hversu l\u00f6ng me\u00f0gangan hefur veri\u00f0. F\u00f3sturl\u00e1t hj\u00e1 ungum konum er u.\u00fe.b. 10% en ver\u00f0ur nokku\u00f0 al-gengara me\u00f0 h\u00e6kkandi aldri. Flest f\u00f3sturl\u00e1t ver\u00f0a fyrir 12.viku en sjaldnast er vita\u00f0 n\u00e1kv\u00e6mlega hva\u00f0 veldur f\u00f3sturl\u00e1ti. Hafi me\u00f0gangan n\u00e1\u00f0 5-6 vikum er tali\u00f0 nau\u00f0synlegt a\u00f0 gera a\u00f0ger\u00f0 til a\u00f0 hreinsa \u00far leginu fylgjuleifar og \u00feess h\u00e1ttar vegan h\u00e6ttu \u00e1 langvarandi e\u00f0a miklum bl\u00e6\u00f0ingum e\u00f0a jafnvel s\u00fdkingu. Fyrir a\u00f0ger\u00f0 A\u00f0ger\u00f0 \u00feessi er \u00fdmist k\u00f6llu\u00f0 \u00fatskr\u00f6pun e\u00f0a \u00fatskaf en h\u00e9r ver\u00f0ur nota\u00f0 or\u00f0i\u00f0 \u00fatskaf \u00feegar um f\u00f3sturl\u00e1t er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a. \u00datskaf \u00fearf a\u00f0 gera I sv\u00e6fingu og tekur h\u00fan \n\nVenjulegur gangur m\u00e1la, eftir a\u00f0 konan er innl\u00f6g\u00f0 og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 h\u00fan \u00fearf a\u00f0 fara \u00ed \u00fatskaf er \u00feessi: Undirb\u00faningur fyrir a\u00f0ger\u00f0 \u00de\u00fa m\u00e6tir \u00e1 deildina eftir samkomulagi. Lj\u00f3sm\u00f3\u00f0ir tekur \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, f\u00e6r hj\u00e1 \u00fe\u00e9r nau\u00f0syn-legar uppl\u00fdsingar, fer yfir \u00feennan b\u00e6kling og s\u00fdnir \u00fe\u00e9r deildina. \u00de\u00fa \u00fearft a\u00f0 vera fastandi fr\u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti, \u00fe.e.a.s. \u00fe\u00fa m\u00e1tt ekki bor\u00f0a, drekka n\u00e9 reykja fr\u00e1 \u00feeim t\u00edma. \u00de\u00fa ver\u00f0ur undirb\u00fain fyrir a\u00f0ger\u00f0, f\u00e6r\u00f0 n\u00e1l me\u00f0 v\u00f6kva \u00ed \u00e6\u00f0. \u00de\u00fa \u00fearft a\u00f0 fjarl\u00e6gja gleraugu, linsur, alla skartgripi, naglalakk og andlitsfar\u00f0a fyrir a\u00f0ger\u00f0. \u00de\u00fa \u00fearft a\u00f0 skila \u00fevgprufu og bl\u00f3\u00f0prufu. M\u00e6ldur er bl\u00f3\u00f0\u00fer\u00fdstingur, p\u00fals og hiti. Til a\u00f0 undirb\u00faa sv\u00e6fingu f\u00e6r\u00f0 \u00fe\u00fa forlyf, t\u00f6flu e\u00f0a sprautu, 1\/2-1 klst. fyrir a\u00f0ger\u00f0. \u00c1\u00f0ur \u00fearft \u00fe\u00fa a\u00f0 t\u00e6ma \u00fevagbl\u00f6\u00f0runa. Eftir \u00fea\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki fara fram \u00far r\u00faminu. \n\nMj\u00f6g mismunandi er hversu br\u00e1tt \u00fearf a\u00f0 gera \u00fatskaf og fer \u00fea\u00f0 nokku\u00f0 eftir \u00fev\u00ed hversu bl\u00e6\u00f0ingin er mikil og verkir. Ef gera \u00fearf a\u00f0ger\u00f0 mj\u00f6g br\u00e1tt geta framantalin atri\u00f0i ri\u00f0last. \n\nEftir a\u00f0ger\u00f0 \u00de\u00fa vaknar flj\u00f3tlega \u00e1 v\u00f6knunarherbergi. Fylgst ver\u00f0ur me\u00f0 hjartsl\u00e6tti og bl\u00f3\u00f0\u00fer\u00fdstingi, s\u00farefnismettun \u00ed bl\u00f3\u00f0i og bl\u00e6\u00f0ingu fr\u00e1 legi, nokku\u00f0 \u00fe\u00e9tt \u00ed byrjun en s\u00ed\u00f0an sjaldnar fram a\u00f0 heimfer\u00f0. \u00de\u00fa ver\u00f0ur me\u00f0 n\u00e6ringarv\u00f6kva \u00ed \u00e6\u00f0, \u00feanga\u00f0 til \u00fe\u00fa ert farin a\u00f0 drekka. \u00deegar \u00fe\u00fa ert vel v\u00f6knu\u00f0 f\u00e6r\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00f3tavist, n\u00e1l og v\u00f6kvi tekin og \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 a\u00f0 bor\u00f0a almennt f\u00e6\u00f0i. Athuga\u00f0u a\u00f0 fara ekki fram \u00far r\u00fami \u00ed fyrsta sinn nema me\u00f0 a\u00f0sto\u00f0. Ekki reykja fyrr en a\u00f0 kv\u00f6ldi a\u00f0ger\u00f0ardags, \u00feegar \u00fe\u00fa hefur bor\u00f0a\u00f0 og \u00e1hrif sv\u00e6fingalyfja eru horfin. Verkir og bl\u00e6\u00f0ing: Alveg er e\u00f0lilegt a\u00f0 konu f\u00e1i samdr\u00e1ttarverki eftir \u00feessa a\u00f0ger\u00f0 og er sj\u00e1lfsagt a\u00f0 gefa verkjalyf vi\u00f0 \u00feeim. Bl\u00e6\u00f0ing\/hreinsun eftir a\u00f0ger\u00f0 \u00e6tti ekki a\u00f0 vera meiri en venjuleg t\u00ed\u00f0abl\u00e6\u00f0ing og stendur h\u00fan a\u00f0 jafna\u00f0i \u00ed um vikut\u00edma. \u00cd lokin ver\u00f0ur h\u00fan br\u00fanleit. \n\nVarnir gegn s\u00fdkingu kynl\u00edfi\u00f0, en r\u00e9tt er a\u00f0 b\u00ed\u00f0a me\u00f0 samfarir \u00ed nokkra daga me\u00f0an \u00fe\u00fa ert a\u00f0 jafna \u00feig. Hva\u00f0 ber a\u00f0 varast S\u00fdkinga\u2013 og bl\u00e6\u00f0ingah\u00e6tta vi\u00f0 \u00feessa a\u00f0ger\u00f0 er \u00f3veruleg. \u00de\u00fa skalt \u00fe\u00f3 ekki fara \u00ed sund e\u00f0a ba\u00f0kar og for\u00f0ast mikla \u00e1reynslu me\u00f0an s\u00e1rin eru a\u00f0 gr\u00f3a, \u00ed um viku t\u00edma. \u00de\u00fa m\u00e1tt fara \u00ed sturtu. \n\nAthuga\u00f0u ! \u00deessar uppl\u00fdsingar eru engan veginn t\u00e6mandi. \u00dea\u00f0 geta or\u00f0i\u00f0 \u00fdmis \u00f3hj\u00e1kv\u00e6mileg fr\u00e1vik. Hika\u00f0u ekki vi\u00f0 a\u00f0 bi\u00f0ja okkur um n\u00e1nari \u00fatsk\u00fdringar. \n\n","translation":"Abortion and action\n\nMost women who lose fetus feel that they have failed and can feel distress, depression and sorrow.Then it does not matter how long the pregnancy has been.Abortion in young women is approx.10% but becomes somewhat more al-more with increasing age.Most miscarriages will be on week 12, but it is rarely known exactly what causes miscarriage.If the pregnancy has reached 5-6 weeks, it is considered necessary to do surgery to clean the uterine placenta and the like a vegan risk of prolonged or severe bleeding or even infection.For this operation, it is either called a proclamation or a proclamation, but the word will be used in the case of miscarriage.Explosion needs to be done in anesthesia and takes it\n\nRegular operations, after the woman is admitted and decided that she has to go into the topic is this: Preparation for surgery you will attend the ward by agreement.Midwife welcomes you, gets a necessary information, reviews this brochure and shows you the ward.You need to be fasting from midnight, ie.You must not eat, drink or smoke from that time.You will be prepared for surgery, get a needle with intravenous fluid.You need to remove glasses, lenses, all jewelry, nail polish and facial features for operation.You need to deliver a wrap and blood test.Blood pressure, pulse and temperature are measured.To prepare anesthesia, you get a pre-drug, tablet or syringe, 1\/2-1 hours.for action.Before you need to empty the bladder.After that, you must not go out of bed.\n\nIt is very different how soon it needs to be done, and it depends somewhat depending on how much bleeding is and pain.If an operation is needed very soon, the above items can be broken.\n\nAfter surgery you will soon wake up to a waking room.Heart rate and blood pressure, blood oxygen saturation and hemorrhage will be monitored, somewhat dense in the beginning but then less frequently until return.You will have intravenous nutritional fluid until you start drinking.When you are well awake, you get a leg, needle and liquid taken and you get to eat general diet.Note not to exceed bed for the first time except with assistance.Do not smoke until the evening of the day of action, when you have eaten and the effects of anesthetics have disappeared.Pain and bleeding: It is quite natural for a woman to get a contraction after this operation and is of course a painkiller with them.Bleeding\/Purification after surgery should not be greater than normal menstrual bleeding and usually lasts for about a week.In the end, she will be brownish.\n\nPrevention of sex infection, but it is appropriate to wait for a few days while you are recovering.What should be avoided infection and bleeding at this operation is insignificant.However, you should not go swimming or bath and avoid a lot of effort while the wounds are healing, for about a week.You can take a shower.\n\nCheck!This information is by no means exhaustive.There can be various inevitable deviations.Don't hesitate to ask us for more detailed explanations.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1188513"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.642090","y_pred":"Legal","text":"\u00c1rssk\u00fdrsla Festi \n\n2020 \n\n\u00c1rssk\u00fdrsla \n\nStj\u00f3rnarh\u00e6ttir \n\nStj\u00f3rn og stj\u00f3rnarh\u00e6ttir \n\nSamkv\u00e6mt sam\u00feykktum skal stj\u00f3rn Festi vera skipu\u00f0 fimm stj\u00f3rnarm\u00f6nnum sem kj\u00f6rnir eru \u00e1rlega \u00e1 a\u00f0alfundi. \u00cd stj\u00f3rninni eru n\u00fa \u00ferj\u00e1r konur og tveir karlar. F\u00e9lagi\u00f0 uppfyllir \u00e1kv\u00e6\u00f0i laga um hlutaf\u00e9l\u00f6g um kynjahlutf\u00f6ll stj\u00f3rnar. Stj\u00f3rnarmenn eru me\u00f0 fj\u00f6lbreytta menntun og hafa v\u00ed\u00f0t\u00e6ka reynslu \u00far atvinnul\u00edfinu. \n\nStj\u00f3rn hefur skipa\u00f0 starfskjaranefnd. Hlutverk nefndarinnar er a\u00f0 vera lei\u00f0beinandi fyrir stj\u00f3rn um starfskj\u00f6r stj\u00f3rnarmanna og stj\u00f3rnenda f\u00e9lagsins og r\u00e1\u00f0gefandi um starfskjarastefnu, sem tekin skal til endursko\u00f0unar \u00e1r hvert og l\u00f6g\u00f0 fyrir a\u00f0alfund f\u00e9lagsins. Skal nefndin jafnframt fylgjast me\u00f0 a\u00f0 starfskj\u00f6r \u00e6\u00f0stu stj\u00f3rnenda s\u00e9u innan ramma starfskjarastefnu f\u00e9lagsins og gefa stj\u00f3rn sk\u00fdrslu \u00fear um \u00e1rlega \u00ed tengslum vi\u00f0 a\u00f0alfund. Stj\u00f3rn f\u00e9lagsins skal kj\u00f3sa tvo menn til setu \u00ed starfskjaranefnd. Skal annar nefndarma\u00f0ur af tveimur vera \u00f3h\u00e1\u00f0ur f\u00e9laginu og daglegum stj\u00f3rnendum \u00feess. \u00cd starfskjaranefnd m\u00e1 hvorki forstj\u00f3ri f\u00e9lagsins n\u00e9 annar starfsma\u00f0ur eiga s\u00e6ti. \u00d3h\u00e1\u00f0ir stj\u00f3rnarmenn mega eiga s\u00e6ti \u00ed starfskjaranefnd. Haft skal a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si a\u00f0 nefndarmenn hafi reynslu og \u00feekkingu \u00e1 vi\u00f0mi\u00f0um og venjum vi\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un starfskjara stj\u00f3rnenda. Starfskj\u00f6r nefndarmanna skulu \u00e1kve\u00f0in \u00e1 a\u00f0alfundi. \u00cd starfsreglum stj\u00f3rnar skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um st\u00f6rf nefndarinnar. \u00cd starfskjaranefnd sitja Margr\u00e9t Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir sem er forma\u00f0ur nefndarinnar og Gu\u00f0j\u00f3n Karl Reynisson. \u00de\u00e1 hefur \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson seti\u00f0 fundi nefndarinnar \u00e1 starfs\u00e1rinu. \n\nEndursko\u00f0unarnefnd \n\n\u2022 A\u00f0 hafa eftirlit me\u00f0 fyrirkomulagi og virkni innra eftirlits Festi, \u00e1h\u00e6ttust\u00fdringu og \u00f6\u00f0rum eftirlitsa\u00f0ger\u00f0um. \n\n\u2022 A\u00f0 hafa eftirlit me\u00f0 endursko\u00f0un \u00e1rsreiknings Festi. \n\nTilnefningarnefnd \n\nHj\u00e1 Festi starfar tilnefningarnefnd, sem kosin er \u00e1 a\u00f0alfundi f\u00e9lagsins. H\u00fan hefur \u00fea\u00f0 hlutverk a\u00f0 undirb\u00faa og gera till\u00f6gur um frambj\u00f3\u00f0endur vi\u00f0 kj\u00f6r stj\u00f3rnar f\u00e9lagsins og leggur till\u00f6gur s\u00ednar fyrir hluthafafund \u00fear sem stj\u00f3rnarkj\u00f6r er \u00e1 dagskr\u00e1. Vi\u00f0 mat \u00e1 frambj\u00f3\u00f0endum skal horft til h\u00e6fni, reynslu og \u00feekkingar, m.a. me\u00f0 tilliti til lei\u00f0beininga um stj\u00f3rnarh\u00e6tti fyrirt\u00e6kja og ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00e1rangursmats stj\u00f3rnar. \u00deess skal g\u00e6tt a\u00f0 tillagan samr\u00e6mist \u00e1kv\u00e6\u00f0um laga um hlutaf\u00e9l\u00f6g og sam\u00feykktum f\u00e9lagsins um skipan stj\u00f3rnar. Till\u00f6gur nefndarinnar skulu stefna a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 stj\u00f3rnin s\u00e9 \u00e1 hverjum t\u00edma \u00feannig samsett a\u00f0 h\u00fan b\u00fai a\u00f0 fj\u00f6lbreyttri h\u00e6fni, \u00feekkingu og reynslu sem n\u00fdtist f\u00e9laginu vi\u00f0 stefnum\u00f3tun og eftirlit \u00ed \u00fev\u00ed umhverfi sem f\u00e9lagi\u00f0 starfar \u00e1 hverjum t\u00edma og skal nefndin hafa heildarhagsmuni allra hluthafa f\u00e9lagsins a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si. \n\nTilnefningarnefnd skipa Sigr\u00fan Ragna \u00d3lafsd\u00f3ttir forma\u00f0ur, Tryggvi P\u00e1lsson og \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson, forma\u00f0ur stj\u00f3rnar. Fyrirspurnir sendist \u00e1 netfangi\u00f0 tilnefningarnefnd@festi.is. \n\nFj\u00e1rfestingarr\u00e1\u00f0 \n\nStj\u00f3rn hefur skipa\u00f0 fj\u00e1rfestingarr\u00e1\u00f0 til a\u00f0 vinna a\u00f0 greiningum og till\u00f6gum stj\u00f3rnar Festi um fj\u00e1rfestingar. \u00cd r\u00e1\u00f0inu sitja \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson forma\u00f0ur stj\u00f3rnar og Eggert Krist\u00f3fersson forstj\u00f3ri. \n\n\u00c1 \u00e1rinu 2020 voru haldnir 12 stj\u00f3rnarfundir, 11 fundir \u00ed endursko\u00f0unarnefnd, 5 fundir \u00ed starfskjaranefnd og 26 fundir \u00ed tilnefningarnefnd. Meirihluti stj\u00f3rnar, endursko\u00f0unarnefndar, starfskjaranefndar og tilnefningarnefndar hefur m\u00e6tt \u00e1 alla fundi. Endursko\u00f0unarnefnd bo\u00f0ar endursko\u00f0endur f\u00e9lagsins \u00e1 fundi reglulega auk \u00feess sem \u00feeir m\u00e6ta \u00e1 stj\u00f3rnarfundi s\u00e9u endursko\u00f0u\u00f0 e\u00f0a k\u00f6nnu\u00f0 uppgj\u00f6r til umfj\u00f6llunar. \n\nSi\u00f0areglur Festi \n\nOkkur er lj\u00f3st a\u00f0 or\u00f0spor Festi og d\u00f3tturf\u00e9laga er ein d\u00fdrm\u00e6tasta eign f\u00e9lagsins. \u00cd lj\u00f3si \u00feess h\u00f6fum vi\u00f0 sett okkur eftirfarandi si\u00f0areglur, sem gilda um alla starfsemi f\u00e9lagsins, alla starfsmenn og stj\u00f3rn \u00feess, sem og \u00fe\u00e1 verktaka er sinna verkefnum fyrir f\u00e9lagi\u00f0. \n\nSamf\u00e9lagi\u00f0 \n\nVi\u00f0 f\u00f6rum eftir \u00f6llum l\u00f6gum og reglum sem l\u00fata a\u00f0 starfsemi","translation":"Annual Report Festi\n\n2020\n\nAnnual report\n\nGovernance\n\nBoard of Directors and Governance\n\nAccording to the Articles of Association, the Board of Directors shall be composed of five directors elected annually at the Annual General Meeting.The board now has three women and two men.The company complies with the provisions of the Act on Public Limited Companies on gender ratios of the Board of Directors.Directors have a wide range of education and have extensive experience in business.\n\nThe Board of Directors has appointed the Remuneration Committee.The role of the committee is to be a guide to the Board of Directors on the terms of employment of directors and managers of the Company and the Advisory Remuneration Policy, which shall be reviewed each year and submitted to the Company's Annual General Meeting.The Committee shall also monitor that the terms of employment of senior executives are within the framework of the Company's remuneration policy and the Board of Directors reports there annually in connection with the Annual General Meeting.The Board of Directors shall elect two members to serve on the Remuneration Committee.Another member of the two shall be independent of the company and its daily managers.In the Remuneration Committee, neither the CEO of the Company nor any other employee may be seated.Independent directors may be members of the Remuneration Committee.It should be assumed that the committee members have experience and knowledge of criteria and customs in the decision of managers' remuneration.The terms of employment of committee members shall be determined at the Annual General Meeting.The rules of the Board of Directors shall provide for the work of the committee.Margr\u00e9t Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir is chairman of the committee and Gu\u00f0j\u00f3n Karl Reynisson.In addition, \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson has held a meeting of the committee during the year.\n\nAuthor of Audit\n\n\u2022 To monitor the arrangement and functionality of internal control fix, risk management and other surveillance measures.\n\n\u2022 to monitor the review of the annual accounts Festi.\n\nNomination\n\nAt Festi, the nomination committee, which is elected at the Company's Annual General Meeting, works.It has the role of preparing and making proposals for candidates on the election of the company's board of directors and submits their proposals for a shareholders' meeting where the election is on the agenda.When assessing candidates, we look at skills, experience and knowledge, includingwith regard to guidance on corporate governance and the results of the Board's performance assessment.Care must be taken that the proposal complies with the provisions of the Act on Public Limited Companies and the Company's Articles of Association on the appointment of the Board of Directors.The Committee's proposals shall aim for the Board of Directors to be composed at any given time as to have a varietyGuide.\n\nThe nomination committee is appointed by Sigr\u00fan Ragna \u00d3lafsd\u00f3ttir Chairman, Tryggvi P\u00e1lsson and \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson, Chairman of the Board.Inquiries are sent to the address nomination committee@festi.is.\n\nCouncil\n\nThe Board of Directors has appointed the Investment Council to work on analyzes and proposals of the Board of Directors of Investment.The Council is a member of the Board of Directors \u00de\u00f3r\u00f0ur M\u00e1r J\u00f3hannesson and Eggert Krist\u00f3fersson CEO.\n\nIn 2020, 12 board meetings were held, 11 meetings in the Audit Committee, 5 meetings in the Remuneration Committee and 26 meetings in the nomination committee.The majority of the Board, the Audit Committee, the Remuneration Committee and the Nomination Committee have attended all meetings.The Audit Committee calls the Company's auditors at a regular meeting, and they attend board meetings are reviewed or investigated results for consideration.\n\nCode of ethics fastened\n\nWe are aware that reputation Festi and its subsidiaries are one of the company's most valuable assets.In view of this, we have set the following code of conduct that applies to all the company's operations, all employees and its management, as well as the contractors who carry out projects for the company.\n\nThe community\n\nWe comply with all the laws and regulations pertaining to activities","metadata":{"text_id":"macocu.is.642090"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.1968478","y_pred":"Promotion","text":"Um Alan\u00f3 \n\nAlan\u00f3 kl\u00fabburinn leigur \u00fat fundarsali til 12 spora samtaka og eina markmi\u00f0 kl\u00fabbsins er a\u00f0 halda \u00fati h\u00fasn\u00e6\u00f0i fyrir 12 spora samt\u00f6k. \n\nKl\u00fabburinn er rekinn me\u00f0 leigutekjum deilda og styrkjum fr\u00e1 f\u00e9lagsm\u00f6nnum. \n\nAlan\u00f3 er sta\u00f0sett \u00ed Holtag\u00f6r\u00f0um, Holtavegi 10, 2. h\u00e6\u00f0, 104 Reykjav\u00edk. \n\n\u00cd h\u00fasinu starfa m\u00f6rg 12 spora samt\u00f6k og fundir \u00ed hverri viku hlaupa \u00e1 nokkrum tugum. \n\nAllir geta gerst f\u00e9lagar \u00ed Alan\u00f3 kl\u00fabbnum og teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00fev\u00ed sem \u00fear fer fram og allir geta lagt sitt af m\u00f6rkum a\u00f0 gera h\u00fasi\u00f0 okkar betra fyrir 12 sporaf\u00f3lk. \n\nUm Alan\u00f3 \n\nAlan\u00f3 kl\u00fabburinn \n\nUm Alan\u00f3 \n\n","translation":"About Alano\n\nThe Alano club rents out a meeting room to 12 tracks of the organization and the only goal of the club is to maintain housing for 12 -track organization.\n\nThe club is run by rental income from departments and grants from members.\n\nAlalan is located in Holtag\u00f6r\u00f0ur, Holtavegur 10, 2nd floor, 104 Reykjav\u00edk.\n\nThe house has many 12 -track organizations and meetings each week run in several dozen.\n\nEveryone can become members of the Alano club and participate in what is going on there and everyone can contribute to making our house better for 12 trawlers.\n\nAbout Alano\n\nThe Alano club\n\nAbout Alano","metadata":{"text_id":"macocu.is.1968478"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.2417686","y_pred":"News","text":"Andi S\u00f3kratesar sv\u00edfur yfir \u00ed Reykjav\u00edk \u00e1 Menningarn\u00f3tt \n\nV\u00e9fr\u00e9ttin hefur sp\u00e1\u00f0 fyrir um komu forngr\u00edska heimspekingsins Sophiu sem hyggst sl\u00e1 upp tjaldi \u00ed hjarta Reykjav\u00edkurborgar \u00e1 Menningarn\u00f3tt, n\u00e6stkomandi laugardag 24. \u00e1g\u00fast, og bj\u00f3\u00f0a \u00cdslendingum upp \u00e1 heimspekilegar samr\u00e6\u00f0ur \u00ed anda S\u00f3kratesar. \n\nB\u00fd\u00f0ur Sophia \u00e1hugas\u00f6mum upp \u00e1 einkaspjall og f\u00e6r hver og einn afmarka\u00f0an t\u00edma. \n\nH\u00fan ver\u00f0ur til samtals \u00ed Kvosinni vi\u00f0 Vesturg\u00f6tu 5 fr\u00e1 klukkan 16:00 \u2013 18:00 &amp; 19:00 \u2013 21:00. \n\nHafa vitringar l\u00f6ngum haft \u00e1hyggjur af l\u00edtilli samr\u00e6\u00f0uhef\u00f0 \u00cdslendinga. \n\n\u00cd sta\u00f0 m\u00e1lefnalegra samr\u00e6\u00f0na stundi menn almennar h\u00e1rtoganir. \u00deeir hafa \u00fev\u00ed samm\u00e6lst um a\u00f0 senda landsm\u00f6nnum Sophiu \u00ed \u00feeirri von a\u00f0 gl\u00e6\u00f0a samr\u00e6\u00f0uhef\u00f0 \u00feeirra n\u00fdju l\u00edfi. \n\n","translation":"The spirit of Socrates floats over in Reykjavik on Culture Night\n\nThe octopus has predicted the arrival of the ancient Greek philosopher Sophia who intends to hit a tent in the heart of the City of Reykjavik on Culture Night, next Saturday, August 24, and offer Icelanders a philosophical conversation in the spirit of Socrates.\n\nSophia offers interested parties on a private chat and each one gets a limited time.\n\nIt will be in total in Kvosinni at Vesturgata 5 from 16:00 - 18:00 & amp;19:00 - 21:00.\n\nHave long been worried about the little dialogue tradition of Icelanders.\n\nInstead of an objective dialogue, people are generally committed.They have therefore agreed to send Sophia's people in the hope to rejuvenate their conversation tradition.","metadata":{"text_id":"macocu.is.2417686"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1128299","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Einstakt kerfi \n\nHaraldur Gu\u00f0j\u00f3nsson \n\n\u00c1 sj\u00e1var\u00fatvegsdeginum sem haldinn var \u00ed g\u00e6r kom margt \u00e1hugavert fram sem \u00e6tti a\u00f0 hafa \u00e1hrif \u00e1 umr\u00e6\u00f0una um fiskvei\u00f0istj\u00f3rnunarkerfi\u00f0. Um \u00feri\u00f0jungur af hagna\u00f0i \u00edslensks sj\u00e1var\u00fatvegs rann til r\u00edkisins \u00e1 me\u00f0an a\u00f0rar atvinnugreinar greiddu almennt um 20% hagna\u00f0ar til r\u00edkisins. \u00deetta setur \u00edslenskan sj\u00e1var\u00fatveg \u00ed algeran s\u00e9rflokk, \u00fev\u00ed n\u00e6r \u00f3fr\u00e1v\u00edkjanleg regla er a\u00f0 sj\u00e1var\u00fatvegur nj\u00f3ti r\u00edkisstyrkja \u00ed \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum. Alls eru sj\u00e1var\u00fatvegsstyrkir \u00ed heiminum um 35 milljar\u00f0ar dala, andvir\u00f0i um 4.200 milljar\u00f0a kr\u00f3na og \u00fear af nema \u00feessir styrkir 9 millj\u00f6r\u00f0um dala \u00ed Evr\u00f3pu. \n\n\u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 til marks um \u00e1g\u00e6ti fiskvei\u00f0istj\u00f3rnunarkerfisins a\u00f0 framlei\u00f0ni \u00ed sj\u00e1var\u00fatvegi hefur h\u00e1tt \u00ed tv\u00f6faldast fr\u00e1 \u00e1rinu 1997, en \u00edtreka\u00f0 hefur veri\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0 bent a\u00f0 framlei\u00f0ni almennt s\u00e9 ekki n\u00e6gileg \u00ed \u00edslenska hagkerfinu. Fiskvei\u00f0ar eru n\u00fa s\u00e1 geiri atvinnul\u00edfsins \u00fear sem framlei\u00f0ni er mest og er fiski\u00f0na\u00f0urinn \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti. Raunar er framlei\u00f0ni \u00ed fiskvei\u00f0um tvisvar sinnum meiri en me\u00f0altal allra annarra atvinnugreina. \n\n\u00deessi \u00e1rangur hefur ekki n\u00e1\u00f0st af sj\u00e1lfu s\u00e9r. Fiskvei\u00f0istj\u00f3rnunarkerfi\u00f0, hi\u00f0 illr\u00e6mda kv\u00f3takerfi, er grunnurinn a\u00f0 \u00feeirri velgengni sem sj\u00e1var\u00fatvegurinn n\u00fdtur. \u00dea\u00f0 sem sumir telja galla \u00e1 kerfinu eru \u00ed raun kostir \u00feess. Framlei\u00f0niaukningin \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00e1 mj\u00f6g einf\u00f6ldu m\u00e1li a\u00f0 f\u00e6rri menn eru a\u00f0 vei\u00f0a fiskinn en \u00e1\u00f0ur og a\u00f0 ver\u00f0m\u00e6ti aflans er meira. Vissulega hefur \u00feessi \u00e1rangur or\u00f0i\u00f0 \u00e1 kostna\u00f0 \u00e1kve\u00f0inna bygg\u00f0arlaga sem misst hafa kv\u00f3ta og fyrirt\u00e6ki, en lausnin \u00e1 \u00fev\u00ed er ekki a\u00f0 r\u00edfa kv\u00f3takerfi\u00f0 ni\u00f0ur, heldur a\u00f0 reyna \u00fe\u00e1, ef vilji er fyrir hendi, a\u00f0 b\u00e6ta \u00feennan missi me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti. \n\nEins hafa menn bent \u00e1 a\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 kv\u00f3ti er varanlegur og framseljanlegur \u00fe\u00e1 s\u00e9 erfitt fyrir n\u00fdja a\u00f0ila a\u00f0 komast inn \u00ed geirann. \u00deetta er l\u00edka r\u00e9tt, en varanleikinn og framseljanleikinn er grundv\u00f6llurinn a\u00f0 \u00feeirri hagr\u00e6\u00f0ingu og framlei\u00f0niaukningu sem or\u00f0i\u00f0 hefur \u00ed sj\u00e1var\u00fatvegi. Hef\u00f0i kv\u00f3tinn ekki veri\u00f0 framseljanlegur v\u00e6rum vi\u00f0 enn me\u00f0 margar sm\u00e6rri \u00fatger\u00f0ir sem v\u00e6ru enn \u00ed sama rekstrarvanda og \u00fe\u00e6r voru fyrir uppt\u00f6ku kerfisins. \n\nDeila m\u00e1 um \u00fea\u00f0 hversu mikinn hluta hagna\u00f0ar ein atvinnugrein \u00e1 a\u00f0 grei\u00f0a til r\u00edkisins umfram a\u00f0rar greinar, en \u00fear eru l\u00edka m\u00f6rk. Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 kreista allan hagna\u00f0 \u00far atvinnugreininni \u00fev\u00ed h\u00fan ver\u00f0ur a\u00f0 hafa svigr\u00fam til n\u00fdfj\u00e1rfestinga og \u00fe\u00e1 ver\u00f0a fyrirt\u00e6kin a\u00f0 skila eigendum s\u00ednum ar\u00f0i til a\u00f0 \u00fea\u00f0 borgi sig fyrir \u00fe\u00e1 a\u00f0 binda f\u00e9 sitt \u00ed \u00feeim. \n\nVerst er \u00fe\u00f3 \u00feegar fyrirt\u00e6kin vita ekki hvernig skattlagningu ver\u00f0ur h\u00e1tta\u00f0 \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri e\u00f0a hvort mikilv\u00e6gar eignir ver\u00f0i teknar af \u00feeim me\u00f0 lagasetningu. \u00dea\u00f0 s\u00e1st berlega \u00ed t\u00ed\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu r\u00edkisstj\u00f3rnar \u00fear sem endalaust var veri\u00f0 a\u00f0 veifa \u00feeim m\u00f6guleika a\u00f0 kv\u00f3tinn yr\u00f0i tekinn me\u00f0 einum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti og engin lei\u00f0 var a\u00f0 vita hva\u00f0a skatta sj\u00e1var\u00fatvegurinn myndi grei\u00f0a a\u00f0 \u00e1ri e\u00f0a hversu h\u00e1a. Fj\u00e1rfesting \u00ed geiranum st\u00f6\u00f0va\u00f0ist n\u00e6r alfari\u00f0 og er fyrst n\u00fa komin af sta\u00f0 aftur. \n\nEnginn veit hva\u00f0 \u00e1tt hefur fyrr en misst hefur. Fari svo a\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingum kv\u00f3takerfisins tekst a\u00f0 afnema \u00fea\u00f0, e\u00f0a grundvallar\u00fe\u00e6tti \u00feess, mun \u00feess ekki langt a\u00f0 b\u00ed\u00f0a a\u00f0 vi\u00f0 munum sj\u00e1 eftir kerfinu. \n\n","translation":"A unique system\n\nHaraldur Gu\u00f0j\u00f3nsson\n\nOn the Fisheries Day held yesterday, there were many interesting things that should affect the debate on the fisheries management system.About one -third of the profits of the Icelandic fisheries sector went to the state, while other industries generally paid about 20% profit to the state.This puts the Icelandic fisheries sector into an absolute special category, the almost indispensable rule is that the fisheries sector enjoys state subsidies in other countries.In total, the world's fisheries grants are around $ 35 billion, the equivalent of about ISK 4,200 billion, of which these amounts to $ 9 billion in Europe.\n\nIt is also indicative of the excellence of the fisheries management system that productivity in the fisheries sector has doubled since 1997, but it has been repeatedly pointed out that productivity in general is not sufficient in the Icelandic economy.Fisheries are now the sector of the business sector where productivity is greatest and the fish industry is in third place.In fact, productivity in fisheries is twice as much as the average of all other industries.\n\nThis achievement has not been achieved by itself.The fisheries management system, the malicious quota system, is the basis for the success of the fisheries industry.What some people think of the defects in the system are really its advantages.The increase in productivity means very simple that fewer people are catching the fish than before and that the value of the catch is more.Certainly, these results have been at the expense of certain regions that have lost quotas and companies, but the solution to it is not to demolish the quota system, but to try them, if there is a will, to improve this loss in a different way.\n\nSimilarly, people have pointed out that because the quota is durable and transferable, it is difficult for new parties to enter the sector.This is also true, but the durability and the transfer is the basis for the optimization and productivity increase that has occurred in the fisheries sector.Had the quota not been transferable, we would still have many smaller companies that were still in the same business problem as they were before the system.\n\nIt can be debated how much of the profit one industry should be paid to the state in addition to other articles, but there are also limits.All profits from the industry cannot be squeezed because it must have the scope for new investments and then the companies must return their owners a profit in order to pay for them to bind their money to them.\n\nThe worst thing is, however, when the companies do not know how taxation will be year by year or whether important assets will be taken by them by legislation.It was clearly seen in the last government, since it was endlessly waiting for the possibility that the quota would be taken in one way or another and there was no way to know what taxes the fishing industry would pay for a year or how high.Investment in the sector stopped almost entirely and is only now returned.\n\nNo one knows what has happened until lost.If the quota system opponents manage to abolish it, or its basic elements, it will not be long to wait for us to look after the system.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1128299"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.800351","y_pred":"Forum","text":"Stj\u00f3rnendur \n\nChocco-inn ? \n\nGraphix, ertu a\u00f0 segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 breyti \u00feig meira m\u00e1li hvernig f\u00f6tum k\u00e6rastan\/k\u00e6rastinn \u00fe\u00edn\/\u00feinn gengur \u00ed heldur en hvernig h\u00fan l\u00edtur \u00fat og hvernig pers\u00f3nuleiki h\u00fan\/hann er? hvernig getur\u00f0u d\u00e6mt f\u00f3lk eftir f\u00f6tunum? meina \u00fe\u00f3tt einhver s\u00e9 \u00ed v\u00ed\u00f0um buxum \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 vera \u00ed \u00fer\u00f6ngum buxum og hlustar \u00e1 sk\u00edm\u00f3 er hann \u00fe\u00e1 eitthva\u00f0 verri? Reyndu a\u00f0 \u00feroskast soldi\u00f0 og d\u00e6mdu eftir pers\u00f3nunni en ekki f\u00f6tunum sem h\u00fan gengur \u00ed... \n\n","translation":"Directors\n\nChocco-in?\n\nGraphix, are you saying that it will change you more how your girlfriend\/boyfriend clothes\/your boyfriends are doing rather than how she looks and what personality she\/he is?How can you judge people after your clothes?Meaning even if someone is in wide pants instead of wearing tight pants and listening to Skimo, is he any worse?Try to mature the kind and judge the person but not the clothes she wears ...","metadata":{"text_id":"macocu.is.800351"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.380864","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"er n\u00fa svo komi\u00f0 a\u00f0 sj\u00f3menn hafa greitt fiskleitart\u00e6ki skipanna og borga n\u00fa aukinn \u00fatger\u00f0arkostna\u00f0. Allar tryggingar skipanna hafa \u00feeir greitt \u00ed m\u00f6rg \u00e1r og n\u00fa b\u00e6tast vi\u00f0 afborganir og vextir af l\u00e1n- um til skipanna. \u00der\u00e1tt fyrir \u00feetta sj\u00e1st \u00feess engin merki, a\u00f0 Al- \u00feingi telji a\u00f0 sj\u00f3menn eigi skipin e\u00f0a hluta \u00ed \u00feeim. l.i-iliai'asU;i|&gt;iir og skuttogarnnefnd. Fyrir tveimur \u00e1rum skipa\u00f0i sj\u00e1var\u00fatvegsm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra skut- togaranefnd, sem gera skyldi til- l\u00f6gur um hva\u00f0a ger\u00f0 af skuttog- urum henta\u00f0i okkur bezt. Nefnd \u00feessi sem er undir f orystu eins af se\u00f0labankastj\u00f3runum, vir\u00f0ist hafa liti\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0 sem sitt hlutverk a\u00f0 tefja m\u00e1li\u00f0. H\u00fan vir\u00f0ist telja a\u00f0 enginn af \u00feeim skuttogurum, sem n\u00fa vei\u00f0a um \u00f6ll heimsins h\u00f6f, henti Islendingum. En h\u00fan er hinsvegar enn\u00fe\u00e1 a\u00f0 l\u00e1ta teikna togara, sem vonandi munu henta okkur. \u00c1 sama t\u00edma og \u00feessi leikara- skapur hefur \u00e1tt s\u00e9r sta\u00f0, hafa valdamenn \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsins ekki \u00fat- vega\u00f0 f\u00e9 til a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a togara fyr- ir. \u00deeir hafa ekki heldur gert r\u00e1\u00f0- stafanir til a\u00f0 skapa rekstrar- grundv\u00f6ll fyrir \u00fatger\u00f0 \u00feeirra. Hinsvegar hefur allt hugsanlegt veri\u00f0 gert til a\u00f0 f\u00e1 erlenda a\u00f0ila til a\u00f0 f j\u00e1rfesta \u00ed fyrirt\u00e6kjum h\u00e9r og miki\u00f0 veri\u00f0 tala\u00f0 um a\u00f0 gera landi\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0amannalandi. I'iTrtanu'iui \"s li\u00e1f; l\u00edfskj\u00f6r \u00e1 fslaiidi. \u00dea\u00f0 er g\u00f3\u00f0ra gjalda vert a\u00f0 reyna a\u00f0 \u00fatvega tekjur af fer\u00f0a- m\u00f6nnum e\u00f0a gera tilraunir til a\u00f0 f\u00e1 fj\u00f6lbreyttara atvinnul\u00edf. En ef svo er, eins og allt bendir til, a\u00f0 skilyr\u00f0i \u00feess a\u00f0 erlend au\u00f0fyrir- t\u00e6ki vilji fj\u00e1rfesta \u00e1 \u00edslandi, e\u00f0a fer\u00f0amenn ey\u00f0a aurum s\u00ednum h\u00e9r, s\u00e9 \u00fea\u00f0, a\u00f0 kaupgjald og l\u00edfskj\u00f6r Islendinga fari ni\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0, \u00fe\u00e1 hefur \u00edslenzk al\u00fe\u00fd\u00f0a ekki \u00e1huga \u00e1 \u00feeim vi\u00f0skiptum. En l\u00edfskj\u00f6rin \u00e1 Islandi eru \u00ed dag \u00feannig, a\u00f0 ekki einungis menntamenn, heldur einnig al- 206 \u00fe\u00fd\u00f0a landsins, i\u00f0na\u00f0armenn, verkamenn og sj\u00f3menn, eru farn- ir \u00ed st\u00f3rum st\u00edl a\u00f0 leita s\u00e9r at- vinnu erlendis. \u00c1 Nor\u00f0url\u00f6ndum f\u00e1 allir \u00feessir menn minnst tv\u00f6- falt h\u00e6rri laun en \u00e1 \u00edslandi. \u00deetta er mikil breyting fr\u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00e1\u00f0- ur var, er \u00fatlendingar komu hing- a\u00f0 \u00ed st\u00f3rum st\u00edl \u00ed atvinnuleit. Eitt af \u00feeim fyrirt\u00e6kjum sem \u00edsland \u00e1 \u00ed sameign me\u00f0 erlendum au\u00f0hring, er K\u00edsilg\u00farverksmi\u00f0jan. \u00c1 rekstri \u00feessa fyrirt\u00e6kis var halli um 30 millj\u00f3nir kr. \u00e1 sl. \u00e1ri, hinn erlendi sameignara\u00f0ili s\u00e1 hins vegar einn um s\u00f6lu fram- lei\u00f0slunnar, og \u00feess er hvergi get- i\u00f0 hve miklu hann tapa\u00f0i \u00e1 \u00fev\u00ed. N\u00fa er \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 st\u00e6kka verk- smi\u00f0juna og er kostna\u00f0ur \u00edslands \u00ed \u00feeim framkv\u00e6mdum meiri en kostar a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a st\u00f3ran verk- smi\u00f0jutogara e\u00f0a tvo til \u00ferj\u00e1 skuttogara af minni ger\u00f0. \u00deeir myndu skapa atvinnu fyrir miklu fleiri Tslendinga, og afur\u00f0ir sem \u00feeir framleiddu g\u00e6tum vi\u00f0 sj\u00e1lf- ir annast s\u00f6lu \u00e1; og teldi \u00e9g \u00fea\u00f0 betri fj\u00e1rfestingu fyrir Island. Me\u00f0 skynsamlegum stj\u00f3rnar- h\u00e1ttum ver\u00f0ur a\u00f0 tryggja, a\u00f0 l\u00edfs- kj\u00f6r \u00e1 Islandi s\u00e9u \u00fea\u00f0 g\u00f3\u00f0, a\u00f0 ekki s\u00e9 eftirs\u00f3knarvert fyrir al- \u00fe\u00fd\u00f0umenn a\u00f0 s\u00e6kja vinnu til ann- arra landa. \u00dea\u00f0 \u00fearf a\u00f0 byggja upp undir- st\u00f6\u00f0uatvinnuveg okkar, sj\u00e1var\u00fat- veginn \u00feannig, a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um me\u00f0 samkeppnisf\u00e6r skip \u00e1 vi\u00f0 \u00fatlend- inga, ekki einungis s\u00edldvei\u00f0iflota, heldur einnig minni b\u00e1ta og skut- togara, b\u00e6\u00f0i verksmi\u00f0juskip, sem veitt geta","translation":"It is now time for fishermen to have paid the fishing gear to the vessels and now pay increased fishing costs.All of the vessels' insurance has paid for many years and now the repayments and interest on loans are added to the vessels.Despite this, there is no sign that the Althingi believes that the sailors own the ships or parts of them.l.i-liai'asu; i | & gt; iir and the cruise committee.Two years ago, the Minister of Fisheries appointed a shooting committee, which should make a proposal for what type of cruise and suited us.This committee, which is under the overall of one of the governors, seems to have regarded it as its role to delay the matter.She seems to believe that none of the sailors who now catch all over the world are suitable for Icelanders.But she is still having a trawler, which hopefully will suit us.At the same time as this actor has taken place, the officials of society have not outbreak money to build trawlers before.They have also not made the measures to create an operating basis for their fishing industry.However, everything may have been done to get foreign parties to invest in companies here and there has been much talk about making the country a tourist country.I'itrtanu'iui \"s li\u00e1f; living standards in the fslaiid. It is worthwhile to try to provide income from tourists or try to get a more diverse business life. But if so, as everything indicates, its conditionsthat a foreign wealthy device wants to invest in Iceland, or tourists spend their murders here, if it is that the purchase price and living conditions of Icelanders go downhill, the Icelandic people are not interested in that business. But the living conditions in Iceland are today so, thatNot only intellectuals, but also al- 206 translate the country, craftsmen, workers and fishermen, are large-scale seeking work abroad. In the Nordic countries, all these people receive at least two wages higher than in Iceland.is a major change from the previous one, when foreigners came on a large scale in job search. One of the companies that Iceland owns in common with foreign wealth, is the silica factory. During the operation of this company, Halli was around ISK 30 million.Last year, the foreign partner, however, saw one on the sale of the front pipeline, and it is nowhere to be said how much he lost it.It is now decided to expand the workshop and Iceland's costs in these projects are more than it costs to build a large workshop trawler or two to three smaller cruisers of smaller type.They would create employment for many more Tslanders, and the products they produced we could handle the sale;And I considered it a better investment for Iceland.With sensible governance, it must be ensured that living in Iceland is good, that it is not desirable for the people to apply for work to other countries.It is necessary to build our sub-position industry, the fishing road so that we have a competitive ship applies to foreigners, not only herring fleet, but also smaller boats and shotgun, both factory ships that can provide","metadata":{"text_id":"macocu.is.380864"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.357854","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Harpa \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir er n\u00fdr \u00fej\u00f3\u00f0minjav\u00f6r\u00f0ur \n\nHarpa \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir \u00fej\u00f3\u00f0minjav\u00f6r\u00f0ur og Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir menningar- og vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0herra. A\u00f0send mynd. \n\n\u00cd fr\u00e9ttatilkynningu menningar- og vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0uneytis kemur fram a\u00f0 \u00e1 Listasafninu hafi h\u00fan \u00e1 undanf\u00f6rnum \u00e1rum leitt starfsemina inn \u00ed n\u00fdja t\u00edma me\u00f0 \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 mi\u00f0la listaverkasafninu me\u00f0 stafr\u00e6num h\u00e6tti en skerpt hefur veri\u00f0 \u00e1 menntunarhlutverki safnsins og yngstu gestirnir settir \u00ed forgang. \u00de\u00e1 segir a\u00f0 undir stj\u00f3rn H\u00f6rpu s\u00e9u metna\u00f0arfull verkefni hafin sem \u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 aukinni \u00feekkingu \u00e1 myndlist og \u00edslenskri s\u00f6gu og \u00e1 sama t\u00edma hafi Listasafn \u00cdslands vaxi\u00f0 og starfsemi \u00feess veri\u00f0 til fyrirmyndar. \n\n\"Harpa er f\u00e6dd \u00e1ri\u00f0 1972. A\u00f0 loknu st\u00fadentspr\u00f3fi nam h\u00fan vi\u00f0 fornleifafr\u00e6\u00f0i- og listas\u00f6gudeild Sorbonne h\u00e1sk\u00f3la \u00ed Par\u00eds \u00fear sem h\u00fan lag\u00f0i stund \u00e1 listas\u00f6gu fr\u00e1 t\u00edmum frumkristni og lauk Ma\u00eetrise gr\u00e1\u00f0u \u00e1ri\u00f0 1998. \u00c1ri\u00f0 2016 lauk h\u00fan n\u00e1mi \u00ed breytingastj\u00f3rnun fyrir safnstj\u00f3rnendur vi\u00f0 Getty Leadership Institute \u00ed Claremont Graduate University \u00ed Kaliforn\u00edu. \n\nA\u00f0 loknu n\u00e1mi \u00ed Par\u00eds starfa\u00f0i Harpa vi\u00f0 safna- og fornleifafr\u00e6\u00f0ideild Boulogne-sur-Mer borgar \u00ed Frakklandi. \u00dear vann h\u00fan m.a. a\u00f0 fornleifak\u00f6nnunum og skr\u00e1ningum. H\u00fan var r\u00e1\u00f0in verkefnisstj\u00f3ri menningarsamskipta vi\u00f0 \u00cdsland \u00ed Charente-Maritime h\u00e9ra\u00f0i til \u00e1rsins 2002 \u00feegar h\u00fan var r\u00e1\u00f0in deildarstj\u00f3ri s\u00fdningadeildar Listasafns \u00cdslands. \u00c1ri\u00f0 2008 var Harpa r\u00e1\u00f0in forst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur H\u00f6nnunarsafns \u00cdslands \u00ed Gar\u00f0ab\u00e6 \u00fear sem h\u00fan vann a\u00f0 flutningi safnsins og opnun \u00e1 Gar\u00f0atorgi \u00e1samt uppbyggingu safnastarfsemi \u00feess, \u00fear til h\u00fan var skipu\u00f0 safnstj\u00f3ri Listasafns \u00cdslands 2017. \n\nHarpa hefur gegnt tr\u00fana\u00f0ar- og f\u00e9lagsst\u00f6rfum; seti\u00f0 \u00ed stj\u00f3rn F\u00e9lags forst\u00f6\u00f0umanna r\u00edkisstofnana og situr n\u00fa \u00ed stj\u00f3rn Norr\u00e6na Vatnslitasafnsins \u00ed Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0 og \u00ed fulltr\u00faar\u00e1\u00f0i Nor\u00f0urbryggju \u00ed Kaupmannah\u00f6fn. \n\nMe\u00f0 tilliti til fars\u00e6llar stj\u00f3rnunarreynslu, v\u00ed\u00f0t\u00e6kra starfa innan safnageirans og g\u00f3\u00f0rar \u00feekkingar \u00e1 m\u00e1lefnum \u00dej\u00f3\u00f0minjasafnsins, hefur menningar- og vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0herra \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta heimild \u00ed l\u00f6gum nr. 70\/1996 um r\u00e9ttindi og skyldur starfsmanna r\u00edkisins til a\u00f0 flytja emb\u00e6ttismann milli stofnana og skipa H\u00f6rpu \u00fej\u00f3\u00f0minjav\u00f6r\u00f0 \u00dej\u00f3\u00f0minjasafns \u00cdslands. Mun reynsla hennar n\u00fdtast til a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00dej\u00f3\u00f0minjasafni \u00cdslands, h\u00f6fu\u00f0safni \u00edslenska r\u00edkisins \u00e1 svi\u00f0i menningarminja.\" \n\nFleiri fr\u00e9ttir \n\n","translation":"Harpa \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir is a new national guardian\n\nHarpa \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir National Guard and Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir Minister of Culture and Commerce.Submitted image.\n\nIn a press release from the Ministry of Culture and Commerce, it is stated that in the Art Museum, in recent years, she has led the business into a new era with a focus on dividing the artwork in digital ways, but the educational role of the museum and the youngest guests has been prioritized.It also says that under the control of Harpa, ambitious projects have begun to promote increased knowledge of art and Icelandic history and at the same time the National Gallery of Iceland has grown and its activities have been exemplary.\n\n\"Harpa was born in 1972. After completing a degree, she studied at the Sorbonne University's Archaeological and Art Faculty of Paris, where she studied art history from the era of early Christianity and completed the Ma\u00eetrise degree in 1998. In 2016, she completed her studies for change managers at Getty LeadersInstitute at Claremont Graduate University in California.\n\nAfter completing his studies in Paris, Harpa worked at the Museum and Archeology Department of Boulogne-Sur-Mer city in France.There she workedto archaeological surveys and registrations.She was appointed project manager of cultural relations with Iceland in Charente-Maritime province until 2002 when she was appointed Head of Department of the Department of Exhibition of the Icelandic Museum of Art.In 2008, Harpa was appointed director of the Icelandic Museum of Design in Gardabaer, where she worked on the museum's transport and the opening of Gar\u00f0atorg, together with the development of its museum activities, until it was appointed Museum Director of the Icelandic Art Museum 2017.\n\nHarpa has held confidentiality and social work;served on the board of the Association of Heads of State Institutions and now sits on the Board of the Nordic Water College in Sweden and on the Nor\u00f0urbryggja Representative Council in Copenhagen.\n\nWith regard to successful management experience, extensive jobs within the museum sector and good knowledge of the National Museum's affairs, the Minister of Culture and Commerce has decided to use the authorization in Act no.70\/1996 on the rights and obligations of state employees to transfer an official between agencies and appoint Harpa National Guard of the National Museum of Iceland.Her experience will be used to take over the National Museum of Iceland, the Icelandic state's main library in the field of cultural heritage. \"\n\nMore news","metadata":{"text_id":"macocu.is.357854"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1879400","y_pred":"Forum","text":"News: \n\n\u00c9g \u00e1 3gen breytingab\u00f3k \u00fear sem fari\u00f0 er yfir allar \u00e1rger\u00f0irnar og hva\u00f0 var n\u00fdtt og hva\u00f0 var teki\u00f0 burt og berlinetta er semsagt eina t\u00edban me\u00f0 3 raufum a\u00f0 framan og var f\u00e1anleg me\u00f0 4 og 6 cyl v\u00e9lum. 4 cyl v\u00e9lin var frammleidd af pontiac og var k\u00f6llu\u00f0 \"the iron duke\" og var \u00ed rauninni ekkert anna\u00f0 en 5L gm v\u00e9l sem var b\u00fai\u00f0 a\u00f0 skera helminginn \u00ed burtu. \n\nberlinetta er einn af \u00f3d\u00fdrustu p\u00f6kkunum \u00feannig a\u00f0 segja m\u00e1 a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 verkamanna\u00fatg\u00e1fa. \u00fea\u00f0 voru digital m\u00e6lar \u00ed berlinettunum allavega sumum \u00e1rger\u00f0um og var \u00feetta stundum kalla\u00f0 \"star wars\" pakkin. \u00e9g er samt ekki viss \u00fea\u00f0 g\u00e6ti veri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 f\u00e1 berlinetta me\u00f0 minni 8 cyl v\u00e9lini. \n\n\u00fatlitslega er berlinettan talsvert lj\u00f3tari en hinar \u00fatf\u00e6rslurnar a\u00f0 m\u00ednu mati sj\u00e1\u00f0i t.d. munin \u00e1 berlinetta og rs b\u00edl..... berlinettan er eins og semi jeep! \n\nn\u00fa segi \u00e9g einsog \u00e1\u00f0ur.. camaroinn minn er orginal berlinetta en \u00e9g fletti upp vin k\u00f3\u00f0anum og komst a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er orginal me\u00f0 150 hp v8 \u00fear a\u00f0 auki kom hann me\u00f0 digital m\u00e6labor\u00f0i, rafdrifnum r\u00fa\u00f0um og t-topp hinsvegar hefur hann eflaust veri\u00f0 kitt laus og me\u00f0 \u00feessum lj\u00f3ta framstu\u00f0ara en \u00fea\u00f0 er breytt \u00ed dag \n\nEins og \u00e9g sag\u00f0i \u00e1\u00f0ur, er Berlinetta ekki eina t\u00fdpan sem er me\u00f0 3 raufum \u00ed grilli, heldur er sport coupe \u00feannig l\u00edka. \n\nEinnig er \u00fea\u00f0 svo, a\u00f0 V8 305 var option \u00ed Berlinettu, eins og \u00e1\u00f0ur sag\u00f0i. \n\nBerlinetta var s\u00ed\u00f0an t\u00f6luvert n\u00e6r Z28 \u00ed ver\u00f0i heldur en sport coupe. En \u00e9g var akk\u00farat b\u00fainn a\u00f0 setja inn ver\u00f0d\u00e6mi \u00ed fyrri p\u00f3sti. \n\nSvo er alltaf spurning hvort ma\u00f0ur fari \u00fat\u00ed SUV breytingu..sp\u00e1i \u00ed \u00feessu \n\nAnnars m\u00e6li \u00e9g me\u00f0 google.com ef menn eru \u00ed vafa me\u00f0 sta\u00f0reyndirnar. \n\n\u00dea\u00f0 er alveg magna\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 hversu margir augl\u00fdsa Camaro 1982 til 1984 sem IROC-Z. Einnig eru 6 s\u00fdlendra b\u00edlar \u00f3tr\u00falega oft or\u00f0nir a\u00f0 IROC. \u00deetta er eins og a\u00f0 augl\u00fdsa verkamannat\u00fdpuna af Lansernum s\u00ednum sem EVO \n\n-j \n\nLogged \n\n","translation":"News:\n\nI have a 3gen change book that reviews all the models and what was new and what was taken off and Berlinetta is the only Tiban with 3 slots in front and was available with 4 and 6 cyl machines.The 4 Cyl engine was manufactured by Pontiac and was called \"The Iron Duke\" and was basically nothing but a 5L GM machine that had been cut half away.\n\nBerlinetta is one of the cheapest packages, so it can be said that this is a worker's version.There were digital meters in the Berlinets at least some models and this was sometimes called the \"Star Wars\" package.Still, I'm not sure it might be possible to get Berlinetta with a smaller 8 cyl engine.\n\nIn my opinion, the Berlinet is considerably uglier than the other implementations in my opinion, e.g.The difference between Berlinetta and RS car ..... the Berlinet is like Semi Jeep!\n\nNow I say like before .. my Camaro is an original Berlinetta but I look up the friend code and found that he is original with 150 hp V8 in addition he brought a digital dashboard, electric windows and t-tops on the other hand he no doubt has beenkit loose and with this ugly frontier but it is changed today\n\nAs I said before, Berlinetta is not the only type that has 3 slots in grill, but Sport Coupe is too.\n\nIt is also true that V8 305 was an option in Berlinetta, as previously stated.\n\nBerlinetta was then considerably closer to Z28 in price than Sport Coupe.But I had just inserted a price example in the previous mail.\n\nSo there is always a question of whether one goes into the SUV change..the forecast in this\n\nOtherwise, I recommend Google.com if people are in doubt with the facts.\n\nIt is absolutely amazing to see how many advertise Camaro 1982 to 1984 as IRC-Z.Also, 6 county cars have often become IROC.This is like advertising the labor inspection of their lanserians as Evo\n\n-\n\nLogged","metadata":{"text_id":"macocu.is.1879400"},"y_true":"Forum"}
{"text_id":"macocu.is.188760","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"\"\u00c9g \u00e6tla\u00f0i aldrei a\u00f0 bindast \u00f6\u00f0rum manni \u00e1starb\u00f6ndum\" \n\nEfnisor\u00f0 \n\n\u00c9g elska\u00f0i manninn minn heitt og h\u00e9lt a\u00f0 vi\u00f0 yr\u00f0um saman alla t\u00ed\u00f0, \u00ed gegnum s\u00fart og s\u00e6tt, sorgir og gle\u00f0i. \u00c1 erfi\u00f0um t\u00edma \u00ed l\u00edfi okkar br\u00e1st hann og \u00e9g var svo s\u00e1r a\u00f0 \u00e9g \u00e6tla\u00f0i aldrei a\u00f0 bindast \u00f6\u00f0rum manni \u00e1starb\u00f6ndum. \n\nVi\u00f0 Jonni kynntumst \u00ed H\u00e1sk\u00f3lanum. Hann var ekki beint s\u00e6tur en bj\u00f3 yfir afar miklum pers\u00f3nut\u00f6frum. \u00c9g haf\u00f0i sannarlega teki\u00f0 eftir honum, eins og flestar stelpurnar sem s\u00e1tu t\u00edma me\u00f0 honum. Hann haf\u00f0i greinilega teki\u00f0 eftir m\u00e9r l\u00edka. \u00cd fyrstu \"v\u00edsindafer\u00f0\" vetrarins f\u00f3rum vi\u00f0 a\u00f0 spjalla saman og eitt leiddi af \u00f6\u00f0ru. Vi\u00f0 vorum enn \u00ed n\u00e1mi \u00feegar vi\u00f0 giftum okkur og sk\u00f6mmu eftir \u00fatskrift eignu\u00f0umst vi\u00f0 str\u00e1kinn okkar. \u00c1ri s\u00ed\u00f0ar f\u00f3rum vi\u00f0 til \u00fatlanda \u00ed framhaldsn\u00e1m. \u00cdslendingaf\u00e9lagi\u00f0 var nokku\u00f0 virkt og vi\u00f0 kynntumst m\u00f6rgum l\u00f6ndum okkar. Skemmtanal\u00edf var miki\u00f0, meira en \u00e9g \u00e1tti von \u00e1 og m\u00e9r l\u00edka\u00f0i, en \u00e9g hvatti Jonna til a\u00f0 hanga ekki heima yfir m\u00e9r og barninu, heldur dr\u00edfa sig \u00fat. Vi\u00f0 vorum vissulega mj\u00f6g \u00f6nnum kafin \u00ed n\u00e1minu en Jonna \u00fe\u00f3tti betra en m\u00e9r a\u00f0 slaka \u00e1 \u00ed g\u00f3\u00f0ra vina h\u00f3pi. \n\n\u00c1ri\u00f0 sem vi\u00f0 komum heim h\u00e9lt Jonni fram hj\u00e1 m\u00e9r en \u00e9g fyrirgaf honum. Hann var mj\u00f6g drukkinn \u00feegar \u00fea\u00f0 ger\u00f0ist og var svo i\u00f0randi \u00feegar hann sag\u00f0i m\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gat ekki anna\u00f0 en fyrirgefi\u00f0 honum. \u00c9g vissi a\u00f0 hann v\u00e6ri vins\u00e6ll hj\u00e1 konum en mig gruna\u00f0i samt aldrei a\u00f0 nokku\u00f0 svona g\u00e6ti gerst. Ein vinkona m\u00edn ytra sag\u00f0i a\u00f0 Jonni haf\u00f0i lag \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta konum finnast \u00fe\u00e6r svo fallegar, hann horf\u00f0i einhvern veginn \u00feannig \u00e1 \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00fe\u00e6r fengju \u00e1 tilfinninguna a\u00f0 \u00fe\u00e6r v\u00e6ru \u00e6\u00f0islegar. H\u00fan sag\u00f0i \u00fea\u00f0 vera hluta af pers\u00f3nut\u00f6frum hans en hef\u00f0i aldrei liti\u00f0 \u00e1 framkomu hans vi\u00f0 sig sem vi\u00f0reynslu. \u00deetta var r\u00e9tt l\u00fdsing \u00e1 honum og eitt af \u00fev\u00ed sem \u00e9g kolf\u00e9ll fyrir \u00feegar \u00e9g kynntist honum. M\u00e9r fannst \u00e9g fallegasta manneskja \u00e1 jar\u00f0r\u00edki \u00feegar hann horf\u00f0i \u00e1 mig. \u00c9g haf\u00f0i ekki \u00e1tta\u00f0 mig almennilega \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ger\u00f0i \u00feetta vi\u00f0 allar konur. \n\n\u00dea\u00f0 sem eftir lif\u00f0i dvalar okkar ytra f\u00f3r Jonni ekki \u00fat a\u00f0 skemmta s\u00e9r \u00e1n m\u00edn. Vi\u00f0 f\u00f3rum \u00fe\u00f3 \u00ed sameiginlegt kve\u00f0jupart\u00ed me\u00f0 fleiri \u00cdslendingum sem voru \u00e1 heimlei\u00f0 en konan sem Jonni svaf hj\u00e1 m\u00e6tti ekki. Mig grunar a\u00f0 hann hafi be\u00f0i\u00f0 hana um a\u00f0 halda sig fjarri. \u00c9g var annars vi\u00f0b\u00fain \u00fev\u00ed a\u00f0 hitta hana en mikill var l\u00e9ttir minn \u00feegar h\u00fan l\u00e9t ekki sj\u00e1 sig. \n\n\u00c1fall \n\n- Augl\u00fdsing - \n\n\u00deegar heim var komi\u00f0 f\u00f3rum vi\u00f0 \u00ed \u00feennan venjulega pakka, finna \u00edb\u00fa\u00f0, vinnu og leiksk\u00f3lapl\u00e1ss fyrir soninn. \u00dea\u00f0 gekk allt vonum framar, enda h\u00f6f\u00f0um vi\u00f0 byrja\u00f0 a\u00f0 undirb\u00faa flutningana nokkrum m\u00e1nu\u00f0um \u00e1\u00f0ur og foreldrar okkar hj\u00e1lpa\u00f0 miki\u00f0 til. \n\nR\u00famum m\u00e1nu\u00f0i eftir a\u00f0 sonur okkar byrja\u00f0i \u00e1 leiksk\u00f3lanum f\u00e9kk \u00e9g upphringingu og var sagt a\u00f0 hann v\u00e6ri veikur. Ekki gruna\u00f0i mig a\u00f0 hann \u00e6tti ekki afturkv\u00e6mt \u00feanga\u00f0. \u00dea\u00f0 sem virtist vera slappleiki reyndist alvarlegur sj\u00fakd\u00f3mur. L\u00e6knar s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 hann myndi \u00feurfa a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 hann lengi og m\u00f6gulega yr\u00f0i hann aldrei samur. \u00c9g vil ekki l\u00fdsa veikindunum","translation":"\"I was never going to bind another man love ties\"\n\nSentence\n\nI loved my husband dearly and thought we would be together all the time, through sour and sweet, sorrow and joy.In a difficult time in our lives, he failed and I was so sore that I never intended to bind another man love.\n\nWe met Jonni at the university.He was not directly cute but possessed a great deal of character.I had truly noticed him, like most of the girls who sat with him.He had clearly noticed me too.In the first \"science trip\" of the winter, we started chatting and one led by another.We were still studying when we got married and shortly after graduation we had our boy.A year later, we went abroad for postgraduate studies.The Icelandic Society was quite active and we met many of our countries.The entertainment life was a lot, more than I expected and I liked, but I urged Jonna not to hang out at home and the child, but hurry out.We were certainly very busy in our studies, but Jonna seemed better than me to relax in a good group of friends.\n\nThe year we came home Jonni passed me by but I forgave him.He was very drunk when it happened and was so repeated when he told me that I couldn't help but forgive him.I knew he was popular with women, but I never suspected that something like this could happen.One of my exterior girlfriends said that Jonni had a good idea to let women find them so beautiful, he somehow looked at them so that they got the feeling that they were wonderful.She said it was part of his character but had never regarded his behavior as an experience.This was the correct description of him and one of the things I fell for when I met him.I felt the most beautiful person on earth when he looked at me.I had not realized that he did this to all women.\n\nFor the rest of our lives, Jonni did not go out to have fun without me.However, we went to a joint farewell party with more Icelanders who were on their way home than the woman whom Jonni did not sleep.I suspect he asked her to stay away.I was otherwise prepared to meet her, but my great relief was when she didn't show up.\n\nShock\n\n- commercial -\n\nWhen we got home, we went to this usual package, find an apartment, work and kindergarten space for the son.It went beyond hope, as we had started preparing for the transport a few months before and our parents helped a lot.\n\nJust over a month after our son started in kindergarten, I got a call and was told he was sick.I did not suspect that he should not return there.What seemed to be weak turned out to be a serious disease.Doctors said he would have to deal with him for a long time and possibly he would never be the same.I don't want to describe the illness","metadata":{"text_id":"macocu.is.188760"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.1016930","y_pred":"Legal","text":"7. gr., sbr. regluger\u00f0 nr. 238 31. mars 2000, or\u00f0ist svo: Ver\u00f0 hlutami\u00f0a \u00ed hvorri flokkar\u00f6\u00f0 skal vera 9.600 kr. ef keyptur er mi\u00f0i sem gildir \u00ed \u00f6llum 12 flokkum happdr\u00e6ttis\u00e1rsins sem er fr\u00e1 1. ma\u00ed til 30. apr\u00edl \u00e1r hvert. Ver\u00f0 mi\u00f0a fyrir hvern flokk er 800 kr. S\u00e9 \u00f3ska\u00f0 a\u00f0 kaupa hlutami\u00f0a eftir a\u00f0 dregi\u00f0 hefur veri\u00f0 \u00ed fyrsta flokki happdr\u00e6ttisins e\u00f0a s\u00ed\u00f0ar skal grei\u00f0a fyrir andvir\u00f0i hlutami\u00f0a \u00ed \u00feeim flokki sem n\u00e6st \u00e1 a\u00f0 draga \u00ed. S\u00e9 \u00f3ska\u00f0 a\u00f0 kaupa hlutami\u00f0a, sem gilda \u00e1 fyrir alla \u00fatdr\u00e6tti sem eftir eru \u00e1 happdr\u00e6ttis\u00e1rinu, skal grei\u00f0a fyrir \u00fe\u00e1 flokka sem eftir er a\u00f0 draga \u00ed. \n\n","translation":"Article 7, cf.Regulation no.238 March 31, 2000, read as follows: The price of the share in each class series shall be ISK 9,600.If you are purchased a ticket that is valid in all 12 categories of the Lottery Year which is from 1 May to 30 April each year.The price ticket for each category is 800 kr.If it is requested to buy part tickets after the first category of the lottery has been deducted or later, the proceeds of the proportion in the category to be drawn shall be paid.If you wish to purchase partial tickets, which apply to all extracts that remain in the lottery year, the remaining categories shall be paid.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1016930"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.1743602","y_pred":"Legal","text":"Fundager\u00f0ir \n\n147 (42) fundur sk\u00f3lanefndar Seltjarnarness haldinn m\u00e1nudaginn 9. \u00e1g\u00fast 2004 kl 1717-18:30 a\u00f0 Austurstr\u00f6nd 2 \n\n\u00de\u00e1tttakendur: Sk\u00f3lanefnd: Gunnar L\u00fa\u00f0v\u00edksson, Jens P\u00e9tur Hjaltested og \u00c1rni Einarsson. L\u00fa\u00f0v\u00edk Hjalti J\u00f3nsson framkv\u00e6mdastj\u00f3ri fj\u00e1rhags- og stj\u00f3rns\u00fdslusvi\u00f0s, Margr\u00e9t Har\u00f0ard\u00f3ttir grunnsk\u00f3lafulltr\u00fai, Hrafnhildur Sigur\u00f0ard\u00f3ttir leiksk\u00f3lafulltr\u00fai, Sigf\u00fas Gr\u00e9tarsson sk\u00f3lastj\u00f3ri Grunnsk\u00f3la Seltjarnarness og R\u00f6gnvaldur S\u00e6mundsson fulltr\u00fai foreldra Dagskr\u00e1: 1. L\u00f6g\u00f0 fram til umr\u00e6\u00f0u dr\u00f6g a\u00f0 dagskr\u00e1 Sk\u00f3la\u00feings 18. september 2004 (Fskj. 147-1). 2. L\u00f6g\u00f0 fram til umr\u00e6\u00f0u dr\u00f6g a\u00f0 verklagsreglum var\u00f0andi augl\u00fdsingar \u00ed grunnsk\u00f3lum. Sk\u00f3lanefnd sam\u00feykkir verklagsreglurnar (Fskj. 147-2). 3. Lag\u00f0ur fram Vegv\u00edsir fyrir Grunnsk\u00f3la Seltjarnarness fyrir sk\u00f3la\u00e1ri\u00f0 2004-2005. Nokkur umr\u00e6\u00f0a var\u00f0 um li\u00f0i 8, 11 og 16 (Fskj. 147-3) 4. L\u00f6g\u00f0 fram Handb\u00f3k um Sk\u00f3laskj\u00f3li\u00f0 (Fskj. 147-4) 5. L\u00f6g\u00f0 fram ums\u00f3kn \u00ed \u00der\u00f3unarsj\u00f3\u00f0 grunnsk\u00f3la Seltjarnarness (Fskj. 147-5) Fundarritari: Margr\u00e9t Har\u00f0ard\u00f3ttir Gunnar L\u00fa\u00f0v\u00edksson (sign.) Jens P\u00e9tur Hjaltested (sign) \u00c1rni Einarsson (sign.) \n\n","translation":"Meeting\n\n147 (42) Meeting of the Seltjarnarness School Committee held on Monday, August 9, 2004 at 1717-18: 30 to Austurstr\u00f6nd 2\n\nParticipants: School board: Gunnar L\u00fa\u00f0v\u00edksson, Jens P\u00e9tur Hjaltested and \u00c1rni Einarsson.L\u00fa\u00f0v\u00edk Hjalti J\u00f3nsson, Director of Finance and Administrative Division, Margr\u00e9t Har\u00f0ard\u00f3ttir Primary School Representative, Hrafnhildur Sigur\u00f0ard\u00f3ttir Preschool Representative, Sigf\u00fas Gr\u00e9tarsson Principal of Seltjarnarness Primary School and R\u00f6gnvaldur S\u00e6mundsson..2. Submitted for discussion draft rules on advertising in compulsory schools.The school board approves the procedures (para. 147-2).3. Submitted a roadmap for Seltjarnarness Primary School for the school year 2004-2005.There was some discussion on items 8, 11 and 16 (fj. 147-3) 4. Submitted a manual on the school shelter (fj. 147-4) 5. Submitted an application to the Seltjarnarness Primary School Development Fund (fj. 147-5) Meeting Secretary: Margr\u00e9t: Margr\u00e9tHar\u00f0ard\u00f3ttir Gunnar L\u00fa\u00f0v\u00edksson (sign) Jens P\u00e9tur Hjaltested (sign) \u00c1rni Einarsson (sign.)","metadata":{"text_id":"macocu.is.1743602"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.170394","y_pred":"Information\/Explanation","text":"Sj\u00e1lfvirk hitast\u00fdring \n\nL\u00fdsing \n\nHitast\u00fdringin hleypir \u00ed gegnum sig 55 l\u00edtrum \u00e1 m\u00edn\u00fatu. \n\nVi\u00f0 venjulegar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur er bl\u00f6ndunarlokinn stilltur \u00e1 um 42\u00b0 \u2013 43\u00b0C (ef mj\u00f6g kalt er \u00ed ve\u00f0ri getur veri\u00f0 kostur a\u00f0 h\u00e6kka rennslishitann um 2-3\u00b0C). Stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0in er svo stillt \u00e1 umbe\u00f0i\u00f0 hitastig \u00ed heita pottinum. Stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0in er tengd vi\u00f0 skynjara sem m\u00e6lir hitastig vatnsins \u00ed pottinum. Stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0in hleypir s\u00ed\u00f0an vatninu \u00e1 \u00feegar hitastigi\u00f0 \u00ed heita pottinum fer ni\u00f0ur fyrir umbe\u00f0i\u00f0 hitastig til a\u00f0 vi\u00f0halda hita \u00ed pottinum. \n\n","translation":"Auto temperature control\n\nRepresentation\n\nThe temperature control runs through 55 liters per minute.\n\nUnder normal conditions, the mixing valve is set to about 42 \u00b0-43 \u00b0 C (if the weather is very cold in the weather, it can be possible to raise the flow temperature by 2-3 \u00b0 C).The control station is then set to the requested temperature in the hot tub.The control station is connected to a sensor that measures the water temperature in the pot.The control station then lets the water on when the temperature in the hot tub falls below the requested temperature to maintain heat in the pot.","metadata":{"text_id":"macocu.is.170394"},"y_true":"Information\/Explanation"}
{"text_id":"macocu.is.2012695","y_pred":"Instruction","text":"G\u00d3\u00d0 R\u00c1\u00d0: 13 r\u00e1\u00f0 til a\u00f0 gleyma fyrrverandi og n\u00e1 \u00ed gr\u00favi\u00f0 sitt aftur \n\nErtu n\u00fdh\u00e6tt \u00ed sambandi og veist ekkert hvernig \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 haga \u00fe\u00e9r eftir sambandsslitin? \n\nH\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an eru nokkur g\u00f3\u00f0 r\u00e1\u00f0 til a\u00f0 komast aftur \u00ed g\u00edrinn og f\u00e1 \"gr\u00favi\u00f0\" sitt aftur. \n\n1. Loka\u00f0u \u00e1 \u00f6ll samskipti \n\nEkki vera endalaust a\u00f0 senda honum sms, e\u00f0a skilabo\u00f0 \u00e1 Facebook. Eyddu s\u00edman\u00famerinu hans, taktu hann \u00fat af vinalistanum \u00fe\u00ednum og eyddu e-mail adressunni hans. \n\n2. Far\u00f0u \u00ed eitthva\u00f0 skemmtilegt fer\u00f0alag e\u00f0a \u00ed skemmtifer\u00f0 \n\nBreyttu um umhverfi, ef fj\u00e1rhagurinn leyfir skelltu \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 til \u00fatlanda, ef \u00fea\u00f0 er ekki \u00ed bo\u00f0i far\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00ed nudd e\u00f0a spa e\u00f0a skelltu \u00fe\u00e9r jafnvel \u00ed b\u00fasta\u00f0, gott er a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0ar vinkonur me\u00f0 \u00ed f\u00f6r. \n\n3. F\u00e1\u00f0u \u00fe\u00e9r n\u00fdtt tryllit\u00e6ki \n\nEnginn k\u00e6rasti \u00fe\u00fd\u00f0ir minna kynl\u00edf, n\u00fana er um a\u00f0 gera a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r n\u00fdtt egg e\u00f0a n\u00fdjan titrara til a\u00f0 l\u00e1ta s\u00e9r l\u00ed\u00f0a vel. \n\n4. Allt er v\u00e6nt sem vel er gr\u00e6nt \n\n\u00de\u00e9r l\u00ed\u00f0ur illa og ert d\u00f6pur en ekki s\u00f6kkva \u00fe\u00e9r ofan \u00ed nammisk\u00e1lina e\u00f0a skyndibitann, bor\u00f0a\u00f0u hollt, salat og g\u00f3\u00f0a dj\u00fasa, hreyf\u00f0u \u00feig meira, hreyfing keyrir endorf\u00edni\u00f0 upp og \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0ur ekki betur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 liggja \u00ed \u00f3hollustunni. \n\n5. S\u00fdndu kroppinn \n\n\u00de\u00fa \u00fearft ekki a\u00f0 vera \u00ed n\u00e1ttbuxunum og fl\u00edspeysunni allan daginn, kl\u00e6ddu \u00feig upp, far\u00f0u \u00ed h\u00e1a h\u00e6la, smelltu rau\u00f0um varalit \u00e1 \u00feig og kl\u00e6ddu \u00feig \u00ed eitthva\u00f0 smart sem s\u00fdnir l\u00edkamann \u00feinn, \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0ur betur upp\u00e1kl\u00e6dd heldur en a\u00f0 vera \u00ed n\u00e1ttf\u00f6tunum, f\u00e1\u00f0u vinkonurnar til a\u00f0 k\u00edkja me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 kaffih\u00fas \u00fear sem \u00fe\u00fa getur s\u00fdnt \u00feig og s\u00e9\u00f0 a\u00f0ra, kannski lendir \u00fe\u00fa \u00e1 s\u00e9ns? Aldrei a\u00f0 vita. \n\n6. Dekra\u00f0u vi\u00f0 sj\u00e1lfa \u00feig \n\nFar\u00f0u \u00ed nudd, plokkun og litun, handsnyrtingu, f\u00f3rsnyrtingu e\u00f0a klippingu. \u00de\u00fa \u00e1tt \u00fea\u00f0 skili\u00f0 og \u00fe\u00e9r mun l\u00ed\u00f0a vel eftir \u00e1. \n\n7. Feika\u00f0u \u00fea\u00f0 \n\n\u00de\u00f3 \u00fe\u00fa s\u00e9rt ekki b\u00fain a\u00f0 jafna \u00feig fullkomlega \u00e1 fyrrverandi \u00fe\u00e1 skaltu samt \u00feykjast \u00fat \u00e1 vi\u00f0. \u00dev\u00ed lengur sem \u00fe\u00fa \u00feykist \u00fev\u00ed fyrr gleymir \u00fe\u00fa fyrrverandi og ALLS EKKI tala um hann vi\u00f0 a\u00f0ra g\u00e6ja sem vilja kynnast \u00fe\u00e9r! \n\n8. Vertu upptekin \n\nN\u00fana ertu ein og enginn k\u00e6r\u00f3 til a\u00f0 hanga me\u00f0 \u00f6llum stundum. Finndu \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 a\u00f0 gera, ger\u00f0u eitthva\u00f0 n\u00fdtt og hittu vini \u00fe\u00edna eins oft og \u00fe\u00fa getur, g\u00f3\u00f0ir vinir eru gulls \u00edgildi. \n\n9. Leyf\u00f0u \u00fe\u00e9r a\u00f0 gr\u00e1ta \n\nGr\u00e1tur er hreinsandi og leyf\u00f0u \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00e1ta sambandsslitin a\u00f0eins en \u00fe\u00f3 ekki \u00ed margar vikur eftir slitin. F\u00e1\u00f0u bara \u00fatr\u00e1sina og svo m\u00e1 \u00feetta vera b\u00fai\u00f0 flj\u00f3tlega. \n\n10. Sl\u00f6kktu \u00e1 t\u00f6lvunni \n\nEkki setja endalausar st\u00f6\u00f0uuppf\u00e6rslur \u00e1 Facebook um \u00fea\u00f0 hva\u00f0 \u00fe\u00fa ert einmana e\u00f0a sitja um vini \u00fe\u00edna \u00e1 Facebbok spjallinu, skrifa\u00f0u tilfinningar \u00fe\u00ednar ni\u00f0ur \u00e1 bla\u00f0 e\u00f0a settu t\u00f3nlistina \u00ed botn og dansa\u00f0u eins og enginn s\u00e9 morgundagurinn. \n\n11. Hreinsa\u00f0u til \u00ed kringum \u00feig \n\nLosa\u00f0i \u00feig vi\u00f0 allt sem fyrrverandi gaf \u00fe\u00e9r, sendu f\u00f6tin hans tilbaka, \u00fev\u00ed fyrr sem \u00fe\u00fa gerir \u00feetta \u00fev\u00ed minna er \u00e1 heimilinu til a\u00f0 minna \u00feig st\u00f6\u00f0ugt \u00e1 hann og \u00fe\u00fa jafnar \u00feig mun fyrr \u00e1 sambandsslitunum. \n\n12. \u00c1tta\u00f0u \u00feig \u00e1 g\u00f6llum hans \n\nMargar konur d\u00e1sama sinn fyrrverandi og bla","translation":"Good tips: 13 tips to forget the ex and get their grunt back\n\nAre you new in touch and don't know how to behave after the breakup?\n\nBelow are some good tips to get back in the gear and get their \"grud\" back.\n\n1. Close all communication\n\nDon't be endlessly sending him a text message, or a message on Facebook.Spend his phone number, take it out of your friends list and delete his e-mail address.\n\n2. Go on something fun trip or on a trip\n\nChange the environment, if the finances allow you to go abroad, if it is not available then go to massage or spa or even go to the dwelling, it is good to have good friends.\n\n3. Get yourself a new magician\n\nNo boyfriend means less sex, now it's about getting a new egg or a new vibrator to feel good.\n\n4. All is expected that is well green\n\nYou feel bad and are sad but not immerse yourself in the candy or fast food, eat healthy, salad and good drinks, move more, movement runs the endorphin up and you don't feel better about lying in the unhealthy.\n\n5. Show the body\n\nYou don't have to wear the nightgowns and chips all day, dress up, go to high heels, click red lipstick on you and dress in something fashionable that shows your body, you feel better than wearing your pajamas, get your girlfriends, get your girlfriendsTo take a look with you at a cafe where you can show yourself and see others, maybe you land on the chance?Never know.\n\n6. Treat yourself\n\nTake massage, plucking and dyeing, manner, mastery or editing.You deserve it and you will feel good afterwards.\n\n7. Fold it\n\nAlthough you have not fully recovered from the former, you still pretend to be outwardly.The longer you pretend the sooner you forget the former and not talk about him with other guys who want to get to know you!\n\n8. Be busy\n\nNow you are alone and no dear to hang out at all times.Find something to do, do something new and meet your friends as often as you can, good friends are gold equivalent.\n\n9. Let you cry\n\nCrying is cleansing and allow yourself to cry the breakdown only but not for weeks after the wear.Just get the outlet and then this may be done soon.\n\n10. Turn off the computer\n\nDon't put endless status updates on Facebook about what you are lonely or sitting around your friends on the facebbok chat, write your feelings down on a piece of paper or put the music to the bottom and dance like no one is tomorrow.\n\n11. Clean to around you\n\nGet rid of everything that the ex gave you, sent his clothes back, the sooner you do this, the less is in the home to constantly remind you of him and you are even more in the relationship.\n\n12. Enable on his drawbacks\n\nMany women admire their ex and blah","metadata":{"text_id":"macocu.is.2012695"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.1313099","y_pred":"Promotion","text":"Leita \n\nLeita \n\nSp\u00e6nska v\u00ednh\u00fasi\u00f0 Cune hefur l\u00f6ngum veri\u00f0 eitt \u00fea\u00f0 fyrirfer\u00f0amesta og mikilv\u00e6gasta \u00ed Rioja og framlei\u00f0ir m\u00f6rg af betri v\u00ednum h\u00e9ra\u00f0sins. Helgarv\u00edni\u00f0 Cune Reserva er eitt \u00feeirra v\u00edna. Fallega kirsuberjarautt \u00e1 lit. V\u00edn me\u00f0 me\u00f0alfyllingu, ferska s\u00fdru og mi\u00f0lungstann\u00edn. Sk\u00f3gaber, barkakrydd, lyng og eik. Fr\u00e1b\u00e6rt v\u00edn me\u00f0 lambakj\u00f6ti, kj\u00fakling, pottr\u00e9ttum og l\u00e9ttri villibr\u00e1\u00f0. \n\nVinotek segir; \n\n\"Cune er eitt af \u00feremur v\u00ednh\u00fasum innan CVNE (Compania Vinicola del Norte de Espana). Hin tv\u00f6 heita Vina Real og Contino og \u00f6ll \u00ferj\u00fa hafa s\u00edna s\u00e9rst\u00f6\u00f0u \u00ed Rioja og eru \u00ed h\u00f3pi \u00feeirra bestu \u00ed s\u00ednum flokki. Klass\u00edskt Rioja. D\u00f6kk ber, sk\u00f3garber, s\u00f3lber, kr\u00e6kiber, nokku\u00f0 eika\u00f0, \u00fearna er rista\u00f0 kaffi, reykur og vanilla, sm\u00e1 le\u00f0ur. vel balansera\u00f0, \u00feykkt, \u00fe\u00e9tt og flott. Fr\u00e1b\u00e6rt kj\u00f6tv\u00edn. 2.999 kr\u00f3nur. Fr\u00e1b\u00e6r kaup.\" \n\n","translation":"Search\n\nSearch\n\nThe Spanish winery Cune has long been one of the most important and most important in Rioja and produces many of the better wines of the province.The weekend wine Cune Reserva is one of the wines.Beautiful cherry red in color.Wine with medium filling, fresh acid and medium -stunned.Forests, larynx spices, heather and oak.Great wine with lamb, chicken, potatoes and light wild game.\n\nVinotek says;\n\n\"Cune is one of three CVNE wine houses (Compania Vinicola del Norte de Espanna)., blackberries, gooseberries, somewhat oak, there is roasted coffee, smoke and vanilla, a little leather. Well balanted, thick, dense and cool. Great meat wine. 2,999 ISK. Great bargain. \"","metadata":{"text_id":"macocu.is.1313099"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.84772","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"Pale Blue Dot Eftir: Carl Sagan Umfj\u00f6llun: \u00deeir sem heillast af umfj\u00f6llun Carl Sagan um alheiminn \u00ed Cosmos ver\u00f0a l\u00edka a\u00f0 lesa Pale Blue Dot, sem er \u00f3beint framhald af Cosmos. \u00cd Pale Blue Dot heldur hann \u00e1fram a\u00f0 fjalla um fegur\u00f0 og st\u00f3rfengleika heimsins, \u00ed \u00feetta sinn me\u00f0 hj\u00e1lp hundru\u00f0 litmynda. Titill b\u00f3karinnar Pale [...] \n\nTitill b\u00f3karinnar Pale Blue Dot v\u00edsar til \u00feess hvernig J\u00f6r\u00f0in, heimili okkar og eini sta\u00f0urinn sem vita\u00f0 er um a\u00f0 vitsmunal\u00edf \u00fer\u00edfst, l\u00edtur \u00fat ef vi\u00f0 erum st\u00f6dd vi\u00f0 ja\u00f0ar okkar eigin s\u00f3lkerfis. J\u00f6r\u00f0in s\u00e9st varla, er daufur og \u00f3merkilegur lj\u00f3sbl\u00e1r punktur \u00ed hafsj\u00f3 stjarna og stj\u00f6rnu\u00feoka. Ef vi\u00f0 v\u00e6rum fer\u00f0alangar fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum stj\u00f6rnum myndum vi\u00f0 l\u00edklegast ekki taka eftir J\u00f6r\u00f0inni. \u00dev\u00ed \u00e6ttum vi\u00f0 a\u00f0 gera \u00fea\u00f0? \n\nSagan heldur \u00e1fram \u00e1 heimspekilegum n\u00f3tum. Fjallar um hugsanlega framt\u00ed\u00f0 mannkyns \u00ed geimnum. Hvort vi\u00f0 munum n\u00e1 a\u00f0 fer\u00f0ast til fjarl\u00e6gra stjarna og kynnast vitsmunal\u00edfi fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum hn\u00f6ttum e\u00f0a hvort okkur muni takast a\u00f0 ey\u00f0a okkur, einfaldlega vegna \u00feess a\u00f0 okkur hefur ekki tekist a\u00f0 r\u00e6kta \u00fea\u00f0 vitsmunal\u00edf sem fyrirfinnst \u00e1 okkar eigin pl\u00e1netu. \n\n","translation":"Pale Blue Dot by: Carl History Coverage: Those who are fascinated by Carl story about the Cosmos universe must also read Pale Blue Dot, an indirect continuation of Cosmos.In Pale Blue Dot, he continues to discuss the beauty and magnificence of the world, this time with the help of hundreds of color.The title of the book Pale [...]\n\nThe title of the book Pale Blue Dot refers to how the earth, our home and the only place that is known to be thriving, looks if we are at the periphery of our own solar system.The earth is barely visible, is a dull and insignificant light blue point in the sea of stars and the nebula.If we were travelers from other stars we would probably not notice the earth.Why should we do it?\n\nThe story continues on philosophical notes.Deals with the potential future of humanity in space.Whether we will be able to travel to distant stars and get to know the intellectual life from other planets or whether we will succeed in destroying us, simply because we have not been able to cultivate the intellectual life that exists on our own planet.","metadata":{"text_id":"macocu.is.84772"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.244505","y_pred":"Promotion","text":"Lonpos Clever Creator \n\n56105 \n\n81433 \n\nLonpos \n\nLonpos Clever Creator \n\n1.990 kr. \n\nLonpos Clever Creator \n\nSni\u00f0ugt og handh\u00e6gt \u00ferautaleikfang sem er tilvali\u00f0 \u00ed fer\u00f0alagi\u00f0. \u00cd b\u00e6klingnum sem fylgir me\u00f0 eru um 300 \u00ferautir \u00e1 mismunandi erfi\u00f0leikastigum. Ra\u00f0a\u00f0u plaststykkjunum \u00ed bakkann eins og \u00ferautin s\u00fdnir og reyndu svo a\u00f0 fylla hann me\u00f0 afganginum \u00feannig a\u00f0 allt passi. Einnig er h\u00e6gt a\u00f0 byggja \u00fer\u00edv\u00ed\u00f0a p\u00edram\u00edda \u00e1 lokinu \u00e1 bakkanum e\u00f0a leysa \u00ferautina \u00ed skrefum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 renna lokinu aftur sm\u00e1tt og sm\u00e1tt. Leikfang sem reynir verulega \u00e1 heilann. \n\n","translation":"Lonpos Clever Creator\n\n56105\n\n81433\n\nLonpos\n\nLonpos Clever Creator\n\n1.990 kr.\n\nLonpos Clever Creator\n\nA neat and handy puzzle that is ideal for traveling.In the brochure, there are about 300 puzzles at different levels of difficulty.Arrange the plastic pieces in the tray as the puzzle shows and then try to fill it with the rest so that everything fits.You can also build a three -dimensional pyramid on the lid on the tray or solve the puzzle in steps by sliding the lid again gradually.A toy that tries significantly on the brain.","metadata":{"text_id":"macocu.is.244505"},"y_true":"Promotion"}
{"text_id":"macocu.is.994403","y_pred":"News","text":"Foreldrar kynntu st\u00f6rf s\u00edn \n\nYfir foreldrar 20 sl\u00f3gu til og m\u00e6ttu \u00ed sk\u00f3lann klukkan n\u00edu a\u00f0 morgni. Nemendur gengu \u00e1 milli, en \u00e1ttu a\u00f0 kynna s\u00e9r tv\u00f6 st\u00f6rf \u00ed \u00feaula, sem \u00feau munu s\u00ed\u00f0an kynna fyrir bekkjarf\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum. \u00deetta er \u00ed fyrsta sinn sem \u00feessi h\u00e1ttur er haf\u00f0ur \u00e1 starfsn\u00e1mi en a\u00f0 s\u00f6gn Helga Halld\u00f3rssonar sk\u00f3lastj\u00f3ra ver\u00f0ur framhald \u00e1 \u00fev\u00ed svo mikil \u00e1n\u00e6gja var me\u00f0 framtaki\u00f0. \n\nForeldrar sem kynntu st\u00f6rf s\u00edn vinna fj\u00f6lbreytt st\u00f6rf, eru til d\u00e6mis l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingar, hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar, sto\u00f0t\u00e6kjafr\u00e6\u00f0ingar, flugmenn og flugfreyjur og fleira. \n\nForeldrarnir uppl\u00fdstu um hva\u00f0 \u00feeir l\u00e6r\u00f0u, hva\u00f0 v\u00e6ri \u00e1hugavert vi\u00f0 starfi\u00f0 og hver v\u00e6ru grunnlaun \u00ed starfinu. \n\n","translation":"Parents presented their jobs\n\nOver parents 20, attending school at nine in the morning.Students walked in between, but were to study two jobs in full, which they will then introduce to their classmates.This is the first time this mode has been held in vocational studies, but according to Helga Halld\u00f3rsson, the principal, there will be a continuation of so much satisfaction with the initiative.\n\nParents who presented their jobs do diverse jobs, for example, are lawyers, nurses, prosthetics, pilots and flight attendants and more.\n\nThe parents informed what they learned, what was interesting about the job and what was a basic salary in the job.","metadata":{"text_id":"macocu.is.994403"},"y_true":"News"}
{"text_id":"macocu.is.1510202","y_pred":"Instruction","text":"Bl\u00f6\u00f0ruh\u00e1lskirtils vandam\u00e1l \n\n10 Apr 2015 \n\nG\u00f3\u00f0an dag. \n\nKv \u00c1 \n\nS\u00e6ll vertu \u00c1. \n\n\u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa ert b\u00fain a\u00f0 gera var\u00f0andi matar\u00e6\u00f0i\u00f0 er kl\u00e1rlega g\u00f3\u00f0 breyting. Matar\u00e6\u00f0i hefur au\u00f0vita\u00f0 mikil \u00e1hrif b\u00e6\u00f0i \u00e1 l\u00edkama og s\u00e1l og mikilv\u00e6gt a\u00f0 \u00fatiloka \u00fe\u00e1 f\u00e6\u00f0u sem er ertandi og \u00fdtir undir \u00f3jafnv\u00e6gi. Vi\u00f0 vitum au\u00f0vita\u00f0 a\u00f0 sykur er aldrei hollusta og hv\u00edtt hveiti ekki heldur. \u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa g\u00e6tir l\u00edka sko\u00f0a\u00f0 er a\u00f0 margir \u00feola mj\u00f6g illa mj\u00f3lkurv\u00f6rur og ef \u00fe\u00fa ert \u00ed stu\u00f0i til a\u00f0 gera meira hva\u00f0 var\u00f0ar matar\u00e6\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 er um a\u00f0 gera a\u00f0 pr\u00f3fa a\u00f0 taka \u00fe\u00e6r \u00fat. Mj\u00f3lkurv\u00f6rur fara oft illa \u00ed meltinguna (og fleira) og \u00fea\u00f0 a\u00f0 sleppa \u00feeim g\u00e6ti hj\u00e1lpa\u00f0. \n\n\u00dea\u00f0 er au\u00f0vita\u00f0 mj\u00f6g mikilv\u00e6gt a\u00f0 bor\u00f0a reglulega. \u00d3reglulegt matar\u00e6\u00f0i \u00fdtir undir bl\u00f3\u00f0sykursfl\u00f6kt og \u00fea\u00f0 \u00fdtir svo undir b\u00f3lgur, verki og allskyns \u00f3jafnv\u00e6gi. \n\nM\u00f6rg f\u00e6\u00f0a getur aftur \u00e1 m\u00f3ti virka\u00f0 mj\u00f6g jafnv\u00e6gishvetjandi og vinnur l\u00edkama og s\u00e1l miki\u00f0 gagn. \u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 passa a\u00f0 f\u00e1 n\u00f3g af g\u00f3\u00f0u pr\u00f3teini (Kj\u00f6t, fisk, egg, baunir) og g\u00e6\u00f0a fitu (hnetur, fr\u00e6, kaldpressa\u00f0ar ol\u00edur). Svo er um a\u00f0 gera a\u00f0 bor\u00f0a vel af gr\u00e6nmetinu g\u00f3\u00f0a. \n\n\u00de\u00fa talar um a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt \u00e1 s\u00fdklalyfjum en minnist ekki \u00e1 \u00f6nnur lyf, \u00feannig \u00e9g geri ekki r\u00e1\u00f0 fyrir \u00ed lei\u00f0beiningunum a\u00f0 \u00fe\u00fa takir nein \u00f6nnur. Sum b\u00e6tiefni fara illa me\u00f0 \u00e1kve\u00f0num lyfjum, \u00feannig a\u00f0 ef \u00fe\u00fa tekur fleiri tegundir lyfja, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 taka tillit til \u00feess. \n\n\u00cd \u00f6llu falli myndi \u00e9g r\u00e1\u00f0leggja \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka inn Omega 3 fitus\u00fdruna. H\u00fan er b\u00e6\u00f0i g\u00f3\u00f0 fyrir l\u00edkama og s\u00e1l og \u00f3tal ranns\u00f3knir sem sty\u00f0ja \u00fea\u00f0. H\u00fan virkar b\u00f3lguei\u00f0andi, m\u00fdkjandi og n\u00e6randi fyrir taugakerfi\u00f0. Salmon Oil fr\u00e1 Solaray hefur reynst fr\u00e1b\u00e6rlega. H\u00fan g\u00e6ti einnig haft g\u00f3\u00f0 \u00e1hrif \u00e1 augn\u00feurrkinn. \n\n\u00c9g myndi einnig r\u00e1\u00f0leggja \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka inn fleiri tegundir B v\u00edtam\u00edna, helst B complex sem inniheldur \u00feau \u00f6ll. B Complex fr\u00e1 Terranova er s\u00e9rh\u00f6nnu\u00f0 blanda sem inniheldur einnig C v\u00edtam\u00edn, auk fj\u00f6lda hressandi jurta og er mj\u00f6g g\u00f3\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1 sem \u00fej\u00e1st af kv\u00ed\u00f0a. \n\nSaw palmetto e\u00f0a freysp\u00e1lmi er jurt sem \u00feekkt er fyrir a\u00f0 hj\u00e1lpa bl\u00f6\u00f0ruh\u00e1lskirtlinum og \u00fe\u00fa g\u00e6tir alveg gefi\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00e9ns. \n\n\u00de\u00fa talar um a\u00f0 \u00fe\u00fa takir inn b\u00e6tiefni fyrir meltinguna og \u00e9g myndi r\u00e1\u00f0leggja \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka inn g\u00f3\u00f0gerla sem innihalda geril sem heitir Lactobacillus Rhamnosus. Hann \u00feolir betur s\u00fdklalyf en a\u00f0rir meltingargerlar og getur \u00fev\u00ed hj\u00e1lpa\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 byggja upp betri fl\u00f3ru \u00ed meltingarveginum. \u00de\u00fa g\u00e6tir til d\u00e6mis teki\u00f0 Multidophilus 12 fr\u00e1 Solaray. \n\nM\u00e9r dettur einnig \u00ed hug a\u00f0 aloe vera g\u00e6ti hj\u00e1lpa\u00f0 \u00fe\u00e9r. \n\n","translation":"Prostate problem\n\nApr 10 2015\n\nGood day.\n\nKv at\n\nBless you on.\n\nWhat you have done about your diet is definitely a good change.Of course, diet has a major impact on both body and soul and it is important to exclude the food that is irritating and promotes imbalance.Of course, we know that sugar is never loyalty and white wheat neither.What you could also look at is that many people suffer very badly dairy products and if you are in the mood to do more in terms of your diet, then you try to take them out.Dairy products often go badly in digestion (and more) and release them could help.\n\nOf course, it is very important to eat regularly.Irregular diet promotes blood glucose and it then promotes inflammation, pain and all kinds of imbalances.\n\nMany foods, on the other hand, can work very equilibrium and works the body and soul greatly.It is good to be careful to get enough good protein (meat, fish, eggs, beans) and quality fat (nuts, seeds, cold pressed oils).So it's about eating well of the vegetables good.\n\nYou talk about you are on antibiotics but don't mention other medicines, so I don't assume in the instructions that you take anyone else.Some supplements are bad for certain drugs, so if you take more types of drugs, you must take that into account.\n\nIn any case, I would advise you to take the Omega 3 fatty acid.It is both good for body and soul and countless research that supports it.It works inflammatory, softening and nutritious for the nervous system.Salmon Oil from Solaray has proved wonderful.It could also have a good effect on the dry eye.\n\nI would also advise you to include more types of B vitamins, preferably B Complex that contains them all.B complex from Terranova is a specially designed blend that also contains vitamin C, as well as a number of refreshing herbs and is very good for those who suffer from anxiety.\n\nSaw Palmetto or Freysp\u00e1lm is a herb known for helping the prostate and you could totally give it a chance.\n\nYou talk about taking supplements for digestion and I would advise you to take charcoal that contains a germ called Lactobacillus Rhamnosus.It can withstand antibiotics better than other gastrointestinal bacteria and can therefore help you build a better flowering in the digestive tract.For example, you could take Multidophilus 12 from Solaray.\n\nI also think that Aloe Vera could help you.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1510202"},"y_true":"Instruction"}
{"text_id":"macocu.is.1948025","y_pred":"Legal","text":"F\u00e9lag sumarh\u00fasaeigenda \u00de\u00f3roddsst\u00f6\u00f0um 50.000 kr. \n\nF\u00e9lag sumarb\u00fasta\u00f0aeigenda \u00ed Nor\u00f0urkotslandi 150.000 kr. \n\n\u00d6ndver\u00f0anes ehf. 150.000 kr. \n\nSumarh\u00fasaf\u00e9lagi\u00f0 Hestv\u00edk 150.000 kr. \n\nb) Fundarger\u00f0 152. fundar Skipulagsnefndar Uppsveita, 8. mars 2018. \n\n3. Sta\u00f0a endursko\u00f0unar a\u00f0alskipulags. Fari\u00f0 var yfir st\u00f6\u00f0u \u00e1 endursko\u00f0un a\u00f0alskipulagsins. Sveitarstj\u00f3rn sam\u00feykkir samhlj\u00f3\u00f0a a\u00f0 halda \u00edb\u00faafund \u00ed F\u00e9lagsheimilinu Borg \u00feann 17. apr\u00edl n.k. um st\u00f6\u00f0u a\u00f0alskipulagsins og um deiliskipulag Borgarsv\u00e6\u00f0isins. \n\n5. Br\u00e9f fr\u00e1 Bj\u00f6rgvini Magn\u00fassyni \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 er lei\u00f0r\u00e9ttingar \u00e1 fasteignagj\u00f6ldum. Fyrir liggur br\u00e9f fr\u00e1 Bj\u00f6rgvini Magn\u00fassyni, dagsett 1. mars 2018 \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 er lei\u00f0r\u00e9ttingar \u00e1 fasteignagj\u00f6ldum, \u00fe.e. \u00far C-flokki \u00ed A-flokk. Eignin hefur veri\u00f0 me\u00f0 rekstrarleyfi en leyfi\u00f0 f\u00e9kkst ekki endurn\u00fdja\u00f0 s.l. haust \u00fear sem ekki er h\u00e6gt a\u00f0 veita rekstrarleyfi \u00e1 l\u00f3\u00f0 \u00ed skipulag\u00f0ri fr\u00edstundabygg\u00f0. Eignin var hins vegar augl\u00fdst til \u00fatleigu \u00e1fram og augl\u00fdsingas\u00ed\u00f0um ekki loka\u00f0 fyrr en \u00ed byrjun mars 2018. Samkv\u00e6mt nokkrum \u00farskur\u00f0um Yfirfasteignamatsnefndar skal skattleggja eignir sem augl\u00fdstar eru til \u00fatleigu \u00ed fasteignaskattsflokki C. Sveitarstj\u00f3rn sam\u00feykkir samhlj\u00f3\u00f0a a\u00f0 eigin ver\u00f0i skattl\u00f6g\u00f0 \u00ed flokki C \u00fear til augl\u00fdsingum \u00e1 vefmi\u00f0lum var loka\u00f0, \u00fe.e. eignin fer \u00ed skattflokk A fr\u00e1 1. mars 2018. \n\n7. T\u00f6lvup\u00f3stur fr\u00e1 Verkefnisstj\u00f3rn \"Umhverfis-Su\u00f0urland\" \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 er eftir tengili\u00f0 vi\u00f0 sveitarf\u00e9lagi\u00f0. Fyrir liggur t\u00f6lvup\u00f3stur fr\u00e1 Verkefnisstj\u00f3rn \"Umhverfis-Su\u00f0urland\", dags. 12. mars 2018 \u00fear sem \u00f3ska\u00f0 er eftir a\u00f0 sveitarf\u00e9lagi\u00f0 tilnefni tengili\u00f0 vi\u00f0 verkefni\u00f0. Sveitarstj\u00f3rn sam\u00feykkir samhlj\u00f3\u00f0a a\u00f0 H\u00f6r\u00f0ur \u00d3li Gu\u00f0mundsson ver\u00f0i tengili\u00f0ur sveitarf\u00e9lagsins. \n\n8. T\u00f6lvup\u00f3stur fr\u00e1 framkv\u00e6mdarstj\u00f3ra SASS, Bjarna Gu\u00f0mundssyni vegna sm\u00e1virkjana \u00e1 Su\u00f0urlandi \u00e1samt sk\u00fdrslu. Fyrir liggur t\u00f6lvup\u00f3stur fr\u00e1 framkv\u00e6mdastj\u00f3ra SASS, Bjarna Gu\u00f0mundssyni, dags. 13. mars 2018 \u00fear sem veri\u00f0 er a\u00f0 kanna m\u00f6gulega virkjanakosti \u00e1 Su\u00f0urlandi sem eru minni en 10 mw. Jafnframt er l\u00f6g\u00f0 fram st\u00f6\u00f0usk\u00fdrsla Orkustofnunar fr\u00e1 jan\u00faar 2018. Lagt fram til kynningar. \n\n9. Bei\u00f0ni Umhverfis- og au\u00f0lindar\u00e1\u00f0uneytis um ums\u00f6gn \u00e1 dr\u00f6gum a\u00f0 breytingu \u00e1 regluger\u00f0 um Vatnaj\u00f6kuls\u00fej\u00f3\u00f0gar\u00f0. Dr\u00f6gin l\u00f6g\u00f0 fram til kynningar. \n\n10. Bei\u00f0ni Allsherjar- og menntam\u00e1lanefndar Al\u00feingis um ums\u00f6gn \u00e1 \u00feings\u00e1lyktunartill\u00f6gu um a\u00f0gengi a\u00f0 stafr\u00e6num smi\u00f0jum, 236. m\u00e1l. Sveitarstj\u00f3rn hvetur til \u00feess a\u00f0 \u00feings\u00e1lyktunartillagan ver\u00f0i sam\u00feykkt. \n\n12. Bei\u00f0ni Velfer\u00f0arnefndar Al\u00feingis um ums\u00f6gn \u00e1 frumvarpi til laga um heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu (r\u00e9ttur til einb\u00fdlis og samb\u00fa\u00f0ar vi\u00f0 maka \u00e1 \u00f6ldrunarstofnunum), 178. m\u00e1l. Frumvarpi\u00f0 lagt fram til kynningar. \n\n13. Bei\u00f0ni Allsherjar- og menntam\u00e1lanefndar Al\u00feingis um ums\u00f6gn \u00e1 frumvarpi til laga um \u00dej\u00f3\u00f0skr\u00e1 \u00cdslands, 339. m\u00e1l. Frumvarpi\u00f0 lagt fram til kynningar. \n\n15. Bei\u00f0ni D\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0uneytis um ums\u00f6gn \u00e1 frumvarpi til laga um pers\u00f3nuvernd. Frumvarpi\u00f0 lagt fram til kynningar. \n\nTil kynningar SASS. Fundarger\u00f0 530. stj\u00f3rnarfundar 02.03 2018. \n\n","translation":"Association of cottage owners \u00de\u00f3roddsst\u00f6\u00f0um 50,000 kr.\n\nAssociation of holiday home owners in North Kotland 150,000 kr.\n\n\u00d6ndver\u00f0anes ehf.150,000 kr.\n\nHEARTVIK HEARTVIK 150,000 kr.\n\nb) Minutes of the 152nd meeting of the Uppsveit Planning Committee, March 8, 2018.\n\n3. The status of the audit of the master plan.The position of the master plan was reviewed.The local council unanimously agrees to hold a residents' meeting in the community home Borg on April 17th.on the status of the master plan and on the planning of the city area.\n\n5. Letter from Bj\u00f6rgvini Magn\u00fasson requesting corrections on real estate taxes.A letter is available from Bj\u00f6rgvini Magn\u00fasson, dated March 1, 2018 requesting corrections on real estate taxes, ie.From C-class to Class A.The property has had an operating license, but the license was not renewed.autumn where it is not possible to grant operating licenses on a plot in an organized leisure area.The property, however, was advertised for leasing and advertising sites were not closed until early March 2018. According to several rulings of the Overlifery Assessment Committee, assets advertised for leasing in the property tax category C. The local authority unanimouswas closed, ieThe property goes to tax category A from March 1, 2018.\n\n7. Email from the project management \"Environment-Southland\" requesting a contact with the municipality.An e-mail is available from the project management \"Environment-Southland\", dated.March 12, 2018 where it is requested that the municipality nominate a contact for the project.The local authority unanimously agrees that H\u00f6r\u00f0ur \u00d3li Gu\u00f0mundsson will be a contact with the municipality.\n\n8. E -mail from SASS Director General, Bjarni Gu\u00f0mundsson for small power plants in the South, along with a report.An email is available from SASS Secretary General Bjarni Gu\u00f0mundsson, dated.March 13, 2018, where potential power plant options are being explored in the South of Iceland, which is less than 10 MW.At the same time, the National Energy Authority's status report is submitted from January 2018. Submitted for presentation.\n\n9. Request from the Ministry of the Environment and Natural Resources for a draft amendment to the Regulation on Vatnaj\u00f6kull National Park.The draft presented for presentation.\n\n10. Request for the General Affairs and Education Committee of Parliament for a comment on a parliamentary resolution on access to digital workshops, 236 issues.The local authority encourages the approved parliamentary resolution.\n\n12. Request of the Welfare Committee on Parliament's comments on a bill on health services (right to single -family and cohabitation with spouses of the elderly institutions), 178th issue.The bill was presented for presentation.\n\n13. Request for the General and Education Committee of the Althingi for a comment on a bill on the National Registry of Iceland, 339 issues.The bill was presented for presentation.\n\n15. Request from the Ministry of Justice for a bill on the Privacy Act.The bill was presented for presentation.\n\nFor presentation of SASS.Minutes 530. Board meeting 02.03 2018.","metadata":{"text_id":"macocu.is.1948025"},"y_true":"Legal"}
{"text_id":"macocu.is.1824808","y_pred":"News","text":"\u00fej\u00f3\u00f0arhelgid\u00f3mur \u00e1 Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0uholtinu \n\nAuthor: Sigr\u00ed\u00f0ur Hj\u00e1lmarsd\u00f3ttir \n\nOrgelsumar \u00ed Hallgr\u00edmskirkju ver\u00f0ur haldi\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0legt fr\u00e1 3. j\u00fal\u00ed til 22. \u00e1g\u00fast \u00ed sumar. \u00c1tta \u00edslenskir organistar sem starfa vi\u00f0 kirkjur v\u00ed\u00f0a um land leyfa Klais-orgeli Hallgr\u00edmskirkju a\u00f0 hlj\u00f3ma \u00e1 h\u00e1degist\u00f3nleikum fr\u00e1 3. j\u00fal\u00ed til 14. \u00e1g\u00fast. Orgeli\u00f0 hefur skipa\u00f0 st\u00f3ran sess \u00ed t\u00f3nleika- og helgihaldi kirkjunnar allt fr\u00e1 v\u00edgslu \u00feess \u00e1 a\u00f0ventu 1992. \u00c1... More T\u00f3mas Gu\u00f0ni hefur leikinn \u00e1 \u00edslensku orgelsumri \n\n\u00c1 fundi s\u00f3knarnefndar Hallgr\u00edmss\u00f3knar \u00feri\u00f0judaginn 11. ma\u00ed 2021 var samhlj\u00f3\u00f0a sam\u00feykkt eftirfarandi \u00e1lyktun. Fundur s\u00f3knarnefndar Hallgr\u00edmskirkju 11. ma\u00ed 2021 \u00c1lyktun vegna t\u00f3nlistarm\u00e1la S\u00f3knarnefnd Hallgr\u00edmssafna\u00f0ar harmar a\u00f0 H\u00f6r\u00f0ur \u00c1skelsson, organisti kirkjunnar, skuli hafa \u00f3ska\u00f0 eftir starfslokasamningi \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 gera hei\u00f0urslaunasamning vi\u00f0 kirkjuna sem honum st\u00f3\u00f0 til bo\u00f0a. Hei\u00f0urslaunasamningurinn hef\u00f0i fali\u00f0 \u00ed s\u00e9r starfsa\u00f0st\u00f6\u00f0u... More \u00c1lyktun vegna t\u00f3nlistarm\u00e1la \n\n\u00cd t\u00f6lvubr\u00e9fi til Listvina 1. ma\u00ed sl. segir H\u00f6r\u00f0ur \u00c1skelsson (H\u00c1) kantor: \"Forsvarsf\u00f3lk Hallgr\u00edmskirkju hefur kosi\u00f0 a\u00f0 v\u00edkja m\u00e9r \u00far starfi kantors Hallgr\u00edmskirkju me\u00f0 starfslokasamningi, sem \u00e9g get ekki anna\u00f0 en s\u00e6tt mig vi\u00f0.\" Af \u00feessu tilefni er r\u00e9tt a\u00f0 taka fram a\u00f0 H\u00f6r\u00f0ur lag\u00f0i sj\u00e1lfur fram \u00f3sk um hreinan starfslokasamning, eftir a\u00f0 hafa hafna\u00f0... More Athugasemd vi\u00f0 t\u00f6lvubr\u00e9f til Listvina \n\nHj\u00f6rleifur Valsson fi\u00f0luleikari og J\u00f3nas \u00de\u00f3rir orgelleikari ver\u00f0a me\u00f0 tvenna t\u00f3nleika \u00ed Hallgr\u00edmskirkju laugardaginn 24. apr\u00edl kl. 14:00 og kl. 16:00. Hj\u00f6rleifur Valsson ( 1970) fi\u00f0luleikari er \u00ed heims\u00f3kn \u00e1 \u00cdslandi \u00feessa dagana en hann b\u00fdr \u00ed Asker, r\u00e9tt fyrir utan \u00d3sl\u00f3. \u00dear er hann sj\u00e1lfst\u00e6tt starfandi hlj\u00f3\u00f0f\u00e6raleikari auk \u00feess a\u00f0 kenna fi\u00f0luleik. J\u00f3nas \u00de\u00f3rir... More Tvennir t\u00f3nleikar laugardaginn 24. apr\u00edl \u00ed Hallgr\u00edmskirkju \n\n\"N\u00fa \u00e1ri\u00f0 er li\u00f0i\u00f0 \u00ed aldanna skaut og aldrei \u00fea\u00f0 kemur til baka.\" \u00deessi upphafsor\u00f0 \u00ed \u00e1ram\u00f3tas\u00e1lmi Valdimars Briem hlj\u00f3ma fyrir m\u00f6rgum \u00f3venju vel n\u00fa undir lok \u00e1rsins 2020. \u00deetta \u00e1r hefur veri\u00f0 \u00f3venjulegt og undarlegt. \u00dea\u00f0 hefur reynt \u00e1 og \u00fea\u00f0 hefur kennt okkur margt. \u00dea\u00f0 hefur f\u00e1tt veri\u00f0 \u00ed e\u00f0lilegum skor\u00f0um og s\u00e9st... More \u00c1ram\u00f3takve\u00f0ja fr\u00e1 Hallgr\u00edmskirkju \n\n","translation":"National Holiday Judgment on the Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0aholt\n\nAuthor: Sigr\u00ed\u00f0ur Hjalmarsd\u00f3ttir\n\nOrganum in Hallgr\u00edmskirkja will be celebrated from July 3 to August 22 this summer.Eight Icelandic organists working in churches around the country allow Klais organ Hallgr\u00edmskirkja to sound at a lunchtime concert from July 3 to August 14.The organ has taken a major place in the church's concert and ceremonies since its dedication to Advent 1992. At ... More T\u00f3mas Gu\u00f0ni has played in Icelandic organ summer\n\nAt a meeting of the Hallgr\u00edmss Parish Parish Committee on Tuesday, May 11, 2021, the following resolution was unanimously approved.Meeting of the Hallgr\u00edmskirkja Parish Committee on May 11, 2021 Resolution on the Music Affairs of the Hallgr\u00edmssafnarg Committee regrets that H\u00f6r\u00f0ur \u00c1skelsson, the organist of the Church, should have requested a termination agreement instead of concluding an honorary agreement with the church.The honorary salary agreement would have included operating facilities ... More resolution on music\n\nIn an email to art friends on May 1st.Says H\u00f6r\u00f0ur \u00c1skelsson (H\u00e1) Kantor: \"Hallgr\u00edmskirkja's representatives have chosen to depart from the work of Kantor Hallgr\u00edmskirkja with a retirement agreement, which I cannot help but accept.\"For this reason, it is worth noting that H\u00f6r\u00f0ur himself made a request for a clean retirement agreement, after rejecting ... More comment on e -mail to art friends\n\nHj\u00f6rleifur Valsson violinist and J\u00f3nas \u00de\u00f3rir organist will have two concerts in Hallgr\u00edmskirkja on Saturday 24 April at.14:00 and at16:00.Hj\u00f6rleifur Valsson (1970) violinist is visiting Iceland these days, but he lives in Asker, just outside Oslo.There he is a self -employed instrumentalist as well as teaching violin.J\u00f3nas Thorir ... More two concerts on Saturday April 24th in Hallgr\u00edmskirkja\n\n\"Now the year has passed over the centuries and it never comes back.\"This initial word in the New Year's Psalm of Valdimar Briem sounds unusually well now by the end of 2020. This year has been unusual and strange.It has tried and it has taught us a lot.There has been little to normal and seen ... More New Year's greetings from Hallgr\u00edmskirkja","metadata":{"text_id":"macocu.is.1824808"},"y_true":"Multiple texts"}
{"text_id":"macocu.is.628731","y_pred":"Opinion\/Argumentation","text":"\u00dea\u00f0 sem gerir skrifin um Wayne Rooney svo erfi\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma um er a\u00f0 hann er ekki fyrsti knattspyrnusnillingurinn sem bresk bl\u00f6\u00f0 elta \u00e1 r\u00f6ndum til \u00feess a\u00f0 finna eitthva\u00f0 misjafnt um. \n\nOg \u00feegar ger\u00f0ur er samanbur\u00f0ur vi\u00f0 hli\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00ed fort\u00ed\u00f0inni koma upp tilfelli sem s\u00e1 efasemdarkornum um \u00fea\u00f0 a\u00f0 Rooney kunni a\u00f0 vera \u00e1 svipu\u00f0u r\u00f3li og snillingurinn George Best \u00e1 s\u00ednum t\u00edma. \n\nBest var l\u00edka hundeltur og a\u00f0 lokum f\u00f3r svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 reyndist vera \u00e1 r\u00f6kum reist a\u00f0 hann r\u00e9\u00f0i ekki vi\u00f0 \u00e1fengisf\u00edkn s\u00edna, \u00fev\u00ed hann drakk sig \u00fat \u00far boltanum og s\u00ed\u00f0an \u00fat \u00far l\u00edfinu sj\u00e1lfu. \n\nH\u00e9r \u00e1 mbl.is s\u00e9st gl\u00f6gglega af hverju bl\u00f6\u00f0in elta gaurinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 h\u00e9r er \u00feetta mest lesna fr\u00e9ttin. \n\n\u00deetta selur ! \u00dev\u00ed mi\u00f0ur ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 segja, en vi\u00f0 \u00fev\u00ed er ekkert a\u00f0 gera. \n\n","translation":"What makes the writing about Wayne Rooney so difficult to judge is that he is not the first football genius the British magazines chase on the stripes to find something different.\n\nAnd when comparing the parallels in the past, there are cases that saw the skeptic that Rooney may be on a similar role to the genius George Best at the time.\n\nThe best was also hundreds and eventually it turned out to be justified that he did not cope with his alcohol addiction, because he drank himself out of the ball and then out of life itself.\n\nHere on mbl.is you can clearly see why the magazines chase the guy, because here is the most read news.\n\nThis sells!Unfortunately, I have to say, but there is nothing to do.","metadata":{"text_id":"macocu.is.628731"},"y_true":"Opinion\/Argumentation"}
{"text_id":"macocu.is.169556","y_pred":"Prose\/Lyrical","text":"H\u00e9g\u00f3mi heimsins. Ekkert n\u00fdtt undir s\u00f3lunni. Pr\u00e9dikarans raunir \u00ed v\u00edsd\u00f3msins eftirgrennslan. \n\n1Or\u00f0 Pr\u00e9dikarans, Dav\u00ed\u00f0ssonar, k\u00f3ngs \u00ed Jer\u00fasalem. 2Mesti h\u00e9g\u00f3mi! segir pr\u00e9dikarinn, mesti h\u00e9g\u00f3mi! allt er h\u00e9g\u00f3mi.3Hva\u00f0a \u00e1bata hefir ma\u00f0urinn \u00e1 allri sinni fyrirh\u00f6fn, hvar me\u00f0 hann pl\u00e1gar sig undir s\u00f3lunni?4Einn \u00e6ttleggur fer, annar kemur; en j\u00f6r\u00f0in stendur eil\u00edflega.5Og s\u00f3lin rennur upp og gengur ni\u00f0ur, og hra\u00f0ar s\u00e9r til s\u00edns b\u00fasta\u00f0ar, rennur \u00fear upp aftur.6Vindurinn gengur til su\u00f0urs, og hleypur \u00ed kring til nor\u00f0urs, og til og fr\u00e1, og \u00ed s\u00ednum sn\u00faningum hverfur vindurinn til baka.7Allar \u00e1r renna \u00ed sj\u00f3inn, og \u00fe\u00f3 ver\u00f0ur sj\u00f3rinn aldrei fullur; \u00feanga\u00f0 sem \u00e1rnar renna, \u00feanga\u00f0 renna \u00fe\u00e6r alltaf.8Allir \u00feessir hlutir eru \u00fereytandi, enginn getur \u00fea\u00f0 \u00fatlagt. Auga\u00f0 mettast ei af a\u00f0 sj\u00e1, og eyra\u00f0 fyllist aldrei af a\u00f0 heyra. 9Hva\u00f0 sem var, \u00fea\u00f0 mun aftur ver\u00f0a, hva\u00f0 sem hefir ske\u00f0, \u00fea\u00f0 mun ske aftur, svo a\u00f0 ekkert er n\u00fdtt undir s\u00f3lunni.10Sumt er til sem menn segja um: sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er n\u00fdtt! en \u00fea\u00f0 hefir \u00fe\u00f3 veri\u00f0 til \u00ed gamla daga, \u00e1\u00f0ur en v\u00e9r vorum til.11Menn muna ei framar til hins umli\u00f0na, ei heldur muna \u00feeir, sem seinast lifa, \u00fea\u00f0 sem mun h\u00e9r eftir ske. 12Eg pr\u00e9dikarinn, eg var k\u00f3ngur yfir \u00cdsrael \u00ed Jer\u00fasalem.13Eg lag\u00f0i allan hug \u00e1 a\u00f0 rannsaka og me\u00f0 v\u00edsd\u00f3mi a\u00f0 grennslast eftir \u00f6llu \u00fev\u00ed sem ske\u00f0ur undir himninum. \u00dea\u00f0 er \u00feung m\u00e6\u00f0a sem Gu\u00f0 hefir gefi\u00f0 mannanna b\u00f6rnum a\u00f0 s\u00fdsla vi\u00f0.14Eg s\u00e1 \u00f6ll \u00feau verk sem ske undir s\u00f3lunni, og sj\u00e1! \u00fea\u00f0 var allt h\u00e9g\u00f3mi og skapraunir.15\u00dea\u00f0 bogna getur ei or\u00f0i\u00f0 beint; og gallarnir ur\u00f0u ekki taldir.16Eg tala\u00f0i \u00ed m\u00ednu hjarta og sag\u00f0i: sj\u00e1! eg hefi vaxi\u00f0 og aukist a\u00f0 visku fram yfir alla \u00fe\u00e1 sem \u00e1 undan m\u00e9r voru \u00ed Jer\u00fasalem; og mitt hjarta hefir s\u00e9\u00f0 mikinn v\u00edsd\u00f3m og \u00feekkingu;17og \u00fe\u00e1 eg lag\u00f0i hug \u00e1 a\u00f0 skilja speki og v\u00edsindi, heimsku og vitleysu, var\u00f0 eg var vi\u00f0, a\u00f0 og svo \u00feetta er skapraun.18\u00dev\u00ed \u00fear sem mikil viska er, \u00fear er og mikil gremja, og s\u00e1 sem eykur s\u00edna \u00feekkingu, s\u00e1 eykur og s\u00ednar raunir. \n\n","translation":"Vanity of the world.Nothing new under the sun.The preacher's trials in the wisdom afterwards.\n\n1 word of the preacher, David's son, king of Jerusalem.2 Most vanity!says the preacher, the greatest vanity!Everything is vanity.3 What benefits does man have in all his effort, where with him plaguers under the sun?But the earth stands forever.5 and the sun flows up and goes down, and speeds up to its dwelling, runs up there again.6 Wind goes south, and runs around to the north, and to and from, and in its turns the wind disappears back.7al years flow into the sea, and yet the sea will never be full;Where the rivers flow, they always flow.8All these things are tiring, no one can do it.The eye is not saturated with seeing, and the ear is never filled with hearing.9what that was, it will be again, whatever it has happened, it will happen again, so that nothing is new under the sun.10sum there is that people say: See, it's new!But it has existed in the old days, before we existed.12Ag, the preacher, I was a king over Israel in Jerusalem.13Eg, made every effort to investigate and with wisdom to lose weight after everything that happens under the heaven.It is a heavy misery that God has given to men to man to handle.It was all vanity and mood.And the drawbacks were not counted.16ea spoke in my heart and said, Behold!I have grown and increased wisdom beyond all those who were ahead of me in Jerusalem;And my heart has seen a great deal of wisdom and knowledge; 17 and then I thought of understanding wisdom and science, stupidity and nonsense, I realized that and so this is a mood., and the one who increases his knowledge, he increases and his trials.","metadata":{"text_id":"macocu.is.169556"},"y_true":"Prose\/Lyrical"}
{"text_id":"macocu.is.1692735","y_pred":"News","text":"H\u00e9r til hli\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0unni undir G\u00f6gn - M\u00f3ti\u00f0 2019 er komi\u00f0 skjali\u00f0 \"Li\u00f0in \u00e1 m\u00f3tinu 2019\" en \u00fear eru listu\u00f0 upp \u00f6ll skr\u00e1\u00f0 li\u00f0 f\u00e9laganna \u00e1 Nett\u00f3m\u00f3tinu 2019. \n\n\u00deeir forsvarsmenn f\u00e9laganna, sem eru \u00e1byrgir fyrir skr\u00e1ningu sinna li\u00f0a, eru vinsamlegast be\u00f0nir a\u00f0 yfirfara s\u00ednar skr\u00e1ningar og gera athugasemdir ef einhverjar eru, me\u00f0 t\u00f6lvup\u00f3sti til m\u00f3tsstj\u00f3ra leikjadagskr\u00e1r, Kristj\u00f6nu Eir J\u00f3nsd\u00f3ttir \u00e1 netfang m\u00f3tsins nettomot@gmail.com. \n\nStefnt er a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ni\u00f0urr\u00f6\u00f0un li\u00f0a \u00ed leiki og b\u00ed\u00f3 liggi fyrir \u00e1 m\u00e1nudagskv\u00f6ld \u00feannig a\u00f0 f\u00e9l\u00f6gin geti skipulagt s\u00edna dagskr\u00e1 \u00ed sm\u00e1atri\u00f0um \u00fat fr\u00e1 \u00fev\u00ed. \n\nAlls hafa 272 li\u00f0 skr\u00e1\u00f0 sig til leiks fr\u00e1 25 f\u00e9l\u00f6gum og gaman er a\u00f0 nefna a\u00f0 krakkar fr\u00e1 n\u00fdlegri K\u00f6rfuknattleiksdeild Fjar\u00f0abygg\u00f0ar \u00e6tla a\u00f0 s\u00e6kja okkur heim \u00ed fyrsta skipti. \n\nHeildarfj\u00f6ldi li\u00f0a er \u00f6rl\u00edti\u00f0 meiri en \u00ed fyrra og vi\u00f0 vonumst til a\u00f0 geta ra\u00f0a\u00f0 m\u00f3tinu ni\u00f0ur mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00feennan fj\u00f6lda, en \u00fea\u00f0 er ver\u00f0ur t\u00e6pt. \n\nStefnt er a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa \u00fat lista yfir \u00f6ll \u00fe\u00e1ttt\u00f6kuli\u00f0 f\u00e9laganna \u00e1 heimas\u00ed\u00f0unni \u00ed kv\u00f6ld \u00feannig a\u00f0 \u00fej\u00e1lfarar forr\u00e1\u00f0amenn geti yfirfari\u00f0 hvort \u00feeirra skr\u00e1ning s\u00e9 ekki \u00f6rugglega sta\u00f0fest. \n\nF\u00e9l\u00f6gin 25 sem hafa bo\u00f0a\u00f0 komu s\u00edna \u00e1 Nett\u00f3m\u00f3ti\u00f0 2018 eru: \n\nN\u00fa er lokadagur skr\u00e1ningar \u00e1 Nett\u00f3m\u00f3ti\u00f0 2019 runninn upp upp en s\u00ed\u00f0asta t\u00e6kif\u00e6ri til skr\u00e1ningar er til kl. 22.00 \u00ed kv\u00f6ld, 21. febr\u00faar. \n\n\u00cd kj\u00f6lfari\u00f0 hefst ni\u00f0urr\u00f6\u00f0un leikjadagrkr\u00e1r og b\u00ed\u00f3fer\u00f0a. \n\nN\u00fa erum vi\u00f0 byrju\u00f0 a\u00f0 hla\u00f0a inn uppl\u00fdsingum fyrir n\u00e6sta Nett\u00f3m\u00f3t sem ver\u00f0ur 2.-3. mars n.k.\u00ed Reykjanesb\u00e6. A\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u er markmi\u00f0 okkar l\u00edkt og \u00e1\u00f0ur, a\u00f0 m\u00f3ti\u00f0 ver\u00f0i fr\u00e1b\u00e6r upplifun fyrir alla sem s\u00e6kja okkur \u00feessa h\u00e1t\u00ed\u00f0arhelgi. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert slegi\u00f0 af. \n\nS\u00ed\u00f0asta t\u00e6kif\u00e6ri \u00fej\u00e1lfara\/forr\u00e1\u00f0amanna f\u00e9lags til a\u00f0 skr\u00e1 li\u00f0 til keppni er til fimmtudagsins 21.febr\u00faar kl. 22.00. Um lei\u00f0 hefst vinna vi\u00f0 fl\u00f3kna ni\u00f0urr\u00f6\u00f0un \u00ed b\u00ed\u00f3 og leiki. \n\nATH. a\u00f0 \u00fatiloka\u00f0 er a\u00f0 taka vi\u00f0 skr\u00e1ningum eftir a\u00f0 ni\u00f0urr\u00f6\u00f0un hefst. \n\nH\u00e9r til hli\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0unni undir G\u00f6gn-m\u00f3ti\u00f0 2019 m\u00e1 n\u00e1lgast augl\u00fdsingu m\u00f3tsins, uppl\u00fdsingar um skr\u00e1ningu, b\u00ed\u00f3myndir o.fl. B\u00e6kling m\u00f3tsins m\u00e1 n\u00e1lgast rafr\u00e6nt \u00e1 sama sta\u00f0 s\u00ed\u00f0ar \u00ed vikunni og hann mun s\u00ed\u00f0an fara \u00ed dreifingu til f\u00e9laganna um n\u00e6stu helgi. \n\nSkr\u00e1ning li\u00f0a ver\u00f0ur rafr\u00e6n og hlekkur \u00e1 hana er einnig til hli\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0unni. Athugi\u00f0 a\u00f0 einungis er h\u00e6gt a\u00f0 skr\u00e1 li\u00f0 til keppni \u00ed hverjum aldursflokki, ekki einstaklinga. Frekari fyrirspurnir er h\u00e6gt a\u00f0 senda \u00e1 m\u00f3tsstj\u00f3rn \u00e1 netfangi\u00f0 nettomot@gmail.com. \n\nLi\u00f0smyndatakan hefst \u00e1 laugardeginum kl. 12 og myndum allan sunnudaginn. \n\n\u00c1 laugardag m\u00e6ta Grindav\u00edk, Haukar,Keflav\u00edk, Njar\u00f0v\u00edk, Stjarnan, V\u00ed\u00f0ir, Reynir og \u00c1lftanes. \n\n\u00c1 sunnudag m\u00e6ta \u00c1rmann, Brei\u00f0ablik, Fj\u00f6lnir, Fsu, Hamar, H\u00f6r\u00f0ur, \u00cdA, \u00cdR, KR, Laugd\u00e6lir, Reykd\u00e6lir, Sindri, Skallagr\u00edmur, Sn\u00e6fell, Tindast\u00f3ll, Valur, Vestri, \u00de\u00f3r Akureyri og \u00de\u00f3r \u00deorl\u00e1ksh\u00f6fn. \n\nH\u00e9r til hli\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0unni undir \"G\u00f6gn - m\u00f3ti\u00f0 2018\" er h\u00e6gt a\u00f0 n\u00e1lgast b\u00e6\u00f0i flokka\u00f0a og \u00f3flokka\u00f0a ni\u00f0urr\u00f6\u00f0un. \n\n\u00dea\u00f0 er nau\u00f0synlegt a\u00f0 forr\u00e1\u00f0amenn og \u00fej\u00e1lfarar yfirfari til \u00f6ryggis s\u00edn li\u00f0 aftur \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hafa veri\u00f0 ger\u00f0ar sm\u00e1v\u00e6gilegar breytingar \u00e1 \u00f6rf\u00e1um li\u00f0um. \n\nH\u00e9r til hli\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0unni undir G\u00f6gn - m\u00f3ti\u00f0 2018 er h\u00e6gt a\u00f0 n\u00e1lgast leikjani\u00f0urr\u00f6\u00f0un allra leikja, \u00f3flokka\u00f0a \u00fe\u00f3. \u00dea\u00f0 hefur gengi\u00f0 h\u00e6gar en vi\u00f0 vildum a\u00f0 flokka hana ni\u00f0ur en vi\u00f0 vinnum \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fev\u00ed h\u00f6r\u00f0um h\u00f6ndum og setjum hana inn um lei\u00f0 og h\u00fan","translation":"To the side of the page under Data - The 2019 tournament is the \"team of the tournament 2019\", where all the listed teams of the companies are listed at the Net T\u00f3m\u00f3t 2019.\n\nThe representatives of the companies, who are responsible for registration of their teams, are kindly requested to review their registration and make comments if any, by email to the tournament schedule, Kristjanna Eir J\u00f3nsd\u00f3ttir at the email address nettomot@gmail.com.\n\nThe aim is to ranking teams in games and movies will be available on Monday night so that the companies can organize their program in detail based on it.\n\nA total of 272 teams have signed up for a game from 25 clubs and it is nice to mention that guys from the recent Basketball League game Division Fjar\u00f0abygg\u00f0 intend to bring us home for the first time.\n\nThe total number of teams is slightly higher than last year and we hope to be able to sort the tournament down based on this number, but that will be low.\n\nThe aim is to publish a list of all the companies' participants on the homepage tonight so that coaches can review whether their registration is not safely confirmed.\n\nThe 25 companies that have announced their arrival at the 2018 Net Tournament are:\n\nNow the final day of registration at the Net T\u00f3mot 2019 is up, but the last opportunity for registration is until 10 p.m.22.00 tonight, February 21st.\n\nSubsequently, the ranking of game day and cinema begins.\n\nNow we have started uploading information for the next net tournament which will be 2-3.March in Reykjanesb\u00e6r.Of course, as before, our goal is that the tournament will be a great experience for everyone who attends us this holiday weekend.There will be no knock off.\n\nThe last opportunity of coach\/guardians of the club to register a team for the competition is on Thursday 21 February at.22.00.At the same time, work begins with complex setting in movies and games.\n\nNOTE.that it is impossible to receive registrations after the ordering begins.\n\nTo the side of the page under the 2019 data tournament you can access the advertisement of the tournament, information on registration, movies, etc.The brochure of the tournament can be accessed electronically at the same location later this week and it will then be distributed to the companies next weekend.\n\nRegistration of items will be electronic and a link to it is also aside the page.Note that only a team for competition in each age group can be registered, not individuals.Further inquiries can be sent to the board at the email address nettomot@gmail.com.\n\nThe teammate starts on Saturday at.12 and pictures all Sunday.\n\nOn Saturday, Grindav\u00edk, Haukar, Keflav\u00edk, Njar\u00f0v\u00edk, Stjarnan, V\u00ed\u00f0ir, Reynir and \u00c1lftanes meet.\n\nOn Sunday, \u00c1rmann, Brei\u00f0ablik, Fj\u00f6lnir, FSU, Hamar, H\u00f6r\u00f0ur, \u00cdA, IR, KR, Laugd\u00e6l, Reykd\u00e6l, Sindri, Sindri, Skallagr\u00edmur, Sn\u00e6fell, Tindast\u00f3ll, Valur, Vestri, \u00de\u00f3r Akureyri and \u00de\u00f3r \u00deorl\u00e1ksh\u00f6fn.\n\nTo the side of the page under \"Data - The Tournament 2018\" can be accessed both classified and unclassified ordering.\n\nIt is necessary for guardians and coaches to go back to the safety team because there have been minor changes in a few teams.\n\nTo the side of the page under the data - The 2018 tournament can be accessed, the game ranking of all games, unclassified though.It has been slower than we wanted to sort it down, but we work hard and put it in as soon as she","metadata":{"text_id":"macocu.is.1692735"},"y_true":"Instruction"}
